Гарри Поттер/Северус Снейп

Персонажи:

Гарри Поттер

Северус Снейп

Сириус Блэк

Гермиона Грейнджер

Рон Уизли

Фред Уизли

Джордж Уизли

Аластор "Грозный Глаз" Муди

Нимфадора Тонкс

Ремус Люпин

Кингсли Шеклболт

Альбус Дамблдор

Персонажи - Пожиратели Смерти

Том Риддл | Волан - де - Морт

Долорес Амбридж

Дополнительные теги:

Альтернативная вселенная - Расхождение Канонов

Решение проблемы путешествий во времени

Исправьэто

Исправление Смерти персонажа

Путешествие во времени

Альтернативная Вселенная - Путешествия Во времени

Гарри Поттер, Путешествующий во времени

Медленное Горение

Расхождение канонов - После "Гарри Поттера и ордена Феникса"

Забывчивый Гарри Поттер

Раздражение и Боль/Комфорт

Комфорт

Могущественный Гарри Поттер

Компетентный Северус Снейп

Другие дополнительные теги, которые будут добавлены

Юмор

Защитный Гарри Поттер

Пух

Снова, Но лучше

арсенал

Краткоесодержание:

Гарри случайно отправляется в прошлое и использует свои знания и возможности, чтобы исправить так много ошибок. Насколько все будет по-другому, если Снейп будет рядом с ним на этот раз?

Примечания:

Я решил начать публикацию, потому что надеюсь, что это заставит меня закончить. На данный момент написано 50 тысяч статей, я вообще не уверен ни в графике публикации, ни в объеме, но я никогда не отказывался от работы, для которой написал так много, так что этобудет завершено. Но у меня действительно СДВГ, и мне тоже нужно поработать над другими вымыслами. Я решаю не предупреждать, потому что понятия не имею, к чему это приведет, кроме очевидного уничтожения Крестража. Я не думаю, что будет mpreg, мне это пока не кажется выдумкой, но кто знает.

Огромное спасибоFenris_2022, который был достаточно любезен, чтобы просмотреть первые 8 глав,Катанаеза то, что подобрал это и помог мне исправить несоответствия, иИцьяксу, который участвовал в этом с самого начала. Спасибо вам всем за ваше замечательное бета-тестирование.

Глава 1: Возвращение к основам

Текст главы

Гарри вздрогнул. Он дико огляделся вокруг, пытаясь понять, что только что произошло. Его глаза сказали ему, что он был в классе, и, судя по виду призрака, стоявшего перед учениками, он сидел на Уроке истории магии в Школе чародейства и волшебства Хогвартс.

Черт.

Ему пришлось с усилием успокоиться, чтобы не задыхаться, иначе его магия могла начать действовать. Это был провал огромных масштабов, и ему нужно было мыслить настолько ясно, насколько он мог.

Шаг за шагом.

Гарри и его команда руководили рейдом на нескольких Пожирателей Смерти, которые решили оживить обстановку, собрав новых последователей и выбрав нового Темного Лорда из своей группы. DMLE послало аврора под прикрытием следить за ситуацией. Как только группа определилась с датой официального выбора своего лидера, авроры были готовы нанести удар.

Гарри вспомнил круг, полный фигур в капюшонах, собравшихся вокруг какой-то платформы с булькающим котлом на ней, прежде чем разразилась драка. Повсюду воцарился хаос, как только вокруг начали летать заклинания и чары. Им удалось захватить впечатляющее количество пожирателей Смерти, когда кто-то крикнул: "Гарри! БЕРЕГИСЬ!" Гарри обернулся и увидел, как опрокинутый котел выплеснул свое жидкое содержимое на его мантию. Прежде чем он успел как-либо отреагировать, тепло жидкости уже просочилось сквозь его одежду на кожу. Бросив панический взгляд в сторону своих коллег, он обнаружил, что его унесли быстрее, чем крик “Бичевать!”

Последнее, что пришло ему в голову, было то, что, возможно, все обернется хорошо, потому что Пожиратели Смерти смотрели на него в ужасе.

Но, с другой стороны, может, и нет, потому что сейчас он смотрел в проницательные глаза Гермионы Грейнджер.Очень юнойГермионы Грейнджер.

- Ты в порядке? - прошептала она ему. - Или это снова твой шрам?

Черт возьми. Его шрам не болел с тех пор, как он победил Волдеморта. Тяжесть, поселившаяся в районе его живота, внезапно потемнела, став тяжелой, когда чувство страха охватило все его тело.

- Гермиона, у тебя есть с собой сегодняшний "Пророк"?

- Ты думаешь, мы что-то упустили? - обеспокоенно спросила она, роясь в сумке в поисках своего экземпляра.

"Да", - рассеянно ответил Гарри, желая, чтобы она поторопилась.

- Вот, - прошептала она, протягивая ему газету.

Вот оно, на первой полосе, рядом с рекламой самометущей метлы (все ваши заботы будут стерты начисто!), дата сегодняшнего дня, и все внутренности Гарри, казалось, на мгновение замерли.

15 декабря 1995 года.

Ему снова было пятнадцать, или, скорее, он был самим собой, пятнадцатилетним, судя по отсутствию панической реакции его юного друга на свое возможное взрослое "я". Он слышал шепот Гермионы, но не мог сосредоточиться настолько, чтобы разобрать слова. Его разум был в смятении. Для чего, черт возьми, было это зелье? Отправить Пожирателя Смерти назад во времени с нетронутыми воспоминаниями? Чтобы — его кровь застыла еще сильнее, если это было возможно — выиграть войну для другой стороны. Чтобы помочь Волан-де-Морту. Он не мог или, скорее, не хотел зацикливаться на том, что это сделает с волшебным миром. Он покачал головой, чтобы избавиться от темных мыслей, которые таились прямо под поверхностью его сознания. А затем его мозг заработал, и холодное чувство страха сменилось таким теплом и надеждой, что он подумал, что взорвется вместе с ними. Он мог бы спасти тысячи жизней, имея в своем распоряжении знания! Сириус, Дамблдор, Ремус… Снейп.

Многолетний опыт участия в войне против Волан-де-Морта, а также время, проведенное им в DMLE, наполнили Гарри спокойной решимостью. Тот факт, что ему дали второй шанс исправить ошибки, пробудил что-то дремлющее внутри него. Он был готов.

Он также знал, что должен действовать осторожно, учитывая, что собирался изменить будущее. Каждое однажды предпринятое действие вызывало иную реакцию на то, что он пережил в подростковом возрасте. Он также осознавал, что не может изменить все, но это не означало, что он не мог попытаться.

После успешного умиротворения Гермионы ("Да, я в порядке, не хотел тебя беспокоить"), он начал составлять различные стратегии и сценарии, пытаясь оценить конечные результаты каждого сценария, что несколько раз помогало ему за годы работы аврором. Все, что он придумал до сих пор, приводило к одному выводу: он должен был включить Снейпа. Не говорить ему просто не было варианта. Он всегда думал, что если Снейп открыто будет на их стороне, активно работая против Волан-де-Морта, это поможет им выиграть войну намного быстрее и эффективнее. Этот человек сам по себе был грозным волшебником. Выполнение приказов, основанных только на портрете Дамблдора, практически сделало его вдохновителем. Потому что, хотя Дамблдор знал много вещей, Снейпу приходилось работать с дополнительной информацией и принимать обоснованные решения. Он был просто слишком важен, чтобы его исключали.

Когда прозвенел звонок, он почувствовал себя более уверенным, поскольку большая часть паники покинула его организм. Он был чрезвычайно рад, что у него не было партнера или детей, потому что был уверен, что у него случился бы нервный срыв. Никогда в жизни он не был так благодарен за то, что был геем и холостяком. Даже если бы у него были отношения и он в конечном итоге снова оказался с тем же человеком, у Гарри уже были бы годы, проведенные вместе, что сделало бы все по-другому, включая обстоятельства их первой встречи… Что ж, он был рад, что ему не нужно было зацикливаться на этом. Не говоря уже о том, что теперь, встречаясь с пятнадцатилетней девушкой, он чувствовал себя растлителем малолетних.

Он решил пока оставить все как есть. Ему нужно было найти способ поговорить со Снейпом, не попав под удар его палочки. Этот человек вообще был параноиком (слава Мерлину), но в данной ситуации это было крайне неудобно. Гарри никогда раньше не приходилось иметь дело с таким недоверчивым человеком. Он совершенно не представлял, как ему убедить Снейпа в том, что Гарри тот, за кого себя выдает. Ему придется действовать осторожно.

Он также вел своего рода внутреннюю битву.

От того, привлекать к делу Дамблдора или нет.

Да, Гарри нравился этот человек. Но если и было что-то, чего он никогда бы ему не простил, так это то, как он манипулировал людьми и играл с ними, не считаясь с их чувствами. И хотя он больше не жаждал власти, это не означало, что тактическое преимущество не соблазнило бы его. Единственным шансом Гарри было то, что он уже знал, как все обернется. Чем больше он изменит исход, тем меньше преимуществ у него будет.

Если только он немного не ускорил события. Не было необходимости ждать, если он все правильно спланировал. Он был уверен, что со Снейпом и, возможно, с другими людьми, если они им понадобятся, все пойдет хорошо или, по крайней мере, еще лучше.

Гарри отключился по дороге на следующий урок, когда понял, в каком глубоком аду он на самом деле оказался. Защита от темных искусств.

Амбридж.

О черт. Он ненавидел эту сучку.

“ Все, уберите палочки. От ее сладкого тона его чуть не вырвало. “ Пожалуйста, откройте страницу двести тринадцать и продолжайте читать одиннадцатую главу ‘Альтернативы дуэли или сила дипломатии’. Не будет необходимости разговаривать. С этими словами она села за свой стол и оглядела комнату.

Гарри открыл книгу и начал читать. Дойдя до второго абзаца, он решил, что позаботится о том, чтобы эту книгу запретили.

Его рука взметнулась в воздух.

Если бы он подумал, что в классе было тихо, он бы сказал, что в тот момент он даже не слышал ничьего дыхания. Амбридж смотрела на него, полностью игнорируя его поднятую руку. Гарри только улыбнулся ей, терпеливо ожидая.

Прошло около десяти минут, прежде чем: “Мистер Поттер?”

“Спасибо, профессор. Если позволите, вся эта теория очень увлекательна, но я бы подумал, что класс мог бы извлечь больше пользы из практического подхода”.

Она рассмеялась своим высоким голосом, и Гарри улыбнулся еще шире, поскольку это позволило ему скрыть свои стиснутые зубы.

“Возможно, вы медленнее усваиваете информацию, молодой человек? Этот урок посвящен исключительно чтению о магии, с которой, надеюсь, вам никогда не придется столкнуться”, - хихикнула она.

“Конечно, извините, мэм, я имел в виду, что вы, как высокопоставленный чиновник министерства, должны были быть посвящены в некоторые ... интересные случаи. Может быть, вы могли бы поделиться с нами, как дипломатия помогла вам справиться с ними?”

Гермиона рядом с ним резко вдохнула.

- Боюсь, мои дела засекречены, мистер Поттер, - мило улыбнулась она.

Скорее всего, подмела под стол, сука.

“О, это очень плохо, я надеялся, что мы сможем чему-нибудь научиться у уважаемого работника министерства, а не у кого-то, у кого, по сравнению с тобой, ограниченный опыт”, - Гарри казался разочарованным. “Я имею в виду, например, что дело Брикстона могло бы пройти намного лучше, если бы вы были там”.

Гарри не хотел намекать на это — о, кого он обманывал, конечно, он хотел. Брикстон был наполовину гигантом, как и Хагрид, и его несправедливо обвинили в преступлении. Гарри в бытность свою аврором всегда чувствовал, что было очень любопытно, как быстро его обвинили, прежде чем он заметил, что ведущим Аврором был племянник Амбридж, позже обвиненный в пытках домашних эльфов и даже кентавра. Поэтому, когда в этом деле всплыли некоторые улики, в зале суда вспыхнула короткая драка с палочками, когда человеческая часть семьи мужчины не могла поверить, что Авроры опустились так низко. Председатель попытался всех успокоить, но снова потребовались авроры (и множество заклинаний), чтобы привести заседание в порядок. Затем Брикстон был освобожден.

С другой стороны, ее племянник был арестован, и все его дела были возобновлены.

Так что, даже если она не ответит, Гарри рассчитывал на любопытство своих одноклассников. Все ненавидели ее, да, но он все еще надеялся, что это откроет им глаза на то, какой она была на самом деле. Одно дело ненавидеть своего учителя за то, что он злой или предвзятый. Совсем другое дело - понять, насколько порочны были ее мысли и ее поступки.

- Я уверена, что так и будет, мистер Поттер, - вот и все, что она сказала.

Ну, Гарри всегда хотел узнать, что произойдет, если он не явится на отработку.

“ Верно? Потому что главный аврор был идиотом, использовавшим заклинания, чтобы задержать субъекта в зале суда, когда он мог легко поговорить с этим человеком. Брикстон всегда был очень почтителен, так что использование заклинаний...

Дальше он ничего не добился. Осмелиться оскорбить ее племянника и аплодировать полувеликану… что ж, очевидно, это было для нее чересчур.

Мерлин, он был доволен собой.

“ОН БЫЛ ГРЯЗНЫМ ПОЛУКРОВКОЙ, А МОЙ ПЛЕМЯННИК НЕ ИДИОТ, ТЫ...” — взвизгнула она, прежде чем остановиться и прерывисто вздохнуть. “Мистер Поттер, я полагаю, вас ждет наказание, не так ли? В семь часов, в моем кабинете”, - мило сказала она, прежде чем приказать им продолжать чтение.

“Гарри, приятель, это было ПОТРЯСАЮЩЕ!” - сказал Рон, крепко хлопнув его по плечу с широкой улыбкой на лице. Гарри не чувствовал себя оправданным, он был выше этих нелепых чувств, но он чувствовал умиротворение оттого, что наконец заговорил и распространил что-то ценное. Гермиона, с другой стороны, странно посмотрела на него. Он улыбнулся ей, пытаясь успокоить, но знал, что она умна для своего возраста. Повзрослевшая Гермиона была силой, с которой приходилось считаться, но эта версия не сильно отставала.

Гарри видел, что другие разговаривают шепотом, и знал, что скоро это разнесется по всей школе. Хорошо.

Они добрались до ланча. Гарри использовал это время, чтобы подумать о том, что произошло в этом году. Сириус был заперт на Гриммо, такой склонный к идиотизму. Он любил своего крестного, но тот, по сути, застрял в возрасте двадцати двух лет, чувствуя себя бесполезным. Опасное сочетание для взрослого человека. Должно быть, он поехал на рождество в Гриммо. Все Уизли были там ... нет. Он не мог вспомнить, чтобы Артур был там, но почему бы ему не...

Черт. Пророчество, змея. Черт.

“Рон?” - спросил он, стараясь не придавать значения. “Как твой папа?”

“Эээ, нормально? Я не знаю.” Рон выглядел смущенным.

“Просто проверяю, с нами ли ты или твое единственное внимание сосредоточено на еде”, - рассмеялся Гарри, не скрывая своего огромного облегчения, видя, что нападения еще не произошло. Но он знал, что времени в обрез, и не мог вспомнить точный день нападения.

Ему нужно было поговорить со Снейпом, и как можно скорее. Но как убедить выдающегося шпиона, который не доверял даже своей еде, что он тот, за кого себя выдает?

Он должен был рассчитывать на рациональность Снейпа и его способность все обдумать, прежде чем действовать.

“ У нас сегодня зелья? - спросил он Гермиону.

“Да, сразу после обеда”, - сказала она, прежде чем добавить: “Ты в порядке, Гарри?”

На секунду у него мелькнула мысль успокоить ее, но он знал по опыту, что чем больше он будет пытаться что-то скрывать от нее, тем больше она будет злиться на него.

“ Миона, я объясню, когда буду готов. Пока тебя это устраивает? ” спросил он со всей серьезностью.

Черты ее лица смягчились: “Да, но я ожидаю полного отчета”, - улыбнулась она.

- Ни больше ни меньше, обещаю, - сказал он, возвращая ей улыбку.

Гарри с нетерпением ждал занятий по зельеварению. Получив книгу принца, он всегда задавался вопросом, изменились бы занятия Снейпа для него, если бы он знал то, что знал тогда. Теперь у него была возможность это выяснить.

Когда дверь за мастером зелий захлопнулась, Гарри не мог не следить за каждым его шагом. Этот человек был здесь во плоти, и очарование Гарри им вернулось в полную силу. Или, скорее, усилилось из-за того, что он мог наблюдать за этим человеком с полным знанием того, кем он был на самом деле. Также помогло то, что у Гарри было много времени, чтобы со всем разобраться, и что он больше не был подростком.

Этот человек производил впечатление. Он мог делать все, что хотел, с таким блестящим умом возможности были практически безграничны. Но он был здесь, под так называемой защитой Дамблдора. Жизнь просто чертовски отстойна.

“Сегодня, ” начал Снейп, растягивая слова, - мы будем варить отвар для Одурманивания. Инструкции, как всегда, на доске. Начинайте”.

"Что ж, это разочаровало", - подумал Гарри. Но это было то же самое, что следовать за принцем, за исключением того, что на полях не было заметок, а была полностью переписанная страница. Гарри с нетерпением ждал этого.

Он собрал все ингредиенты, перепроверив их по пути, и приступил к работе. Гарри понял, что это в точности то же самое, что следовать за принцем. Должно быть, он был очень пристрастен к этому человеку, если умудрялся испортить почти все зелья.

У Гарри был надежный план. Либо он сварил идеальное зелье, либо полностью все испортил. Первое внесло бы его в список подозрительных, что побудило бы Снейпа поговорить с ним, или Гарри уничтожил бы зелье и получил бы за это наказание.

Беспроигрышныйвариант.

Дни аврора подготовили его к работе под давлением, но он понял, что заниматься зельеварением со Снейпом на самом деле было совсем наоборот. Он чувствовал себя очень спокойно и уверенно во всем процессе. Он видел, что Гермиона работает почти с такой же скоростью и качеством, что и он, чего и следовало ожидать. Рону, с другой стороны, было нелегко варить свое зелье. Ну что ж.

Когда Снейп направился к нему, Гарри ожидал от себя какой-нибудь реакции на зловещее присутствие этого человека, но все, что он почувствовал, была огромная благодарность за все, что этот человек сделал. Когда Снейп остановился рядом с ним и, казалось, не смог найти никакой вины, Гарри просто улыбнулся ему, выражая все, что он чувствовал.

Что его удивило, так это реакция Снейпа. Мужчина был ошеломлен. Всего на секунду, но Гарри увидел это ясно, как день, прежде чем мужчина поднял щиты.

Что ж, его безошибочный план стал еще более безошибочным.

Всю оставшуюся часть урока он чувствовал на себе взгляд Снейпа. Он был так сосредоточен на своем приготовлении и Снейпе, что не заметил, как Малфой пытался тайком подсыпать ингредиент в его котел. Однако он отреагировал вовремя, сработали рефлексы Аврора. Одним плавным движением он прикрыл котел своим телом и завел руку Малфоя за спину.

-Оооооооооо, Поттер!

Он открыл рот, когда...

“ Поттер! Немедленно отпустите мистера Малфоя. Уши Гарри уловили опасный тон голоса. Он так и сделал. Пусть Снейп разбирается с этим.

- С вами все в порядке, мистер Малфой?

“Нет, сэр!” - захныкал Малфой. “Я думаю, он сломал мне запястье!”

Гарри фыркнул.

“ Мистер Малфой, будьте добры, пройдите в лазарет. Мистер Поттер, сегодня в семь - после уроков. Гарри увидел, как Малфой ухмыльнулся ему, прежде чем выйти. "Мерлин, каким жалким он может быть."

“Да, сэр”, - спокойно ответил он, беззвучно аплодируя. У него было чувство, что для Снейпа его аплодисменты прозвучали не так тихо, как он надеялся.

“ Это чертовски несправедливо! - Прошептал Рон.

Гарри только пожал плечами. “Оставь это, Рон, все в порядке”. Он посмотрел на Гермиону, которая посмотрела на него тем же взглядом, что и раньше, за исключением того, что теперь она просто кивнула и улыбнулась ему. Гарри был рад, что раньше ничего не отрицал.

Затем у них была Трансфигурация. Гарри должен был быть осторожен с тем, сколько энергии он вкладывал в каждое произносимое заклинание. Он не хотел, чтобы профессор Макгонагалл что-то заподозрила.

Оказалось, что ему не о чем было беспокоиться. У них был популярный тест, часть которого Гарри знал наизусть, так как использовал его довольно часто, часть он не мог вспомнить полностью. Он надеялся, что никоим образом не поставил под угрозу свои оценки. Ему придется освежить свои знания, если он надеется сдать экзамены.

Ещераз.

За ужином он был тих, обдумывая план своих действий по убеждению Снейпа. Он был почти уверен, что это сработает. Может быть, около 95 %, что, по его мнению, было очень высокой вероятностью.

После ужина в Гриффиндорской башне произошел небольшой переполох. Троица пыталась найти источник, но, к счастью, им не пришлось долго ждать.

“ Гарри! Вот и наш мальчик дня! Он услышал, как Фред и Джордж направляются к ним, ухмыляясь от уха до уха. Другие студенты расступились, пропуская их, их внимание было приковано к Гарри.

- Гарри, это правда, что ты поспорил с Амбридж ипобедил? Гарри мог оценить благоговение в их голосах и услышал перешептывание своих соседей по общежитию.

“Он был великолепен!” Рон вмешался, прежде чем он успел сказать хоть слово, поэтому Гарри просто улыбнулся.

“Я спросил папу, когда мы узнали”, - сказал Джордж (или Фред). “Отправил ему срочную сову. По сути, у Амбридж был племянник в корпусе Авроров, и никто не знал, что он использовал незаконные методы для осуждения людей. Его также обвинили в пытках домашних эльфов при их допросе. Никто не сообщал о нем, потому что боялся Амбридж. До суда Брикстона. Брикстон был полувеликаном, который ничего не делал, но этот ублюдок хотел, чтобы его осудили. И на самом деле именно ее племянник проговорился о пытках, потому что он не нашел в этом ничего плохого ”.

Гарри видел полные отвращения и обиженные лица окружающих его людей и знал, что на следующий день эта новость разнесется по всей школе.

Хорошо.

После этого люди почти не обращали на него внимания, продолжая обсуждать Амбридж, ее племянника и права животных. Он был очень рад, что его оставили после уроков. Ну, их было двое, но ему было наплевать на эту сучку.

Тогда ничего не поделаешь.

Ровно в семь часов он постучал в кабинет Снейпа.

- Войдите, - произнес повелительный голос изнутри.

Гарри так и сделал, намереваясь направиться прямо к мужчине, сидящему за письменным столом. Однако, когда дверь за ним закрылась, Снейп встал, держа палочку наготове, направив ее прямо на Гарри.

“Хорошо”, - сказал Гарри, нисколько не удивленный. “Я собираюсь медленно достать свою собственную палочку. Я бы хотел подарить его тебе, но я должен произнести одно заклинание — заклинание Патронуса — чтобы доказать тебе, что я Гарри Поттер. Ты позволишь мне? Пожалуйста, поверьте мне, когда я говорю, что вынехотите обезоружить меня. Я не имею в виду это как угрозу, вовсе нет, но это было бы очень неудобно в борьбе с Темным Лордом, если бы вы это сделали. Могу я сейчас взять свою палочку?

“Очень медленно”, - предупредил Снейп.

Гарри кивнул и осторожно потянулся за своей палочкой. Он постарался, чтобы Снейпу были видны обе руки. Держа палочку только большим и указательным пальцами, он убедился, что направляет ее куда угодно, только не на другого мужчину.

- Итак, Заклинание Патронуса, - Гарри больше не нужно было сильно концентрироваться, это было так же естественно, как дышать, несмотря на текущие обстоятельства.

Он поднял палочку в воздух, подальше от Снейпа, и сказал: “Ожидай Патронума!” Яркий серебряный олень появился из кончика его палочки и пронесся галопом по комнате, прежде чем раствориться в воздухе.

После этого представления Гарри осторожно положил палочку на один из столов и отошел от нее.

“Надеюсь, я смогу вызвать его”, - сказал Снейп, усмехаясь.

“Э-э-э, я бы предпочел, чтобы ты этого не делал, потому что я понятия не имею, какую палочку можно призвать. Долгая история. Очень долгая история, - добавил он, покраснев.

Снейп недоверчиво посмотрел на него, но подчинился и сам забрал палочку.

“ Мы можем присесть? - Спросил Гарри.

Мастер зелий только указал на стул прямо перед своим столом. Гарри кивнул и занял свое место. Он подождал, пока Снейп тоже сядет, прежде чем сказать: “Я хотел бы попросить вас проявить терпение. Это долгая история, к тому же очень сложная, и есть вещи, много вещей, которые вам нужно знать, прежде чем мы сможем действовать. Могу я получить от вас слово, что вы сначала выслушаете меня?

Снейп, казалось, взвешивал свои варианты, прежде чем коротко кивнуть.

“Слава Мерлину”, - вздохнул Гарри. “Я хотел бы попросить вас посадить меня в кресло, прежде чем мы продолжим. Мне нужно убедиться, что ты чувствуешь себя в меньшей опасности.

Гарри фыркнул от того, как быстро мужчина подчинился, без проблем удерживая Гарри. Но он мог видеть, что Снейп казался заметно более расслабленным. Или, скорее, не такой чопорный.

Гарри глубоко вздохнул и начал говорить.

Глава 2: Пока, пока, Тиара

Краткоесодержание:

Гарри начинает рассказывать историю.

Примечания:

Пожалуйста, будьте терпеливы со мной, потому что есть много объяснений прошлого / будущего, сделанных настолько естественно, насколько я смог, но все еще много информационного мусора, которого я обычно стараюсь избегать в таких масштабах.

Текст главы

“ Итак, вы знаете, что я Гарри Поттер, мой Патронус доказывает это. Я собираюсь рассказать вам очень короткую версию истории, прежде чем мы перейдем к мелким деталям. Он закрыл глаза и глубоко вздохнул, прежде чем снова открыть их, и начал: ”Мне тридцать шесть лет, в настоящее время я главный аврор. Последней миссией, на которой я был, была поимка негодяев-пожирателей Смерти. Короче говоря, какой-то котел опрокинулся, и его содержимое вылилось на меня. В тот момент, когда он коснулся моей кожи, я оказалась сегодня посреди урока истории магии.

“Первое, что я должен тебе сказать, это то, что я все знаю. И под словом "все" я действительно подразумеваю "все". Возможно, ты мне сейчас не веришь, - сказал он, увидев насмешку на лице Снейпа, “ но я продолжу говорить. Если в какой-то момент у вас возникнут вопросы, пожалуйста, задавайте, я постараюсь ответить.

“Я знаю о Пророчестве”. Снейп был явно ошеломлен этой информацией. Гарри кивнул и продолжил: “Я знаю его содержание”. При этих словах Снейп выпрямился в своем кресле. “Что я также знаю, так это то, что только Темный Лорд или я можем заполучить сферу в Министерстве. Если кто-то еще попытается это сделать, он сойдет с ума. И Темный Лорд теперь не появится в Министерстве. Но что мне нужно сказать сейчас, так это то, что во время патрулирования Артура Уизли Темный Лорд пошлет Нагини в надежде получить Пророчество. В результате на Артура нападут. В последний раз, когда это случилось, у меня была связь с Темным Лордом, и поскольку я видел, как разыгралась сцена, я смог послать Артуру помощь, в которой он нуждался. Но на этот раз мы можем полностью избежать этого. Не могли бы вы сказать мне, когда у него начнется смена, чтобы я знал, сколько времени у меня есть, чтобы объяснить остальное?

Снейп, казалось, на мгновение задумался над ответом, прежде чем сказал: “Его дежурство назначено через два дня”.

“ Слава Мерлину, - Гарри почувствовал облегчение, - у них было время. Хорошо. “Это хорошо. Верно. Чтобы убедить вас, что я действительно знаю о прошлом, я должен начать с вас, рассказать вам то, что я знаю о вас ”, - сказал он, глядя профессору в глаза, надеясь, что, несмотря ни на что, не вызовет у него неприязни. - Вы дружили с моей мамой.

Несмотря на то, что Снейп сказал это мягко, он физически отпрянул с тем же ошеломленным выражением на лице, прежде чем взял себя в руки.

- Почему ты так говоришь? - прорычал он.

- Потому что это правда, я знаю, потому что ты мне сказал.

- Я быникогдане открыла тебе ничего подобного.

“При обычных обстоятельствах ты бы этого не сделал, нет. Но мы были на войне”. Когда Снейпу больше нечего было добавить, Гарри продолжил.

“ Ты показал мне, как вы двое встретились, как вы расстались, какой была твоя жизнь в Хогвартсе и почему ты перешел на Светлую сторону. Я знаю. Я также знаю, что ты был тем, кто рассказал Темному Лорду о той части Пророчества, которую ты подслушал.

При этих словах Снейп сел прямее. - Ты понимаешь, что после всего, что ты мне рассказал, ты с таким же успехом можешь быть шпионом или осуществлять вендетту.

“ Отлично. Я так и думал, что ты можешь так подумать. Дамблдор хочет или уже попросил вас научить меня окклюменции, я прав?”

Глаза Снейпа сузились.

“ Да, в этом нет необходимости. Я научился закрываться во время обучения на аврора. Лучший в своем классе, если ты в это веришь, ” добавил Гарри, ухмыляясь, но затем его улыбка погасла. - Используй легилименцию на мне, я покажу тебе.

Снейп колебался лишь мгновение, прежде чем сказать: “Легилименты!”

Гарри показал ему все воспоминания, которые он получил от Снейпа. Он потратил столько времени, просматривая их, что знал наизусть. Было удивительно, как двадцать лет назад эти воспоминания смогли убедить Гарри в преданности Снейпа, и теперь Гарри надеялся, что они сделают то же самое со Снейпом.

Мужчина был заметно потрясен, когда вышел из-под действия заклинания. “Как вы приобрели эти воспоминания?”

- Ты дал их мне, - тихо сказал Гарри.

-Почему? -спросиля

“Тебе нужно было, чтобы я доверял тебе, верил, что то, что тебе нужно от меня, будет сделано. То, что я показал вам, было прелюдией к выполнению задачи, о которой вам действительно нужно было, чтобы я знал, чтобы убедиться, что я понимаю ее важность. Но я не могу сказать тебе, что это такое сейчас, потому что мне нужно, чтобы ты оставался сосредоточенным ”.

- Я не девица, которую нужно спасать, мистер Поттер, - надменно сказал он, оправившись от минутной уязвимости.

“ Вот тут вы ошибаетесь, сэр. Я имею в виду, конечно, ты не девица, но это причинило бы тебе боль, тем более без контекста, а это последнее, чего я хочу.

- Я полагаю, вам следует предоставить решать это мне.

“Я обещаю, что расскажу тебе все, но в этом должен быть какой-то порядок. Пожалуйста, просто доверься мне, - взмолился Гарри, надеясь, что мужчина поймет, что Гарри не хотел причинить ему никакого вреда.

“Я едва могу доверять тебе. Ты винишь меня в смерти своих родителей. Все, что ты будешь делать, будет омрачено твоей ненавистью ко мне”.

“ Я тебя не виню! - Выпалил Гарри. “ Наоборот. Я боролся за тебя. Очистил твое имя и все такое. Ты получил орден Мерлина первой степени, признанного героя”, - с улыбкой рассказал Гарри.

“Теперь видите, это те вещи, в которые я с трудом могу поверить, и вы совсем не помогаете своему делу”.

Гарри приподнял бровь. “Хорошо, используй свою палочку снова, я тебе покажу”.

Колебание Снейпа было более очевидным, но его голос все еще звучал ясно, когда он произнес: “Легиллименты!”

И Гарри показал ему. Сначала сам перед всем Визенгамотом. Покраснев, поскольку он был почти единственным, кто говорил от имени Снейпа. Он ненавидел весь Визенгамот во время всех судебных процессов. Ненавидел то, что те, кто ничего не знал о деяниях шпиона, были назначены ответственными за решение судьбы этого человека.

Гарри показал Снейпу, как он принял орден Мерлина вместо этого человека, оказав ему честь перед всем подобием героев войны. Он также показал ему сцену, где он сам плачет, просматривая воспоминания Снейпа в сотый раз. Последним воспоминанием было то, о чем он никогда никому не рассказывал и не показывал.

Снейп странно посмотрел на него, когда закончил рыться в своих воспоминаниях. Он взмахнул палочкой, и путы с Гарри исчезли.

“О, вау, спасибо”, - с благодарностью сказал Гарри, потирая руки, чтобы восстановить приток крови к ним.

“Сколько времени тебе нужно, чтобы рассказать мне свою историю?”

“ Давно. Я провел в Хогвартсе два с половиной года, о которых стоит рассказать.

“Значит, ты старше меня”, - отметил мужчина, смирившись с ситуацией.

Гарри фыркнул: “Всего на несколько месяцев, это вряд ли считается”.

“ Начинай прямо сейчас, расскажи мне все. Я также хотел бы знать, почему вы сочли благоразумным сообщить об этоммне, а не директору. На самом деле это был не вопрос, хотя Гарри знал, что он последует.

“Потому что у меня проблема с тем, как он обращается с людьми”, - вздохнул Гарри. “Хотя, это может быть неизбежно, учитывая проблему с палочкой. В любом случае, ты поймешь лучше, когда я закончу.

“О, - в голову Гарри пришла мысль, - не могли бы вы, пожалуйста, проверить, сохранился ли на мнеСлед?”

Мастер зелий поднял бровь, но подчинился. Когда результаты оказались отрицательными, Гарри почувствовал облегчение. “Хорошо, это все намного упрощает”. Он наколдовал чайный поднос с печеньем.

“ Итак, что вы знаете о крестражах? - Спросил Гарри, наливая им обоим чаю.

Снейп сначала нахмурился, потом его брови взлетели до линии волос. “Это его секрет?” Его тон был полон такого восхищения, что Гарри не смог удержаться от смешка.

- Подумал, что ты будешь впечатлен, а не шокирован, - тон Гарри был почти ... нежным.

“Я им не восхищаюсь”, - надменно ответил он.

“Да ладно тебе, Снейп, конечно, любишь. Если бы ты не восхищался им хотя бы в какой-то момент, ты бы никогда не присоединился к нему. Кроме того, я не осуждаю. На самом деле я понимаю. Гарри пожал плечами, делая глоток.

- Ты позволяешь себе много вольностей.

“Да, хорошо, я больше не подросток. Но если тебя это беспокоит, я буду придерживаться твоего титула”.

Снейп, казалось, обдумал это, прежде чем покачать головой. “Пока мы одни, я позволю это”.

“Отлично!” Гарри просиял. - В таком случае, пожалуйста,пожалуйста, зовите меня Гарри.

- Я сделаю все, что в моих силах.

Гарри фыркнул. “Забавный ублюдок”. Прежде чем Снейп успел вмешаться, Гарри поспешно продолжил: “В любом случае. Да, крестражи, семь, если быть точным. Гарри мог бы поклясться, что видел, как восхищение сменилось ужасом, но это было так мимолетно, что он подумал, что ему показалось.

“Это, ” тихо начал Снейп, “ объяснило бы его полную трансформацию”. На мгновение у него сделался тошнотворный вид. “Что это такое и как их можно уничтожить?”

“Я надеялся, что ты действительно поможешь мне с уничтожением. Каждый раз, когда мы уничтожали один из его фрагментов, он, казалось, чувствовал это. Поэтому я подумал, может быть, нам не придется уничтожать сосуд, а сохранить его в целости и сохранности, и, может быть, только может быть, он не осознает этого так остро. Я знаю, что это можно сделать. Дамблдору удалось уничтожить Крестраж в кольце Гонта, но сохранить Камень Воскрешения целым. За исключением того, что он был недостаточно осторожен и был проклят ...”

“Стоп. Камень воскрешения? И Дамблдор был проклят? Объясни.”

Гарри кивнул. “Да, Камень воскрешения, как в камне из ”Даров смерти"..." увидев удивленное выражение на лице Снейпа, Гарри вздохнул. “ Прекрасно. Оказывается, я прямой потомок Певереллов, как и Темный Лорд. У его предков был Камень Воскрешения. У моих - Плащ-невидимка. Теперь вы можете только догадываться, у кого Бузинная Палочка.

“Дамблдор. Ты что-то говорил о проблеме с волшебной палочкой”. Но прежде чем Гарри успел хотя бы открыть рот, мастер зелий продолжил: “Все это звучит очень причудливо, но больше подходит для сказки. Если бы ты не начал так, как начал, я бы тут же проклял тебя за то, что ты зря тратишь мое время.

“Я знаю, поверь мне. Я охотился за крестражами, а потом внезапно все это оказалось связано с Дарами Смерти. Я хотел кричать.” Гарри сделал паузу, чтобы сделать еще глоток. “Дамблдор получил палочку в бою с Гриндевальдом. Затем, на моем шестом курсе, когда Люциус не смог получить от меня Пророчество в конце этого года, Темный Лорд наказал его, приказав Драко убить Дамблдора.

Снейп поднял руку, останавливая Гарри. “Мне нужно что-нибудь покрепче”. Он открыл свой бар и достал бутылку огневиски. Налив себе жидкости больше чем на два пальца, он смиренно сел и жестом велел Гарри продолжать.

Гарри фыркнул. “Драко пытался убить его несколько раз в течение года, но всегда был пойман. В конце концов, однако, ему удалось заманить Пожирателей Смерти в школу, используя Исчезающие шкафы в Комнате Ожидания. Так совпало, что в тот день я был с Дамблдором на охоте за крестражами. Когда мы вернулись, он был очень слаб. Прежде чем Драко поднялся на Астрономическую башню, Дамблдор спрятал меня, заставив наблюдать за всем происходящим. Драко разоружил Дамблдора, сам того не подозревая, став Хозяином Бузинной палочки. В следующем году, когда Рон, Гермиона и я продолжили охоту, мы были схвачены Пожирателями Смерти. Но прежде чем Темный Лорд смог появиться, я разоружил Драко, обеспечив верность палочки. Я, конечно, понятия не имел. Но в то время все Дары были в моем распоряжении, и я стал Повелителем Смерти. И почему-то мне кажется, что я им остаюсь до сих пор. Потому что, если на мне нет Следа, магия распознает меня как взрослого, значит, это тоже могло передаться. Или, может быть, это передалосьпотому что Я Мастер Смерти?” Что ж, Гарри мог строить догадки сколько угодно, но это ничего бы не изменило, поэтому он продолжил.

“Дамблдор был проклят следующим летом, когда отправился за кольцом Гонта, которое представляло собой Крестраж. Он, должно быть, знал, что драгоценный камень внутри кольца содержит Камень Воскрешения, потому что был неосторожен, слишком нетерпелив и активировал проклятие, наложенное на кольцо. Проклятие медленно распространялось от его руки к телу, постепенно убивая его. Он умер бы раньше, если бы ты не замедлил действие проклятия.

“Черт”, - было единственное, что сказал мужчина после долгого монолога Гарри.

“Да. Но я думаю, если мы найдем способ уничтожить их так, чтобы безумец не узнал… Я не знаю, возможно, это всего лишь принятие желаемого за действительное, - удрученно сказал Гарри.

“Как ты вообще их уничтожил?” Доверься Снейпу, он сразу перейдет к делу.

“Ну, мы использовали клык василиска и Меч Гриффиндора, потому что он впитал яд Василиска, когда зверь был убит. Fiendfyre тоже работает, но это очень непредсказуемо и требует большой концентрации ”.

Пожалуйста. Пожалуйста, не говори мне, что слухи о том, что ты убил Василиска в легендарной Тайной комнате, правдивы.

Гарри почесал шею. “Хорошо”.

“Тебе былодвенадцать”. Снейп наклонился вперед, как будто свирепый взгляд на Гарри мог заставить его передумать.

“ Я знаю, это безумие, да? Гарри жевал печенье. “ Самое смешное, что я бы умер, если бы не появился Фоукс. Один из клыков Василиска застрял в моей руке, в результате чего яд медленно убивал меня. Но слезы Фоукса исцелили меня ...” Гарри замолчал, прежде чем в его голове сформировалась какая-то мысль, и он резко повернул голову, чтобы посмотреть на Снейпа широко раскрытыми глазами.

“ Мне только что пришла в голову идея! Он не мог поверить, что это может быть так просто.

“Что?” С подозрением спросил Снейп.

“Ну, как бы ты посмотрел на то, чтобы найти Крестраж и посмотреть, можно ли его уничтожить слезами Феникса?”

- А где мы могли бы его найти?

“В Хогвартсе есть такой”. Гарри вскочил на ноги. “Не хочешь присоединиться ко мне?”

Снейп выглядел смирившимся, когда сказал: “Показывай дорогу”.

Когда они добрались до седьмого этажа, комендантский час уже миновал. Однако Гарри слышал какие-то голоса в пустынных коридорах.

- Похоже, мы не единственные, кто выбрался наружу.

Снейп странно посмотрел на него, прежде чем сказать. “Возможно, для тебя прошло двадцать лет, но у Амбридж есть своя маленькая банда, патрулирующая замок”.

“Ладно, извини, я забыл, какой она была стервой”.

Снейп фыркнул.

“ Это напомнило мне. Думаю, мне следует сказать тебе, что Амбридж назначила мне наказание и на сегодня в семь.

- И ты предпочел не делиться со мной этой информацией, когда я назначил тебе еще одно наказание.

Гарри улыбнулся. “Она меня совершенно не волнует. И ее Кровавое перо мне тоже не особенно нравится”.

Снейп остановился. “Кровавое перо”?

Гарри странно посмотрел на него. - Ты не знал?

Мужчина оказался в личном пространстве Гарри за долю секунды, их лица были в нескольких дюймах друг от друга. “Я быникогда, - сказал он мягким, но опасным тоном, - не допустил подобной практики в этой школе, если бы знал”.

Гарри успокаивающе положил руку на плечо мужчины. “Прости, я знаю это”. Но Гарри мог расслышать невысказанное"Так почему же Дамблдор?"

Остаток пути до седьмого этажа они провели в молчании.

“Тогда давай побыстрее”, - сказал Гарри, прежде чем трижды прошелся перед пустой стеной, ожидая, пока образуется дверь.

“Что это?” - Спросил Снейп, когда Гарри тихо хлопнул в ладоши и потянул за ручку.

“Это, ” сказал он, оглядывая комнату, указывая на различные вещи, разбросанные повсюду, без всякой мысли, - Комната Требований, или, как ее называют Домашние эльфы, комната прихода и ухода. В принципе, всякий раз, когда вам что-то понадобится, комната предоставит это вам. Кроме еды, как мы обнаружили на седьмом курсе ”.

Снейп огляделся. “Кажется, я был здесь раньше”, - сказал он, нахмурившись, пытаясь вспомнить тот случай.

“Правда?” Рассеянно спросил Гарри, сосредоточившись на поиске диадемы. Побродив несколько минут по рядам, он воскликнул: “Нашел!”

Когда Снейп догнал Гарри, молодой волшебник уже держал диадему в руке. “Хорошо, что я этого не слышу”. Потому что, если бы он мог, это означало бы, что Крестраж все еще был внутри него. Либо зелье, которое на него пролили, было очень эффективным, либо магия действовала не так, как само время. Гарри почувствовал приближение головной боли, размышляя о линейности времени и существовании магии. Так или иначе, теперь Гарри почувствовал, что с его груди свалилась огромная тяжесть.

- Что значит “ты этого не слышишь”? - Спросил я.

“Э-э, да, я еще не упоминал эту часть. Я тоже был Крестражем”.

Снейпу пришлось ухватиться за шкаф справа от себя. — Как... - голос подвел его.

“ Ну, это не было преднамеренным. Когда Темный Лорд убил мою маму, он создал это непреднамеренно, и это зацепилось за единственное живое существо в комнате — за меня. Так что я должен был умереть, и Темный Лорд, должно быть, был тем, кто убил меня”.

Снейп покачал головой, не в силах встретиться с ним взглядом. Когда он снова посмотрел на него, выражение его лица было уязвимым. “Как ты все еще?… ты? Как ты можешь делать это снова, как... — Казалось, он изо всех сил пытался подобрать правильные слова, но Гарри понял.

Глядя на гордого мужчину перед собой, он не мог не почувствовать внезапный прилив тепла от осознания того, что Снейп действительно заботился о нем. Заботился о нем настолько, что был способен сопереживать и понимать, через что Гарри пришлось пройти.

Ну, разве Гарри не делал то же самое? “Я думаю, ” сказал Гарри беззаботным тоном, оставаясь правдивым, - это из-за людей вокруг меня. Быть рядом со мной, поддерживать меня, - он протянул руку, чтобы нежно коснуться руки Снейпа, - защищать меня.

Снейп посмотрел на его открытое выражение лица и кивнул. “Ты упомянула слезы Феникса”, - быстро сказал он, когда момент был упущен, и они вернулись к обсуждаемой теме.

“Верно”. Гарри потряс головой, чтобы избавиться от сентиментальных мыслей. “Хотя не уверен, что это сработает”. Он закрыл глаза, сосредоточив все свое внимание на вызове Фоукса. В последний раз ему это удалось, когда он сражался с Василиском, нуждаясь в помощи. Что ж, он снова нуждался, и его сердце все еще было чистым, все еще верным Хогвартсу. Он хотел сохранить диадему, реликвию времен Основателя.

На этот раз он хотел попробовать лучше.

Он был так сосредоточен на вызове Феникса, что почти не обращал внимания на тихую трель, которая, казалось, доносилась со всех сторон. Он открыл глаза всего за секунду до того, как Фоукс материализовался в яркой вспышке пламени из ниоткуда. Гарри поднял руку, и Фоукс мягко опустился на нее, нежно покусывая его за ухо. Гарри хихикнул.

“Рад, что ты смог прийти”, - сказал Гарри. Он также не преминул заметить удивление на лице Снейпа. Этот человек всегда был таким выразительным, или изменилось восприятие Гарри? Или он просто почувствовал, что может сбросить свою маску?

“Фоукс, у меня есть диадема, наполненная Темной магией. Как думаешь, ты мог бы пролить пару слезинок из-за меня? Чтобы посмотреть, сможем ли мы избавить от этого реликвию? Фоукс изучал его так долго, что Гарри подумал, что ему следует что-то добавить к своей просьбе, но затем Феникс склонил голову, и Гарри просиял.

“Потрясающе! Снейп?” Он повернулся, чтобы посмотреть на другого мужчину. “У вас есть прозрачный флакон, который я мог бы использовать, пожалуйста? Я бы предпочел не знакомить Фоукса с Крестражем напрямую. Мерлин знает, что это может сделать.

Прежде чем он успел закончить, Снейп уже протягивал ему пустой пузырек.

“ Спасибо. Гарри просиял.

Он держал его перед Фениксом. - Держи, Фоукс.

Фоукс дал волю слезам, и Гарри собрал их все. Когда флакон был почти полон, Фоукс остановился, расправил крылья и улетел, напевая самую красивую песню, которую Гарри когда-либо слышал. Он был полон надежды, как будто это означало новые начинания.

“Итак, ” начал Гарри, когда они больше не могли слышать музыку, “ я бы предпочел отнести это в безопасное место, на случай, если Крестраж даст отпор. Однажды мы уже разрушили эту комнату, и я бы предпочел не делать этого снова”.

Снейп, казалось, вышел из оцепенения. “Следуйте за мной”, - вот и все, что он сказал, прежде чем развернуться на каблуках и выйти из комнаты.

Жаль, что в школе нельзя было аппарировать, так как переход из подземелий на седьмой этаж и обратно был пустой тратой времени. Опасная трата времени, если учесть, что им пришлось избегать встречи с маленьким отрядом Амбридж.

Гарри всегда гордился своими обширными знаниями о закоулках Хогвартса, знаниями, превосходящими, возможно, только близнецов Уизли. Поэтому он был удивлен, когда Снейп провел его по длинному коридору через дверь, которая не была похожа на дверь, пока кто-то не вошел. Гарри был на сто процентов уверен, что заметил бы такой секретный коридор на карте Мародеров. Если только...

- Вы сами это придумали?

Его вопрос был встречен молчанием, поэтому Гарри потратил время, чтобы с любопытством осмотреться, отметив простую мебель и скудную, но удобную обстановку. Его многолетний опыт работы Аврором заставил его заметить, что здесь был только один вход и никаких окон. Учитывая молчание Снейпа и причины, стоящие за комнатой, Гарри предположил, что ее могли использовать, чтобы оставить замок незамеченной и шпионить за Волдемортом. Очень неудобное убежище. Следовательно, в комнате, должно быть, было нечто большее, чем казалось на первый взгляд.

Осознав, что Снейп все еще не ответил, Гарри с любопытством посмотрел на него, приподняв брови, ожидая ответа мужчины на свой вопрос. Затем, к удивлению, с притворным вздохом мужчина произнес: “Дамблдор”.

Гарри вспомнил о двери, которая не была дверью, и воспользовался своим шансом, указав на большее пространство в стене впереди. “И куда ведет эта дверь?”

На улыбающегося Снейпа было приятно смотреть. Пугающее зрелище. Удивительно, что мужчина вообще не улыбался, поскольку у Гарри было ощущение, что люди будут напуганы его улыбкой больше, чем его фирменным взглядом. И это о чем-то говорило.

“Ты кое-чему научился”, - признал Снейп, и Гарри счел это большим комплиментом, поэтому улыбнулся ему в ответ. “За исключением того, - продолжил мужчина, - что дверь вон там”.

Гарри рассмеялся. - Вполне справедливо.

“Визжащая хижина”.

Смех Гарри затих, когда его мозг покатился с американских горок. Возможно ли это? Что Снейп в свое время не умер, а вместо этого использовал этот путь к отступлению, чтобы восстановиться, а затем исчез из Волшебного мира? Если не тогда, то на этот раз он это сделает, Гарри позаботится об этом. Или же на этот раз он предпочел бы избежать всех этих змеиных укусов.

“ Тогда пойдем в "Хижину"? Мне бы не хотелось разрушать это место, если бы со слезами ничего не вышло.

Снейп открыл дверь, и Гарри невольно съежился от запаха затхлого воздуха и пыли, которые были типичны для Лачуги. Внезапный натиск воспоминаний захлестнул его, и ему пришлось сделать глубокий вдох, чтобы успокоиться. Он услышал, как за ним закрылась дверь, и автоматически повернулся на звук, но не смог найти дверь. Такая удобная штука.

“Это великолепно”.

- Я нахожу это полезным.

“Держу пари, что так и есть”, - согласился Гарри, улыбаясь, прежде чем снова сосредоточиться на текущей задаче. “Хорошо, я поставлю диадему на пол, а потом пролью на нее пару слезинок”. Как только он начал это делать, Снейп схватил его за руку, в которой был флакон, и протянул свою собственную.

-Если позволите?

-Конечно.

Гарри, не раздумывая, протянул ему флакон, и, несмотря на все, что он сказал мужчине, он все еще мог видеть, как этот жест застал Снейпа врасплох. Если у него и были какие-то сомнения относительно намерений Гарри, они, должно быть, уже исчезли. Гарри был рад, потому что доверил этому человеку свою жизнь. Как оказалось, это было справедливо. И так несколько раз подряд.

- Отойди назад и установи односторонний щит.

Гарри сделал, как было велено, на всякий случай вложив в это немного больше энергии. Острый взгляд Снейпа метнулся к нему, но мужчина поднял свою палочку и левитировал флакон без пробки над тиарой в центре комнаты.

-Продолжайте.

“Открывай”, - прошипел Гарри на змеином языке и ожидал, что сейчас разверзнется ад, но, очевидно, сработала быстрая реакция Снейпа, и он вылил слезы на диадему еще до того, как существо внутри подняло свою уродливую голову. Вместо этого появилось лишь смущающе крошечное облачко черного дыма.

“ Вау, - Гарри выдохнул, о чем даже не подозревал. “ Сработало. Сработало, черт возьми! Он восторженно переводил взгляд с неповрежденной диадемы на Снейпа и обратно, ухмыляясь как сумасшедший.

Он воскликнул: “Это сработало!” Подскочив к Снейпу, он крепко обнял его, поскольку адреналин все еще бурлил в его теле. Осознав, что делает, он с извиняющейся улыбкой отпустил руку Снейпа, слегка отступив назад. “Извини, увлекся”.

“Понятно”, - сказал мужчина, но Гарри видел, как его энтузиазм передался и ему, когда он тоже улыбнулся. Почему-то это больше не казалось таким страшным.

“Это потрясающе, ты даже не представляешь, насколько это потрясающе. И у нас хватит слез на остальные крестражи. Ты в этом со мной?”

Гарри знал, что Снейп скажет "да", но у него все еще оставались сомнения в том, что ему следует делать это одному. Теперь он знал, что это чепуха, но опыт научил его обратному. Раньше от него ожидали, что он будет нести это бремя в одиночку. Конечно, не было ничего невероятного в том, что на этот раз он попросил о помощи?

“ У вас есть непредвиденное преимущество в битве с Темным Лордом, Поттер. Я должен был бы быть сумасшедшим, чтобы не участвовать в этом ”.

Гарри пожал плечами. “Может, сейчас и понимаю, но чем больше я буду вмешиваться, тем больше будут меняться ситуации. И эта часть меня пугает. Очень.” Наклонившись, он отвлекся, подняв и положив в карман чистую диадему. Одной причиной для беспокойства меньше.

Снейп проницательно посмотрел на него, прежде чем прокомментировать: “Приятно видеть, что ты действительно вырос”. Затем он вздохнул. “Поттер, ты должен понять, что любая информация лучше, чем ее отсутствие. Мы больше не работаем вслепую, нам нужно только выработать стратегию, и снова у нас есть несправедливое преимущество”.

Гарри посмотрел на этого человека, но как бы сильно он ни старался увидеть "преимущество” с течением времени, он не мог придумать ни одного. - Каким образом?

“ Ты расскажешь мне, какие шаги ты предпринял в свое время, и я оценю реакцию Темного Лорда. Мне кажется, я знаю, как он думает, какими будут его следующие шаги, и вы могли бы сказать мне, прав ли я. Если нет, я, по крайней мере, лучше пойму его намерения и смогу точно предсказать его следующие шаги ”.

Гарри казалось, что он видит этого человека впервые в жизни. “Я не могу в это поверить. Вы знаете, для меня прошло почти двадцать лет, но до меня только что дошло, насколько я был не готов ко всей войне, сколько ненужных смертей произошло только потому, что меня держали в неведении. И все потому, что у Дамблдора была потрясающая идея, что я должен все делать сам. Я даже не мог попросить взрослых о помощи. Прости, я знаю, ты дышишь за этого человека, но иногда он не видит в своих пешках отдельных людей с чувствами. Все прекрасно, пока все делается для общего блага. Гарри покачал головой. “Это все еще злит меня”.

Гарри не был уверен, чего ожидать от Снейпа после его обличительной речи, но он должен был это сказать. Его противоречивые эмоции по отношению к Дамблдору только еще больше сбивали с толку. Гарри был рад, что его наставником был Дамблдор. Когда он был молод, он сделал бы для него все, что угодно, но со временем, опытом ижизньюего точка зрения изменилась. У Дамблдора был способ заставлять людей делать все, что он хотел, и они даже не задавали ему вопросов.

“Никто не без вины виноват”, - медленно произнес Снейп. “Но не думай ни на секунду, что я не знаю, что это за человек. Темный Лорд пытает людей, Дамблдор использует эмоциональный шантаж. Вы можете найти черты одного в другом, просто завуалированные по-разному. Тем не менее, мы не сможем выиграть войну с кем-то, кто не равен Темному Лорду, мы будем обречены еще до того, как начнем.

Гарри улыбнулся ему. “ Я рад, что пришел к тебе. Спасибо тебе, - сказал он и, прежде чем смог остановить себя, приподнялся на цыпочки, чтобы поцеловать мужчину в щеку.

Снейпу пришлось заметно встряхнуться от неожиданного жеста, когда его губы сложились в знакомую усмешку. “Это так авроры благодарят людей в наши дни?”

Гарри рассмеялся.

Глава 3: Добби на борту

Текст главы

“ Я предлагаю сначала вернуться и разобраться с неотложными делами, а потом вы вкратце расскажете мне о том, что произошло. Только тогда мы перейдем к деталям, шаг за шагом. Но сначала я посмотрю, что можно сделать с патрулями в Министерстве.

Гарри кивнул. - Звучит как план.

Вместе они вернулись в покои Снейпа. Гарри был очень взволнован их перспективами выиграть войну. Возможно, они действительно закончат его довольно скоро, и у него может быть несколько безоблачных школьных лет. Или, по крайней мере, один.

Кроме того, быть со Снейпом и взаимодействовать с ним, когда они оба были (технически) взрослыми, было совершенно новым опытом, но очень познавательным. Очевидно, Снейпу не нравился подросток, которым был Гарри, но он был очень любезен со взрослым, которым Гарри стал. Гарри преисполнился гордости за это. Кроме того, он был немного — ладно, больше, чем немного, — восхищен интеллектом этого человека. Он знал, что Снейп умен, но увидеть степень его гениальности из первых рук и быть частью этого...

Они вернулись допить чай с печеньем, и Гарри начал рассказывать Снейпу остальную часть истории. Сначала об их “спасательной” миссии в Министерстве в этом году, о том, как они попали в засаду, как сбылось Пророчество, как оно могло относиться к Невиллу. Он рассказал ему, как был убит Сириус и как Пожиратель Смерти был схвачен и заперт в Азкабане. КакПророкнаконец признал, что Волан-де-Морт вернулся, и как Фаджа заменили.

Затем он быстро повторил охоту Дамблдора за Крестражем, просто чтобы поместить ее в правильное время для Северуса. После этого Гарри объяснил, как Слагхорн вернулся в Хогвартс, чтобы возобновить преподавание зелий, неизбежно сообщив Северусу, что он стал мастером защиты. Гарри ожидал, что этот человек почувствует себя оправданным, но по какой-то причине у Гарри сложилось впечатление, что Северусу это не особенно понравилось. Любопытство взяло верх, и Гарри прервал свой рассказ, чтобы спросить: “Почему ты все равно всегда настаивал на этой должности?”

Снейпу снова потребовалось много времени, чтобы ответить, так что Гарри решил, что это, должно быть, было немного личным. Он пришел к выводу, что всякий раз, когда ответы требовали личного участия Снейпа, этот человек всегда не решался их предоставить, но когда он это делал, Гарри чувствовал, что это всегда был честный ответ. Поэтому он задался вопросом, как давно кто-то проявлял неподдельный интерес к Снейпу. Гарри без колебаний пригласил бы его выпить пинту пива в любой день.

“Статус, Гарри”. Заметив растерянный взгляд Гарри, он вздохнул и продолжил. “Расскажи мне, как ты смотришь на Зелья, на предмет”.

Гарри, не желая оскорблять этого человека, но и пытаясь дать ему честный ответ, потребовалось некоторое время, прежде чем он ответил. “Ну, это тонкое искусство, вам не нужно много думать, просто сконцентрируйтесь на правильном следовании инструкциям”.

“В то время как защита?”

“Гораздо сложнее. Во время дуэли ты должен постоянно следить за своим противником, понимать свои слабые и сильные стороны, сравнивать их с таковыми у твоего противника. Комбинация заклинаний и их использование, основанное на намерении, настолько разнообразны, что вы должны быть постоянно начеку, чтобы иметь возможность адаптироваться, быстро соображать на ходу ”.

Снейп кивнул: “Теперь, как бы вы восприняли кого-то, кто представляется вам экспертом по зельеварению, а не экспертом по защите?”

У Гарри зажглась лампочка. “Хорошо, я понимаю, к чему вы клоните, но я приведу вам другой пример, если позволите.

“Я нашел эту книгу на шестом курсе. Учебник по зельеварению. Потрепанный, но, очевидно, о нем хорошо заботились. Затем я открыла его и увидела множество каракулей, вычеркнутых слов, пометок на полях. Я сварила зелье на основе этих заметок. И знаете, что получилось? Мое зелье получилось просто идеальным. Я был спокоен на протяжении всего процесса, в то время как все остальные боролись и выглядели так, словно подрались с троллем, когда урок закончился. И я увидела, какое сокровище держу в руках, и перечитала книгу дважды, трижды, несколько раз снова и снова, просто чтобы снова связаться с Принцем ”.

Глаза Снейпа расширились, и Гарри улыбнулся.

“Я был совершенно ошеломлен этим парнем, тем, каким блестящим он был, как хорошо разбирался в Зельеварении, и мое уважение к нему взлетело до небес”, - Гарри сделал паузу и помрачнел. - А потом он изобрел заклинание и написал только “Для врагов’. Мне жаль говорить, что я использовал это заклинание.

Прежде чем Снейп успел открыть рот, Гарри протянул руку и продолжил.

“ Драко пытался применить ко мне проклятие Круциатус. В школе. Сектумсемпра было первым заклинанием, которое пришло мне на ум, вероятно, из-за того, сколько времени я потратил на размышления над книгой. К счастью, ты был рядом и смог исцелить его. Мне было шестнадцать, Снейп! Гарри разозлился на укоризненный взгляд Снейпа. “Могу добавить, что тебе было столько же лет, когда ты это записывал. Я просто сопоставлял темноту Драко с этим заклинанием.

Гарри успокоился и сделал глоток чая, прежде чем продолжить: “Моей первой реакцией тогда было:”Что он был за человек, если изобрел такое темное заклинание?" но со временем она изменилась на "Как с ним, должно быть, обращались, если он придумал такое заклинание в таком возрасте? " и это меня опечалило ".

Гарри покачал головой. “Я хочу сказать, что ты блестящ в обеих областях. Ты преподавал как зелья, так и Защиту, и я знаю, что у тебя есть страсть к обоим. Но поверь мне, когда я говорю, что люди не смотрели на тебя по-другому, когда ты перешел на Защиту. И они не считали тебя чем-то меньшим, когда ты преподавал зельеварение. Наоборот. Я имею в виду, нам, аврорам, было очень трудно найти кого—то, достаточно сведущего в Зельеварении, чтобы помочь нам раскрывать дела, потому что у этих людей просто не было того, что для этого требовалось. Я часто ходил к вашему портрету за консультациями, потому что больше просто некому было”.

- Мой портрет?

“Это то, на чем ты сосредотачиваешься?” Гарри спросил, улыбаясь. Доверяйте Снейпу хвалить его только за то, чтобы он сосредоточился на прагматической стороне вещей.

“ Я не смог бы стать директором. Совет управляющих никогда не позволил бы Пожирателю Смерти управлять школой.

“ Одно слово, Дурмстранг. Кроме того, бывший Пожиратель Смерти. Кроме того, у тебя не было выбора, Темный Лорд отправил тебя туда.

Снейп налил себе еще один стакан виски, прежде чем часы пробили полночь. Он рассеянно посмотрел на часы, прежде чем опрокинуть весь стакан в горло. “Черт”.

- Ты был великолепен, просто чтобы ты знал.

- Я уверен, что вы поймете мои сомнения по поводу вашего заявления, учитывая все обстоятельства.

Гарри рассмеялся. “По крайней мере, Горгулья считала тебя настоящим директором, в отличие от Амбридж. Она бы ее не впустила”.

— Когда эта сучка...

Гарри рассмеялся, когда Снейп оборвал себя. “Где-то во второй половине этого учебного года. Фадж думал, что Дамблдор создает армию, чтобы бороться с ним за пост министра магии.

“Почему люди должны быть такими чертовски глупыми”.

Гарри фыркнул. “ Это ты мне скажи. В отделе авроров их полно.

Снейп вздохнул. “Есть ли еще какие-нибудь неотложные дела, о которых мне следует знать?”

Гарри замолчал. “ Не настаиваю, по сути. Может быть, окажешь мне услугу, если можно. Когда мы поедем на Рождество на площадь Гриммо и ты встретишь Сириуса, не мог бы ты помнить, что ему, по сути, 22? Он выдержал взгляд Снейпа, в котором читалась мольба. “Я знаю, почему ты его ненавидишь, я имею в виду, что он был хулиганом по отношению к тебе в течение многих лет, а потом ты подумала, что он виноват в смерти моей мамы. Но если бы я мог быть вежливым с Драко, как ты думаешь, ты смог бы перестать враждовать с парнем, который тоже пострадал?

Мастер зелий некоторое время рассматривал его, прежде чем сказать: “Я полагаю, слишком легко вывести из себя того, кто на самом деле не может сравниться. Я ничего не могу обещать, но буду иметь это в виду”.

“Что ж, это все, о чем я могу попросить. Ты также можешь выбить его из колеи, если будешь с ним мил. Он бы заподозрил, что ты что-то замышляешь, и ты мог бы развлечься по-другому, - предположил Гарри, ухмыляясь.

Профессор поднял бровь. “Это очень по-слизерински с твоей стороны, Гарри. Что с тобой сделали авроры?”

“ Не авроры. Распределяющая шляпа хотела отправить меня в Слизерин, я просто попросил ее не делать этого.

Снейп фыркнул. “Только ты, я клянусь”.

Гарри ухмыльнулся и встал. “ Да, история моей жизни. Мы продолжим завтра? Или ты хочешь подождать до Рождества, чтобы посидеть над этим и подумать о чем-то, чего у меня нет?”

Другой мужчина склонил голову набок. - Ты совсем не тот мальчик, которого я знал.

- Благодарю вас.

“Давай сделаем это на Рождество, мы могли бы использовать твои сеансы окклюменции в качестве прикрытия”.

“Это великолепно. Хорошо. Кроме того, если тебе что-нибудь понадобится, ну, знаешь, просто выговориться или с кем-нибудь поговорить обо всем и ни о чем, ты можешь рассчитывать на меня. Просто знай, что ты не одна, хорошо?

“ Я буду иметь это в виду. Тон мужчины был мягким, почти благодарным.

“Это все, о чем я могу просить”, - ответил Гарри, улыбаясь, и закрыл дверь, собираясь уходить.

Гарри прокрался обратно в гостиную, снова чувствуя себя ребенком, который сделал что-то не так. Он ожидал, что ему снова придется привыкать к этому тайком, поскольку он все еще не совсем решил, будет ли привлекать к этому других взрослых. Чем больше людей знали, тем выше риск того, что кто-то проболтается кому-то другому о том, чего не следовало. И он хотел максимально снизить риски.

Он знал, что ему нужно привлечь к этому Рона и Гермиону. Гарри все еще помнил, каково это - оставаться в неведении подростком, и он отказывался делать то же самое, став взрослым. Не говоря уже о том, что он хорошо их знал, так что было легко принять решение не оставлять их в стороне. В остальном не привлекать их было очень опасно, поскольку они всегда хотели помочь, а он слишком хорошо помнил, каково это, когда тебя игнорируют, обесценивают. Все они чувствовали, что должны что-то сделать, чтобы помочь, и слепое вмешательство в подобные ситуации всегда наносило больший ущерб.

Следовательно, им нужно было рассказать. Он не хотел, чтобы они вели расследование самостоятельно. Поступая таким образом, они вызвали бы подозрения у окружающих их людей. Но Гарри нужно было, чтобы все оставались равнодушными к нему, к переменам, происходящим вокруг них, и все это для того, чтобы увеличить его шансы на успех. Все было частью круга, который нужно было замкнуть, и независимо от того, как Гарри на это смотрел, результат всегда был таким.

Когда он оказался перед Толстой Дамой, то понял, что не знает пароля.

- Черт, - тихо выругался он.

- В чем дело, молодой человек? - весело спросила она.

- Я забыл пароль, дорогая мэм.

“Дорогая мэм! Никто не называл меня так целую вечность! Вы такой воспитанный молодой человек. Ну, я вижу, что ты носишь гриффиндорскую мантию, а также, конечно, я знаю, кто ты, - сказала она, подмигнув ему. - Так почему бы мне просто не впустить тебя? - мило добавила она и распахнула дверь, пропуская его внутрь.

В голове Гарри крутились только две вещи: Оборотное зелье и дерьмовая безопасность. Его инстинкты аврора было трудно переступить, но он также не мог не испытывать благодарности, поэтому только улыбнулся портрету и вошел.

Как он и подозревал, общая комната была пуста, если не считать двух его друзей, которые сидели бок о бок, а не прижавшись друг к другу, что показалось Гарри странным, пока он не понял, что они еще не встречались.

“Гарри, мы уже начали беспокоиться, что отряд Амбридж добрался до тебя!”

“Да, - добавил Рон, - я бы не стал отрицать, что Снейп задержал тебя после комендантского часа и не дал тебе ускользнуть”.

О. Гарри забыл, что Снейп все еще считался плохим парнем.

Гарри молча посмотрел на них и внезапно понял, почему взрослые не включили их в список. Они были такими маленькими! У них не было никакой подготовки, они едва знали какие-либо заклинания, и все же, что-то подсказывало Гарри, им все же каким-то образом удалось победить.

С содроганием он осознал, что без Снейпа они не смогли бы сделать и половины того, что уже сделали. Что он также пришел к пониманию, и это поразило его, так это то, что Снейп доверял ему. Когда он отдавал ему воспоминания, он верил, что Гарри поймет и выполнит задание, несмотря на сомнения, которые у этого человека были по поводу всего происходящего.

Еще одна вещь, которую Гарри обнаружил на своем маленьком пути прозрений, заключалась в том, что он доверял Рону и Гермионе. Да, у него было несправедливое преимущество - он знал, как они отреагируют и чего от них ожидать, но в целом он знал, что по-прежнему доверяет им свою жизнь.

“Гарри?” Спросила Гермиона.

“Извини, ” сказал он, тряхнув головой, избавляясь от наплыва мыслей, “ просто зациклился на чем-то. Послушай, ” начал он, многозначительно глядя на Гермиону, “ я должен тебе кое-что сказать, но это подождет. Это долгая история, и у стен здесь есть уши.

Он был горд видеть, что у Рона было очень серьезное выражение лица, выражение, которое Гарри часто замечал всякий раз, когда входил во дворец своего стратегического разума. Это заставило его нежно улыбнуться, еще больше укрепив его решимость.

- Давай поговорим на площади Гриммо на Рождество, хорошо?

“Конечно, Гарри”, - подтвердил Рон, а Гермиона проницательно кивнула.

Гарри счастливо улыбнулся им. “Спасибо. Вы самые лучшие друзья на свете”, - сказал он, целуя Гермиону в щеку и обнимая Рона одной рукой. - Спокойной ночи, ребята.

До Рождества оставалось около двух недель, но до запланированной смены Артура в Зале Пророчеств оставался всего день. Гарри, затаив дыхание, ждал отчета Снейпа о его успехах. Он знал, что разыграет шпионскую карту, хотя понятия не имел, какая сторона получит информацию первой.

Занятия были в основном скучными. Он должен был следить за тем, чтобы не использовать все свои способности. После того, как Крестраж в нем был уничтожен, Гарри испытал прилив силы и должен был научиться постепенно заземлять его. На этот раз в нем не было этой частички души, поэтому его силы были намного больше его обычной нормы, и ему приходилось постоянно смягчать все, чтобы ни у кого не вызвать подозрений.

Ему также пошло на пользу то, что Дамблдор продолжал избегать его, поскольку это был тот год, когда он верил, что Волан-де-Морт скрывается внутри него. Гарри был уверен, что если бы он не сохранял дистанцию, то это был бы только вопрос времени, когда Директор поймет.

Однажды за завтраком он получил маленькую записку, в которой было написано всего два слова.

Ситуация решена

Гарри узнал бы этот почерк где угодно. Ему не терпелось снова поговорить со Снейпом.

Со временем он заподозрил, что у него возникла другая проблема. Кричер и Добби. Домовые эльфы были очень проницательны, в основном реагируя на магию волшебников, а не на самих волшебников. Ему нужно было успокоить их, прежде чем они совершат какую-нибудь глупость.

Сначала Добби. Как только все отправились на обед, он остался в своей спальне и позвал его. Когда эльф материализовался, Гарри сунул палочку в его крошечные ручки прежде, чем тот успел хотя бы вздохнуть. Сначала Добби был сбит с толку, но затем его лицо посуровело, когда он посмотрел на Гарри. Почти мгновенно он осознал, что держит палочку Гарри, и нахмурился, настороженно глядя на Гарри.

- Привет, Добби, - поприветствовал его Гарри, стараясь не расплакаться при виде эльфа.

“Добби в замешательстве, Гарри Поттер. Добби знает, что ты Гарри Поттер, но Добби также знает, что ты не Гарри Поттер”.

“ Ты очень хорошо все подытожил, Добби. У тебя есть несколько минут?

Эльф кивнул, все еще осторожно держа палочку Гарри.

“Я все еще Гарри Поттер, но несчастный случай на зельеварении отправил меня назад во времени. Или, скорее, мое тридцатишестилетнее "я" в этом теле. Но это все равно я. Гарри ободряюще улыбнулся эльфу.

- Гарри Поттер может это доказать, сэр?

“Конечно, - усмехнулся Гарри, - я освободил тебя, засунув свой носок в книгу, которую я подарил Люциусу Малфою, который, в свою очередь, подарил ее тебе”.

Глаза эльфа выпучились, и он наклонился так низко, что Гарри испугался, как бы он не распростерся на полу.

“Добби, ” настойчиво начал Гарри, “ ты не должен никому ни слова говорить об этом. Я запрещаю тебе наказывать себя за любую непреднамеренную оговорку, поскольку я знаю, что это иногда случается, но не начинай корить себя за это, так как это только вызовет еще больше подозрений, хорошо?

“Да, Гарри Поттер, сэр”, - ответил эльф, продолжая постоянно кланяться ему.

Внезапно Гарри пришла в голову идея. “Добби, не мог бы ты передать послание профессору Снейпу, пожалуйста?”

“Добби может”, - гордо заявил эльф.

“Потрясающе, подожди минутку, пожалуйста”. Он пошел к своему грузовику за пергаментом и пером и быстро написал небольшую записку.

Нужно задержание

“ Это все, Добби, спасибо. Было приятно снова тебя увидеть.

- Как и вы, Гарри Поттер, сэр, - провозгласил эльф и исчез, щелкнув пальцами.

Одна катастрофа предотвращена, с одной предстоит покончить.

Он ожидал, что Снейп полностью унизит его перед всем классом или в коридорах в самый разгар студенческого пикника. Чего он не ожидал, так это записки за завтраком, в которой говорилось:

Сегодня вечером, в 19:00. Извинись

Это согрело его сердце, когда он понял, что все это соперничество и ненависть между ними были просто заботой Снейпа о том, чтобы никто не заподозрил его в чем-то предосудительном, чтобы его прикрытие шпиона осталось нетронутым. Снейп, возможно, ненавидел его и, возможно, даже получал удовольствие, издеваясь над ним, но поскольку теперь этот человек чувствовал себя менее склонным делать это — о чем свидетельствовала записка, — это стало четким сигналом Гарри, что все изменилось. Может быть, Снейп нашел какие-то точки соприкосновения с Гарри? Это сделало бы его чрезвычайно счастливым, поскольку ему всегда было интересно, каково это - дружить с колючим мастером зелий.

Последним уроком перед подачей ужина у них было Гадание. Позиция Гарри по этому предмету не изменилась даже спустя столько лет, но он испытывал некоторое уважение к ведьме, руководившей классом. Он задавался вопросом, заставит ли его изменение точки зрения взглянуть на уроки в другом свете.

Он видел, что Рон отнесся к этому так же, в уголках его губ играла легкая ухмылка. Они были так молоды, и, несмотря на то, через что им всем пришлось пройти, Гарри все равно назвал бы их немного наивными.

“Сегодняшний урок будет посвящен чтению по руке. Пожалуйста, сядьте парами друг напротив друга и используйте книгу как путеводитель на вашем пути к открытиям!” Мягкий, но сильный голос Трелейни разнесся по классу. Гарри схватил книгу и проверил оглавление только для того, чтобы перевернуть страницы на "Чтение по руке: понимание линий жизни".

Он посмотрел на Парвати и Лаванду, которые даже не открыли свои книги, а уже сбились в кучку, изучая ладони друг друга. Трелони подошла к ним, и они вместе что-то обсудили, что привело девочек в восторг, после чего профессор оставил их и прошелся по комнате. Останавливаясь у некоторых, игнорируя других.

“Итак, я думаю, что вот-вот умру, а затем восстану из мертвых как зомби. Или, может быть, Инфериус. Как ты думаешь, мне следует это записать?”

“Что?” Спросил Гарри, поворачиваясь к Рону. Он вспомнил слова Рона и начал тихо смеяться. “Как ты это выяснил?”

Рон ухмыльнулся ему. “Ну, в книге говорится, что если ваша главная линия жизни пересечется с другой, вы будете — подождите, где же это, ах! — "вы можете ожидать, что столкнетесь с трудностями, которые изменят вашу жизнь. Столкнувшись лицом к лицу с возможной смертью, вы потерпите неудачу в своей героической попытке одержать победу. Однако вдали от опасности ты увидишь свет, который вернет тебя обратно”, - закончил он, ухмыляясь.

Но Гарри не мог ответить взаимностью. В книге это никак не было написано. Он также мог представить, как Рон истолкует это как смерть, но Гарри знал лучше.

— Гарри, ты...

“Итак, что у нас здесь?” Трелони внезапно оказалась рядом с ними, взяла Рона за ладонь и кивнула в знак согласия с тем, что только что сказал Рон. “Да, мистер Уизли, вы действительно умрете”. Гарри услышал, как девочки резко вдохнули. “Но, как вы правильно оценили, вы будете возвращены к жизни”. Гарри услышал в ее тоне легкое разочарование.

“Теперь вы, мистер Поттер”, - сказала она, указывая ладонью вверх, ожидая, что Гарри вложит свою руку в ее. Когда все взгляды были устремлены на них, Гарри не хотел устраивать сцену, поэтому позволил ей делать то, что она хотела.

“О боже. Вы тоже умрете, мистер Поттер. Нет, подождите, вы умирали и возвращались ... дважды? Это невозможно, это должно быть неправильно. Вам следует быть осторожнее. Шрамы на ладонях переписывают ваше будущее, мистер Поттер, и я полагаю, вы не хотите умереть раньше, чем требуется.

С этими словами она продолжила делиться своей мудростью со следующими ничего не подозревающими учениками, не моргнув глазом.

Неужели она только что...

Сидевший рядом с ним Рон фыркнул. “Если бы у тебя был шрам на руке, представь, какая у тебя могла бы быть жизнь!”

Он слабо улыбнулся Рону, однако его глаза продолжали следить за профессором. На самом деле она была настоящей мастерицей, но не доверяла своим оценкам, потому что они не имели для нее смысла. Что за странная концепция для преподавателя гадания.

Гарри недоверчиво покачал головой.

“Да ладно тебе, она мошенница, ты не умирал дважды, и я тоже не собираюсь умирать”, - сказал Рон, закатывая глаза. “Оооо, взгляни на это. У меня будет двое детей!” С выражением глубокой сосредоточенности на лице глаза Рона перебегали с книги на ладонь и обратно, как будто он пытался навсегда запечатлеть инструкции в своей памяти. Внезапно в голове Гарри зажглась лампочка.

- Слушай, может быть, ты запоминаешь эти линии, чтобы проверить их на ладони Гермионы?

“Что?” Рон тихо пропищал высоким голосом. “Как ты это сделал?"… ”почему ты..."

Гарри только ухмыльнулся. “Ладно, приятель, тогда проверь мою”, - сказал он, приближая ладонь к Рону. Который с благодарностью посмотрел на него и взял его в руки, слегка повертев.

“Это странно. Как будто у тебя должно было быть трое детей, но они исчезли”.

Когда звонок возвестил об окончании урока, Гарри подумал, что эта область магии не так точна, как он мог изначально подумать.

Глава 4: Воссоединение Сириуса

Примечания:

Извините, люди, жизнь иногда тяжела ❤️

(Дополнительные примечания.)

Текст главы

Они встретились с Гермионой в Большом зале за ужином, и как только они сели, Рон пробормотал что-то о том, что у нее на ладони грязь, и попытался взять ее в руки. Но она только взвизгнула и, выбегая, прокричала что-то о том, что забыла вымыть руки.

Рон разочарованно вздохнул, когда Гарри ухмыльнулся ему.

Когда она вернулась, у них на тарелках уже была еда. Гарри подождал, пока она наполнит свою тарелку, прежде чем заговорить.

- Мне нужно быть у Снейпа в семь.

Рон возмущенно посмотрел на него. - Когда ты умудрился получить наказание после уроков?

“О, э-э, ты знаешь Снейпа”. Гарри пожал плечами. Ему было неловко, что ему пришлось использовать репутацию этого человека, чтобы избежать объяснений. Но, глядя на Гермиону, он почувствовал, что она не получила такого отпора, как ему бы хотелось. Возможно, потому, что он сам не испытывал возмущения по этому поводу.

Ну что ж.

За пару минут до семи он постучал в дверь Снейпа.

-Войдите.

Гарри так и сделал, оглядываясь по сторонам, чтобы убедиться, одни ли они или ему приходится играть свою роль перед любым своенравным студентом, задержавшимся в кабинете профессора.

Не увидев никого, он вошел. Он сел на стол прямо перед собой и подождал, пока Снейп закончит то, над чем работал. Это заняло всего десять минут, которые Гарри потратил на изучение мужчины. Он и представить себе не мог, что когда-нибудь снова увидит Снейпа, и все же он был здесь, склонившись над чем-то, похожим на студенческие сочинения, водя пером взад-вперед, оставляя пергаменты более или менее выкрашенными в красный цвет.

Странно, как возраст влияет на мировоззрение. В восемнадцать лет Гарри думал, что все старше тридцати не только зрелые, но и достаточно мудрые, чтобы знать, что они делают. В тридцать шесть лет ему пришлось переосмыслить это, поскольку он не считал себя ни тем, ни другим.

Но со Снейпом все было по-другому. Когда Снейпу было тридцать пять, он выглядел намного старше своих сверстников. Гарри подумал, что это могло быть потому, что он был намного умнее и более интеллектуально развит, чем его сверстники.

Теперь, когда их разделяло всего несколько месяцев (а Гарри на самом деле был старше!), он мог видеть, насколько молод Снейп, и не мог не поражаться этому. Однако, приглядевшись повнимательнее, Гарри смог заметить небольшие морщинки тут и там, слегка выступающие кости и видимые впадины и понял, что роль Снейпа в качестве шпиона оказала на него огромное влияние.

Стресс так действует на человека, как выяснил Гарри.

Что также было совпадением, почему матери, казалось, выглядели старше бездетных женщин того же возраста, как однажды сказала ему Гермиона.

Ну что ж.

“Спасибо, что согласились принять меня”, - сказал Гарри, как только Снейп закончил с отметками и взглянул на него.

Снейп посмотрел на смелую расстановку Гарри, но в конце концов лишь коротко кивнул. “Тебе что-нибудь было нужно от меня?”

“ Нет, если ты занят. Я подвязываю все концы, которые продолжают всплывать. Забыл о домовых эльфах. Добби было легко убедить, но я думаю, что мне будет трудно иметь дело с эльфом Блэка, Кричером.

- И зачем, скажи на милость, тебе понадобилось иметь дело с этим домовым эльфом?

Даже спустя два десятилетия Гарри почувствовал укол грусти при воспоминании о смерти своего крестного отца. “При жизни Сириус составил завещание, завещав мне Площадь Гриммо и Кричера. И когда он умер...”

Все, что сказал Снейп, было: “Ах”.

“Послушай, я знаю, что он тебе не нравится, но, если это вообще возможно, я бы хотел, чтобы у него была нормальная жизнь. Думаю, я смогу добиться его помилования… черт!” - Воскликнул Гарри, когда второй ботинок упал, и он посмотрел на Снейпа широко раскрытыми глазами. “Я могу добиться его помилования!”

Он начал расхаживать по кабинету Снейпа. “Нужно все хорошенько обдумать”, - сказал он, бормоча себе под нос. — Если Сириус будет свободен, это значительно всем поможет... - он замолчал, поскольку в его голове пронесся вихрь вариантов.

“Гарри”, - прервал его Снейп, кладя руку на плечо Гарри, останавливая его движения. “Сначала разберись с домовым эльфом, потом сосредоточься на Блэке”.

Молодой человек улыбнулся суровому мастеру зелий и накрыл его руку своей. “ Ты прав. Я иду.

Он огляделся. “ Могу я воспользоваться твоей каминной сетью? Вот черт. Сириус там. Я не могу просто поговорить с Кричером в его присутствии.

Снейп вздохнул, но у Гарри возникло ощущение, что это ненастоящее, возможно, просто привычка.

“Позволь мне, ” сказал он, “ я отвлеку Блэка, а ты поговори с эльфом. Или, ” медленно продолжил Снейп, “ твой След исчез, как и Крестраж в тебе. Вполне возможно, что эльф может быть связан с тобой так же, как и с Блэком. Позвони ему.

Гарри скептически посмотрел на него, но сделал, как было предложено. Спорить со Снейпом было невозможно. В основном потому, что этот человек был намного умнее его.

-Кричер! - отчетливо позвал он.

К его огромному удивлению и удовольствию, в кабинете мастера Зелий появился очень растерянный домашний эльф.

“Почему Кричер здесь? Кто призвал Кричера? Предатель-полукровка или Проклятие Того-Кого-Нельзя-Называть?”

Затем он посмотрел на Гарри, и его кустистые брови нахмурились еще сильнее. “Кричер не понимает”.

Гарри забыл, каким ужасным был Кричер до того, как начал заботиться о нем.

“Э-э, привет, Кричер”, - начал он, слегка помахав эльфу рукой.

“Бэйн разговаривает с Кикимером, и Кикимеру это не нравится. Кикимеру это не нравится, но Кикимер должен слушать, Кикимер не понимает...”

Гарри прервал его, надеясь привлечь на свою сторону тем же способом, что и раньше. “Кричер, я могу помочь тебе выполнить приказ твоего хозяина”.

—Кричеру не нужна помощь, чтобы следовать за предателем крови...

Гарри снова поспешно перебил его. “ Не Сириуса, Кричер. Регулуса.

Кричер и Снейп оба пристально посмотрели на него.

“Приказ мастера Регулуса?” осторожно спросил эльф.

“Да, Кричер”, - вздохнул Гарри, радуясь, что привлек внимание эльфа. “Ты ходил с ним в пещеру, чтобы уничтожить медальон. Ты выполнил его приказ и заставил его выпить зелье. Но он был ослаблен, и инфери добрались до него первыми, поэтому ты схватил тот медальон и спрятал его, пытаясь найти способы уничтожить его, но это не сработало. Ничего не получалось.” С каждым словом, слетавшим с губ Гарри, глаза Кричера все больше расширялись.

- Я могу помочь тебе уничтожить его, я знаю как.

Большая слеза выкатилась из уголка огромного глаза домового эльфа.

“ Мастер может? Мастер знает?

“Да, Кричер. И если хочешь, можешь носить это как напоминание о Регулусе”.

Кикимер прыгнул на Гарри и обвил своими крошечными ручками его лодыжки. “Да, Кикимер хочет, Кикимер хочет!”

“Потрясающе”, - сказал он, неловко поглаживая эльфа по голове. “Мы будем на площади Гриммо на Рождество, давай сделаем это?”

“Да, да, Кричер будет готов!”

“Еще кое-что, Кричер”, - добавил Гарри, когда стало казаться, что эльф вот-вот исчезнет. “Пожалуйста, никому не говори. О медальоне или о том факте, что ты считаешь меня своим хозяином.

“Кричер не расскажет ни единой живой душе”, - торжественно поклялся он.

Гарри улыбнулся. “Спасибо, Кричер”. Эльф поклонился до пола и исчез.

- Итак, Регулус узнал правду о Темном Лорде.

“Да”, - рассеянно кивнул Гарри, прежде чем спросить: “Вы знали его?”

Снейп вздохнул. “Давайте отнесем это в мои покои”.

Когда они добрались до личных покоев мастера зелий, Гарри занял место, которое занимал, когда был там в последний раз, в то время как другой мужчина подошел к маленькому шкафчику и вернулся к Гарри со стаканом, полным янтарной жидкости. Он сделал глоток, прежде чем сесть в соседнее кресло.

“Он был на год младше меня, но мы были отмечены вместе. Ему было шестнадцать, он все еще учился в школе, тогда как я только что закончила. Я очень настороженно относилась к нему. С другой стороны, я знала, что он не любил своего брата, но, с другой стороны, он смотрел на Беллатрикс как на икону модели. По логике вещей, он был бы идеальным кандидатом на то, чтобы “подружиться”, и я использую этот термин очень вольно, но в его рвении было что-то такое, что даже меня отталкивало ”. Он сделал еще глоток, прежде чем продолжить: “Могу я спросить, что заставило его восстать против Темного Лорда?”

Гарри слабо улыбнулся. - Вообще-то, Кричер.

Снейп усмехнулся. “Не будь смешным. Эльф служил бы самому Темному Лорду, если бы ему дали шанс”.

“Ну, в том-то и дело. У него действительно был шанс. Темный Лорд попросил Регулуса одолжить ему Кричера, чтобы тот помог ему протестировать защиту одного из мест в поисках Крестража. Кричер чуть не погиб, делая это. Используя магию домового эльфа, он вернулся к Регулусу и все ему рассказал. И я думаю, Регулуса ужаснул как тот факт, что Темный Лорд чуть не позволил Кричеру умереть, так и то, на что он был способен пойти, чтобы обеспечить себе бессмертие.

Снейп кивнул: “Ах, в этом есть смысл. Регулус очень заботился об их эльфе. Пожалуйста, продолжайте”.

“Верно, Регулус приказал Кричеру пойти с ним. Зелье, или я бы сказал яд, было очень сильным, а Регулус был слаб, поэтому, когда он попытался напиться из воды поблизости, Инфери затянули его в озеро. Но прежде чем это произошло, он приказал Кричеру взять медальон и уничтожить его. Но уничтожить Крестраж нелегко, как мы убедились на собственном горьком опыте, - сказал Гарри, думая об иссохшей руке Дамблдора.

“ Это объяснило бы позицию Темного Лорда. Однажды он поручил мне расследовать исчезновение Регулуса, но так и не продолжил, и я больше не упоминал об этом. Я думал, что он нашел его сам, поэтому не задавал никаких вопросов. Тем не менее, я всегда подозревал, что Темный Лорд на самом деле не знал, что с ним случилось. Он предпочитал публично расправляться с любыми предателями, чтобы подать пример”.

Они сидели вместе, каждый погрузившись в свои мысли и воспоминания. Пока Гарри не нарушил молчание. “Северус?” он тихо спросил. Снейп промычал, давая ему понять, что он может продолжать. “Ты не обязан отвечать, я знаю, это не мое дело, мне просто любопытно”. Когда Снейп кивнул, он продолжил: “Если бы он не убил мою мать, - он сделал паузу, проглатывая комок в горле, отчасти опасаясь ответа, - ты бы бросил его?”

Глаза Снейпа пронзили его, но Гарри чувствовал, что в них не было злобы, и каким-то образом он знал, что мужчина просто обдумывает, как ему ответить.

“Вы не можете ожидать, что я буду до конца честен”.

“Если ты не планируешь им быть, тогда не отвечай на вопрос. Но поверьте мне, когда я говорю, что за годы работы Аврором я повидал немало странного дерьма, так что ничто из того, что вы можете мне подбросить, меня не удивит ”.

“Как бы это ни было правдиво, ни одна из этих вещей не вращалась вокруг тебя. Это были чьи-то проблемы, абстрактное понятие. Все всегда по-другому, когда ты каким-то образом вовлечен или когда это люди, которых ты знаешь ”.

Гарри провел рукой по волосам. “Послушай, я понимаю, что ты пытаешься сказать, но я знаю, что ты дезертировал после нескольких лет службы у него. Я понимаю, что были моменты, когда тебе действительно нравилось то, что ты делал, иначе тебя бы там не было. Поэтому, пожалуйста, избавь меня от сантиментов ”.

Он непоколебимо смотрел на мужчину, глаза его были спокойны. Его уже не так легко было склонить на свою сторону или запугать, особенно после количества подозреваемых, которых ему пришлось допросить, или количества дел, через которые ему пришлось пройти. Поэтому, когда другой мужчина прервал зрительный контакт, чтобы посмотреть на свои переплетенные руки, Гарри понял, что победил.

“В юности я был очень зол. Постоянно направлял этот гнев на других. Не было дня, когда я не думал, что то, что твоя мать была с твоим отцом, не было несправедливостью. Чаще всего я следовал образцу гнева из-за того, что мне приходится подвергать других пыткам. Я винил твою мать за то, что она позволила мне сделать это, за то, что позволила мне присоединиться к ним, и за то, что она недостаточно заботилась обо мне, чтобы остановить меня, тем самым замыкая порочный круг моего гнева на жертву. ” Снейп сделал глоток виски, то ли чтобы выиграть время, то ли чтобы ему было легче говорить, Гарри не знал, но он терпеливо ждал.

“Тем не менее, гнев - это одна из эмоций, которая требует подпитки. Вопреки распространенному мнению, постоянно злиться чрезвычайно утомительно. Если у вас нет неограниченного запаса топлива, вы рано или поздно выдохнетесь. Когда оно меня больше не контролировало, я столкнулся с довольно тревожным стечением обстоятельств. Но, как ты прекрасно знаешь, никто просто так не решает расстаться с Темным Лордом.

Гарри кивнул. - Когда это было?

- Я проработал с ними около года.

“О, тогда ты очень зол”.

“Всамомделе”.

“Итак, ” продолжил Гарри, “ после этого вы решили посмотреть, нельзя ли что-нибудь сделать или повернуть в вашу пользу?” - спросил он с улыбкой в голосе.

“Я не ожидаю, что ты, пятнадцатилетняя, могла бы когда-нибудь спросить о чем-то подобном без всякого осуждения”.

Гарри усмехнулся. “Да, вряд ли. Но я был невежественен и к тому же очень зол. Конечно, в основном это было настроение Темного Лорда, но все же.”

Когда мастер зелий промолчал, Гарри мягко сказал: “Ты не обязан мне отвечать, я пойму, если ты не полностью доверяешь мне эту информацию”. Один взгляд на собеседника подтвердил его теорию, но Гарри все равно уловил суть. “Ты оппортунист, и я говорю это внаименееосуждающей манере. Поэтому я бы сказал, что когда вы думали, что выхода нет, вы, вероятно, пытались извлечь максимум пользы из плохой ситуации. Я бы даже рискнул предположить, что вы наткнулись на какие-то очень интересные материалы о шантаже.

Пустое выражение лица Снейпа сказало ему все. Мерлин, он был таким блестящим шпионом.

“Ты справляешься с любой ситуацией, даже с самой сложной. Терпеть Тобиаса, ” продолжил Гарри, заметив, как это придало жесткости и без того чопорной позе Снейпа, “ преподавать в Хогвартсе или, скорее, оставаться под крышей Дамблдора... Гарри замолчал, но, очевидно, у Снейпа было достаточно неприятных стычек с аврорами и, возможно, с людьми в целом, поэтому он перестраховался и решил никоим образом не обвинять себя.

Достаточно справедливо.

“ Значит, остаться с Темным Лордом было всего лишь еще одним способом выжить. Но я думаю, ты не верил в его идеалы задолго до его падения. Чего я не понимаю, так это того, что если ты знал, что это был за человек и на что он был способен, то почему ты принес ему пророчество именно так?

“Пытаешься составить мой профиль, чтобы знать, на какие кнопки нажимать?” - прорычал мужчина.

“Я бы никогда!” Гарри возмущенно закричал.

Снейп слегка наклонил голову. “Нет. Нет, не ты”, - он кивнул в знак согласия. “Как бы странно это ни звучало, я действительно думал, что смогу избавиться от него”.

Гарри моргнул. - Придешь снова?

“ Пророчества очень щепетильны. Если бы я услышал все это, у меня была бы полная картина, но, увы. Он прочистил горло, прежде чем продолжить. “Пророчества очень зависят от ряда факторов. Я был совершенно уверен, что то, что я передам их Темному Лорду, станет началом их исполнения. Я предвидел два возможных исхода. Тот, в котором Темный Лорд осознал бы опасность и отступил, давая нам больше времени на подготовку какой-нибудь стратегии. И другой, в котором он пришел бы в ярость и попытался найти ребенка. Это была моя возможность выяснить, что это была за семья, и посмотреть, сможем ли мы исполнить пророчество в контролируемой среде ”.

Снейп покачал головой, вероятно, удивляясь собственной подростковой наивности. “Он использовал каждого доступного Пожирателя Смерти, чтобы выследить потенциальных младенцев. Когда я понял, что Лили беременна, я пошел к ним.

“ Ты предупредил моих родителей? Гарри не верил своим ушам.

“Это была довольно громкая перепалка между твоим отцом и мной. Он мне не поверил, обозвал меня разными именами и, конечно, обвинил в том, что я пытаюсь заполучить Лили и тебя для себя”.

Тепло разлилось по груди Гарри. “ Я понятия не имел, что ты пошел предупредить их. Даже если они не послушали, я очень ценю это”, - сказал он, улыбаясь.

Снейп резко встал. “Ты не можешь меня благодарить”, - прорычал он, затем сдулся. “Твоя мать знала, что я бы никогда не злоупотребил нашими прошлыми отношениями, не так. Она уговорила Джеймса сотрудничать, и на тот случай, если в Пророчестве говорилось о них, или, скорее, о тебе, они спрятались. Как вы, возможно, уже догадались, это не принесло им никакой пользы. Темный Лорд еще не атаковал, потому что ты должен был родиться в начале августа, но они поняли, что кто-то из их близких, должно быть, передавал информацию Темному Лорду, потому что они чувствовали, что за ними постоянно следят.

“Я не уверен, много ли из этого вам известно, но пожиратели Смерти были ответственны за множество смертей младенцев, в основном тех, кто должен был родиться в июле, а затем и тех, кто на самом деле родился в этом месяце. У них был карт-бланш на убийство, и они использовали его в полной мере. Темный Лорд не был полностью уверен, что означало Пророчество о неповиновении родителей, поэтому, на всякий случай, он включил в него даже ругань и возражения в его адрес ”.

Гарри в ужасе посмотрел на собеседника. Он понятия не имел. Он вспомнил Пророчество, в котором говорилось что-то о том, что Волан-де-Морт сам пометил ребенка, но этого, очевидно, не было в той части, которую подслушал Снейп.

- Когда в конце июля родились еще двое детей, Темный Лорд принял решение преследовать тебя по двум причинам.

“Дамблдор думал, это потому, что я такой же полукровка, как и он”, - выпалил Гарри.

Снейп невесело рассмеялся. “Нет. Ты был более легким выбором. Лонгботтомы - давняя, старинная, чистокровная семья. Фрэнку и Элис уже уделялось много внимания, поэтому он сосредоточился на тебе. Кроме того, ему очень помогло то, что у него был шпион в вашей семье ”.

“ Черт, ” выругался Гарри. - Значит, когда они узнали, что стали мишенью, они спрятались под Фиделиусом?

“ Не сразу. Сначала они скрылись, никому не сказав, куда отправились. Это было сразу после твоего рождения. Они отрезали себя от всех остальных. Но, насколько я знал, у них были проблемы с тобой, поэтому им нужна была помощь, вот почему они придумали Амулет Фиделиуса и, в конечном итоге, Петтигрю в качестве Хранителя Секрета.

- Это такой пиздец, Северус.

- И уже поздно.

Гарри вздрогнул на своем месте и посмотрел на часы. Почти полночь.

- Время летит незаметно, когда веселишься, - извиняющимся тоном сказал Гарри.

“Действительно”. Уголки губ Снейпа дернулись.

“Спасибо вам и спокойной ночи. Извините, что задержал вас так поздно”.

Снейп только отмахнулся от него.

Гарри немного занервничал теперь, когда они прошли один момент, изменивший исход, и это была атака мистера Уизли. Гарри надеялся, что это мало повлияло на общую картину. Он чувствовал себя немного странно из—за того, что чувствовал себя -нормально. Он ожидал почувствовать, что что-то не так, когда их реальность разошлась с оригиналом, но ничего не было. Его сердцебиение ускорилось, когда он понял, что находится на пути, по которому не может вернуться назад, только вперед. И он горячо надеялся, что находится на правильном пути и что на этот раз все пойдет лучше.

Эта новая рутина возвращения на занятия вместо напряженной жизни Аврора была приятной сменой темпа, несмотря на угрозу Волан-де-Морта. Возвращение в школу было другим теперь, когда он стал взрослым и занятия приобрели интересный характер. Ему даже нравились лекции Биннса или, по крайней мере, их содержание. Тем не менее, монотонный протяжный говор призрака по-прежнему сильно выводил из себя.

Амбридж сделала ему выговор за то, что он не явился на отработку, и сделала еще один. Он проигнорировал и этот. Но на следующем уроке трансфигурации его удержала профессор Макгонагалл.

- Мистер Поттер, на пару слов.

Он вздохнул, сложил все свои пожитки в рюкзак и направился к выходу из класса.

-Да, мэм.

“Мистер Поттер, - вздохнула она, - Гарри, это правда, что вы проигнорировали уроки профессора Амбридж?”

-Да.

-Два раза подряд?

-Да.

-Почему? -спросиля

- Как я уже говорил профессору Снейпу, мне не особенно нравится ее Кровавое Перо.

Глаза Макгонагалл вылезли почти полностью из орбит. - Простите?

“ Она пользуется Черным пером. Он показал ей тыльную сторону своей левой руки. Я не должен лгать. Они были нанесены недавно, в отличие от нескольких лет заживления, когда они были почти незаметны.

Гарри распознал неподдельный ужас на ее лице, но он сделал бы все, что в его силах, чтобы не видеть такого выражения на лице одного из своих любимых людей.

“ Это...… предосудительно! - прошептала она, все еще охваченная ужасом.

“Стоит года или двух в Азкабане. Только я не думаю, что Фадж собирается что-то с этим делать. Я уверена, что он не знает, но он все равно закрыл бы глаза на ее занятия ”.

Она проницательно посмотрела на него. “ Полагаю, ты прав. Она помолчала, что-то взвешивая. “Я возьму на себя ваши с ней отработки”.

“Последнее, чего я хочу, - это втягивать вас в какие-либо неприятности, профессор”, - серьезно сказал Гарри.

Она просто отмахнулась от него. - Никаких проблем, мистер Поттер, уверяю вас.

Гарри подумывал заговорить, задаваясь вопросом, как странно это выглядело бы, если бы он попросил провести задержание со Снейпом. Возможно, очень странно. Он также знал, что не заслуживает никаких задержаний, и ему нужно было договориться с этим человеком.

“Профессор, может быть, вы могли бы передать обязанности по задержанию профессору Снейпу?”

Она пристально посмотрела на него. “По-моему, я никогда не слышала, чтобы студент, любой студент, просил оставить его после уроков с Северусом Снейпом!”

Гарри усмехнулся. “Я уверен, что это в новинку, но он сказал, что нам нужно поработать над чем-то, связанным с Волдемортом, и это может дать нам несколько возможностей”.

“Это очень по-взрослому с вашей стороны, мистер Поттер”, - сказала она одобрительным голосом, но Гарри все равно почувствовал, что она не совсем удовлетворена. “Постарайся, чтобы тебя больше не задерживали”.

“Я сделаю все, что в моих силах, мэм”, - сказал он, ухмыляясь.

Рождество приближалось быстрее, чем Гарри ожидал, и он использовал последние выходные в Хогсмиде, чтобы купить подарки. Он тоже хотел купить что-нибудь для Снейпа, ему просто нужно было выяснить, что именно, и найти способ передать это ему.

На этот раз, поскольку никто не спешил на площадь Гриммо, они сели на поезд вместе со всеми остальными. Мистер Уизли и профессор Люпин ждали их на вокзале в сопровождении черного пса, который так быстро вилял хвостом, что Гарри испугался, как бы он не взлетел.

Он не смог сдержать широкой улыбки, когда снова увидел Сириуса, хотя и в обличье собаки. Прошло слишком много времени.

“Привет”, - сказал он, помахав всем рукой и улыбнувшись, прежде чем присесть на корточки рядом с собакой и погладить ее, обнимая так сильно, как только мог. Все смеялись над их счастливым воссоединением.

“ Так и будем? - Мягко спросил Люпин.

“Конечно”, - сказал Гарри, в последний раз почесывая собаку за ухом, прежде чем все они сели в несколько такси. Гарри все еще не думал, что троих будет достаточно, чтобы вместить почти всю семью Уизли, собаку, Люпина, Гермиону и Гарри, но каким-то образом они справились.

Когда они добрались до площади Гриммо, там царил небольшой хаос. Когда миссис Блэк начала кричать во все горло, Гарри расхохотался. Он совершенно забыл, что эта сучка все еще здесь.

Люпин странно посмотрел на него. - Гарри?

“ Извините, профессор, ” сказал он, все еще ухмыляясь. Как только входная дверь закрылась, Сириус превратился в себя прежнего и как следует обнял Гарри.

- Рад снова видеть тебя, малыш, - сказал он, взъерошив ему волосы, когда они расставались.

“Взаимно, Сириус, давно не виделись”, - сказал он немного надтреснутым голосом.

“ МРАЗЬ! НИКЧЕМНЫЙ ЧЕРТ...

“ Заткнись, старый дурак! Сириус взвизгнул.

Когда почти все покинули коридор и остались только Гарри, Сириус и Люпин, Гарри повернулся лицом к портрету.

- Привет, Вальбурга, - спокойно сказал он.

“ МЕРЗОСТЬ! КАК ТЫ СМЕЕШЬ...

- Могу я задать вам вопрос?

Она выпрямилась на своем портрете. - Что?! - выплюнула она.

- Тебе здесь хорошо?

“ Я вырос здесь! Я вырастил здесь своих сыновей! Один никчемный, бесполезный...

“ Я не спрашивал тебя, почему ты остаешься, я спросил, счастлива ли ты здесь. Гарри был спокоен, учитывая, что это срабатывало раньше, стоило попробовать сделать это снова.

Она посмотрела на него с отвращением, прежде чем сказать: “Нет”.

Гарри кивнул. “Тебе приходится каждый день смотреть на состояние этого дома, из коридора мало что видно, и я уверен, что Сириус - не самая приятная компания”.

“ Привет! - Игриво сказал Сириус, но он был прикован к разговору, который шел перед ним, как и Люпин.

“Совершенно верно, эта жизнь довольно скучна, и у меня нет другого портрета, который я мог бы посетить”.

“ Держу пари, из-за твоего характера, - пробормотал Сириус себе под нос. “ Сириус! Гарри сделал ему замечание, когда последовала очередная литания...

— ТЫ ГРЯЗНЫЙ, БЕСПОЛЕЗНЫЙ СУКИН СЫН...

“Walburga?” - Спросил Гарри, слегка покричав, чтобы привлечь ее внимание.

-Что?! -воскликнуля.

“Ты слишком благороден, чтобы оставаться здесь и слушать это. Зачем тебе оставаться там, где тебя не ценят, когда ты можешь поделиться своей мудростью с кем-то более достойным?”

- Например?

На тот момент Нарцисса все еще была стервой, и Пожиратели Смерти знали, что Сириус жив, так что никто не пострадал, ускорив это.

“Благородный дом Малфоев”.

Для разнообразия она потеряла дар речи. Как и Люпин с Сириусом, если уж на то пошло.

“Драко все еще молодой человек, неуверенный в своем будущем, воспитанный не так, как следовало бы. Они бы очень выиграли от ваших знаний и опытности, и я уверен, что ваша загробная жизнь была бы намного приятнее ”.

“Ты просто хочешь избавиться от меня! Я никогда не позволю манипулировать собой!”

“Кто манипулирует тобой? Конечно, не я. Это всего лишь предложение. Ты можешь принять его, но не обязана. Если ты хочешь остаться здесь, не стесняйся. Просто знай, что если бы ты захотел уехать, я был бы рад помочь. Просто подумай об этом, - сказал он, подмигивая ей, отчего она вспыхнула.

Гарри повернулся, чтобы уйти, жестом приказав двум мужчинам сделать то же самое.

Три, два, один...

-Подожди!-крикнуля

Гарри повернулся к ней лицом так неторопливо, как только мог. - Хм?

-Кричер! - закричала она.

Хлоп. - Хозяйка зовет Кричера?

- Да, Кричер, возьми мой портрет и отвези меня в поместье Малфоев.

Кричер посмотрел на Гарри, который ободряюще кивнул. Затем Кричер взялся за портрет и осторожно снял его со стены. Сириус и Люпин даже не пошевелились, возможно, они боялись, что если они издадут какой-нибудь звук или пошевелятся, это изменит мнение портрета. И это было последнее, чего кто-либо хотел на самом деле.

“ Я не забуду вашей доброты, молодой человек. Кстати, кто вы такой?

“ Гарри Поттер, мэм. Наследник рода Певереллов.

“ А, значит, родственник. Да, да, ты преуспеешь, продолжая Черный Дом. Прощай.

И по щелчку пальцев Кричера они исчезли.

“ Черт. Я, - прошептал Сириус в полнейшем благоговении.

Примечания:

Если у вас есть какие-либо предложения или есть что-то, что вы хотели бы увидеть / прочитать, дайте мне знать

Глава 5: Гарри Признается

Примечания:

(Примечания.)

Текст главы

- Мне нужно выпить, - заявил Люпин.

Они все вошли на кухню, где миссис Уизли уже готовила и убиралась.

- Гарри! - воскликнула она, вытирая руки о фартук, и бросилась его обнимать.

- Миссис Уизли, рад вас видеть.

“ Ты тоже, Гарри, ты тоже. Проходи, садись, мы как раз собираемся есть.

Хлоп, хлоп. - Кто-то сказал “еда”? Фред и Джордж аппарировали на кухню и заняли два места. Оттуда все выглядело немного хаотично, поскольку люди пытались рассесться вокруг обеденного стола. Гарри оказался рядом с Сириусом и Гермионой.

“ Сириус, не слишком ли рано для выпивки? Ремус, ты тоже? Гарри услышал, как Артур укоризненно обратился к двум мужчинам.

- Выйди в коридор, Артур.

- Не нужно быть грубым, Сириус.

Люпин рассмеялся. “Нет, Артур, это не было оскорблением, пойди посмотри”.

Гарри видел недоверчивое лицо Артура, когда тот медленно выходил из кухни, всю дорогу глядя на двух мужчин, как будто ожидал, что они закричат: "Розыгрыш!"

Ему не потребовалось много времени, чтобы вбежать обратно. - Вальбурга ушла! - он произнес это почти как вопрос.

- Что? - резко спросила миссис Уизли, разливая суп по тарелкам.

“ Пропал! Портрет пропал!

“ Хочешь выпить? - Спросил Сириус, ухмыляясь.

“Нет, - простонал Фред (или Джордж), - мы разрабатывали ультрарастворимое решение, которое хотели протестировать”.

Они услышали стук в коридоре, сдавленное "Ой!", затем яростный шепот: "Тихо!" - и снова тишина.

Это длилось недолго. Вскоре дверь кухни открылась, и в комнату ворвался Муди, все еще одетый в зимнюю одежду. “Портрет исчез! Чертов портрет исчез!”

Люпин поднял бокал в сторону Муди, молча спрашивая, не хочет ли мужчина тоже выпить. Муди просто кивнул.

Позже вошла Тонкс, сбитая с толку, как и все остальные.

- Садись, съешь немного супа, ты, должно быть, замерзла, - сказала миссис Уизли.

Как только все расселись и принялись за еще горячий суп, Сириус нарушил молчание. - Гарри уговорил ее уйти.

Тишина после этого была оглушительной.

Гарри покраснел. Ему следовало сделать это, когда он был один, а потом заявить о своем неведении. Предполагалось, что он ничего не знает, и меньше всего о том, как избавиться от надоедливого портрета.

“ Это правда, Гарри? - Спросил мистер Уизли.

- Я... мог бы это сделать, - тихо сказал он.

- Откуда тебе знать, как это делается? - продолжал мягко расспрашивать мужчина.

“Я просто спросил ее, счастлива ли она здесь, а потом сказал, что на самом деле она могла бы быть счастлива в другом месте”.

“Вот такой наш Гарри, всегда думает о ком-то другом”, - заявила миссис Уизли со слезами на глазах.

“Гарри, куда ты ее отправил?” Артур спросил с тревогой.

- В поместье Малфоев.

“ Это было разумно? Не пойми меня неправильно, Гарри, тишина - это благословение, но я не могу не думать о возможных последствиях.

Но Гарри покачал головой. “Нет. Она не Хранительница Секрета, она не может раскрыть местоположение. И вы сами видели, что происходит, когда люди не относятся к ней с уважением или когда они угрожают ей ”.

Он заметил скептические лица вокруг и закатил глаза. “Я думал, вы понимаете, как работают портреты. Вальбургу в основном интересовала родословная, так что я готов поспорить, что это было ее единственным занятием, когда она рассказывала о себе портрету. Драко не стал бы относиться к ней с уважением, и к тому времени, когда Малфои поймут, откуда она взялась, будет слишком поздно ”, - заключил он. Разве они не поняли?

“Все закончили? Отлично, пришло время для картошки, ” сказала миссис Уизли, забирая все пустые тарелки, не обращая внимания на тишину, и ставя перед всеми следующие порции. Гарри слышал, как Сириус и Люпин рассказывали самым близким им людям, как Гарри уговорил старую каргу уйти , прежде чем разговоры превратились во что-то невинное, в основном рождественские беседы и сплетни. Эти люди были такими невежественными.

“ Ты в порядке? - Спросила Гермиона, когда все погрузились в свои разговоры.

“ Да, просто не подумал об этом как следует, вот и все. Он ободряюще улыбнулся ей, прежде чем вздохнуть.

“ Давай поговорим после ужина? - спросила она.

Гарри кивнул. - Время не хуже любого другого, я полагаю.

Как только все закончили, входная дверь открылась и снова закрылась, и чуть позже вошел Снейп.

“ Северус! - Воскликнула миссис Уизли. - Хочешь немного супа? - спросил я.

- Нет, спасибо, - спокойно ответил он.

- Ладно, - крикнул Муди, - всем детям наверх!

Фред и Джордж начали спорить со своими родителями по поводу участия в собрании. Рон тоже присоединился к группе. Гермиона и Джинни помогли убрать со стола. Люпин и Тонкс сидели рядом, в стороне от суматохи. Гарри воспользовался хаосом как предлогом, чтобы подойти к Снейпу.

“Вы уверены, что не хотите хотя бы чашечку чая?” - спросил он профессора.

- Мне принесут твой чай или чушь из этого дома?

Гарри улыбнулся. Он и не подозревал, что чай, который он приготовил для них раньше, так понравился мужчине. Он научился заваривать чай, когда его коллеги из отряда варили только кофе, и, хотя время от времени он прибегал к нему, ему никогда не нравилась эта коричневая дрянь. Отсюда необходимость научиться готовить хороший чай. Казалось, у него был идеальный подарок для мужчины.

“Я могу сделать тебя своей”, - сказал он, улыбаясь. Снейп только коротко кивнул. Гарри стоял спиной к остальным людям и молча наколдовал чайный поднос для мужчины.

“Я полагаю, пропавший портрет - ваших рук дело?” спросил он непринужденно.

“Да”, - признал Гарри, ухмыляясь.

Снейп сделал глоток чая и вздохнул. “Скатертью дорога. Где она?”

“Поместье Малфоев”.

Мужчина фыркнул, что было настолько близко к смеху, насколько Гарри мог надеяться. “Ты чудовище”.

- Вообще-то, это была твоя идея.

“ Куда ее поместить или как от нее избавиться? - с любопытством спросил он.

“ И то, и другое. Когда я разговаривал с твоим портретом, я был на грани того, чтобы сжечь весь дом дотла, только чтобы избавиться от нее. Ты предложил дать ей выбор. Что люди хотели только покончить с ней, что делало ее еще более упрямой, чтобы остаться. В моей временной шкале, когда я убедил ее уехать, Малфой-Мэнор был практически пуст, что было похоже на этот дом до того, как туда вселился Орден. После войны, очевидно, это было именно то, что ей было нужно. Сейчас многое происходит, но не там, где она была. Поэтому я разыграл другую карту ”.

- Насколько хорошим аврором вы были?

- Вообще-то, главный аврор.

“Итак, у DMLE появился первый компетентный лидер”.

Гарри просиял. “Спасибо, но на самом деле до этого был Кингсли”.

Снейп только склонил голову в знак согласия, прежде чем выпить еще чая.

-Снивеллус, я уверен, что все, что тебенужноот Гарри, может подождать, - протянул Сириус.

- Блэк, - коротко поздоровался Снейп.

- Сириус, - предостерегающе произнес Гарри.

“Гарри”, - продолжил Сириус как ни в чем не бывало. “Я думаю, тебе следует остаться и послушать. Для разнообразия ты имеешь право знать, что происходит”.

“ Сириус, ” мягко предостерег его Люпин. - Он молод, и это очень опасно.

- Он более чем способен понимать опасность, - фыркнул Сириус.

“Скажите мне одну вещь, профессор”, - начал Гарри, глядя на Люпина. “Ты не хочешь, чтобы я был частью Ордена, слушал новости и узнавал, что происходит, и все же ты ожидаешь, что я победю Темного Лорда. Как? Держа меня в неведении и надеясь, что все обернется к лучшему? Старый гнев всплыл с новой силой. Явная наглость этих людей.

“Кто ожидает, что ты победишь его, Гарри?” Недоверчиво спросил Люпин.

“Все! Дамблдор! Кто и сколько еще людей должны умереть, чтобы вы, наконец, признали, что сделали неправильный выбор, исключив меня и моих друзей!”

Он почувствовал руку на своем плече. Он ожидал, что этот жест вызовет раздражение, но на самом деле он успокоил его, как ничто другое прежде. Он повернул голову в направлении руки, но не посмотрел на владельца, просто принял жест таким, какой он был.

“ Убери свою чертову руку от моего крестника! Сириус закричал.

Гарри положил другую руку поверх той, что лежала у него на плече, фиксируя ее на месте, успокаивающе сжимая, прежде чем убрать руку назад. Секундой позже Снейп тоже убрал руку с плеча Гарри.

“ Гарри? - Спросил Сириус, переводя взгляд с одного на другого, прежде чем вытащить палочку и зарычать на Снейпа. “Что ты с ним сделал?!”

За исключением того, что Гарри оказался быстрее и встал между Сириусом и Снейпом, направив палочку на шею Сириуса.

- Отвали, - спокойно сказал Гарри.

Люди вокруг них ахнули, уставившись на развернувшуюся перед ними сцену.

- Поттер, прекрати эту мелодраму, - прошипел Снейп.

- Нет, - отрезал он, затем выругался. - Черт, я не так хотел, чтобы все прошло.

“О чем ты говоришь, Гарри?” Спросил Сириус, настороженно глядя на палочку, все еще направленную на его шею.

-Сначала убери свою палочку, - скомандовал Гарри.

—Но Гарри...

“ Твоя. Волшебная палочка, Сириус.

— Гарри, послушай...

Но с Гарри было достаточно. Взмахнув палочкой, он немедленно заставил Сириуса замолчать и привязал его к стулу, который придвинулся к столу, фактически усадив его туда.

“ Давайте все присядем. Гермиона, Рон, останьтесь. Джинни, тебе решать, хочешь ты остаться или нет. Фред и Джордж, я полагаю, вы хотели бы остаться. Пожалуйста, каждый из вас присаживайтесь.

Муди и Тонкс тоже достали свои палочки, направив их на Гарри. Однако они были очень сбиты с толку тем, что происходило. Гарри предполагал, что поддержка Снейпа выставляла его не в лучшем свете, но он не променял бы это ни на что в мире.

“Муди, Тонкс, уверяю вас, никому не причинят вреда, уберите свои палочки, я сделаю то же самое”, - сказал он и убрал палочку обратно в кобуру. Теперь уже свободной рукой он жестом пригласил их сесть, что они неохотно и сделали.

“Может быть, это и к лучшему”, - начал Гарри, глядя на Снейпа. “Потому что, по сути, я хотел сделать то же самое, что они делали с нами. Держите их в неведении. И мы все знаем, чем это обернется, ” сказал он, мрачно улыбаясь. Снейп смерил его взглядом, словно взвешивая его слова, прежде чем коротко кивнуть.

“Хорошо. Прежде всего, - начал он, как только все расселись, - Гермиона, у тебя было время подумать об этом, что ты предположила?

Она покраснела от того, что все внимание было приковано к ней. “Э-э, ты знаешь вещи, к которым у тебя не было доступа, ты защищаешься и атакуешь так, как будто прошел некоторую подготовку, и действуешь очень зрело. Я бы сказал, что вам больше пятнадцати, возможно, под тридцать, и вы либо учитель, либо аврор.

Повсюду раздались крики. Некоторые люди встали со своих стульев, то ли для того, чтобы довести свою точку зрения до конца, то ли просто для того, чтобы первыми заговорить, сказать было трудно. Но в этот момент на встречу прибыл Шеклболт. Приветствие застыло у него на губах, когда он увидел представшую перед ним сцену.

“ Тишина! ” проревел он в окружающий хаос. “ Что, черт возьми, здесь происходит? Он оценил состояние всех, когда его взгляд упал на одного связанного человека. “Сириус”, - сказал он в изумлении, прежде чем взмахнуть палочкой, чтобы снять путы. “Что за черт?” - спросил он снова, на этот раз несколько растерянно.

“Это вина Снейпа!” Сириус прогремел.

“Вынь голову из своей задницы!”

“ Гарри! Люпин и миссис Уизли закричали одновременно.

“ Молчать! - Повторил Шеклболт.

“Гарри, возможно, тебе следует объяснить”, - мягко предложил мистер Уизли.

“ Я все равно собирался. Он повернулся к Кингсли. — Мин... я имею в виду, Кин... э—э... мистер Шеклболт, не могли бы вы присесть.

“ Министр? - Воскликнула Гермиона.

“ Что? - Спросил Шеклболт, озираясь в замешательстве, вероятно, в поисках Фаджа.

“Ничего”, - поспешно сказал Гарри, бросив предупреждающий взгляд в сторону Гермионы. “И, Сириус, я предупреждаю тебя. Снейп не имеет к этому никакого отношения, так что, пожалуйста, воздержитесь от того, чтобы выставлять его злодеем”.

- Ты не мой Гарри.

“ И да, и нет, ” сказал он, вздыхая. “Мне тридцать шесть лет, и я перенесся в прошлое из-за несчастного случая с зельеварением”.

Гарри отчасти ожидал, что вся комната снова придет в ярость, но вместо этого его встретила напряженная тишина, поэтому он продолжил. “Мы получили наводку на группу негодяев, подражающих пожирателям Смерти, которые экспериментировали с зельем, и не успел я опомниться, как снова оказался здесь на занятиях. Это произошло примерно неделю назад. С тех пор я пытался залечь на дно, разработать план. Я привлек Снейпа, потому что он блестящий человек и шпион и имеет решающее значение для нашего выживания.

Мужчина рядом с ним фыркнул и скрестил руки на груди, но в остальном промолчал. Первым заговорил, как ни странно, Люпин. - Если тебе удалось убедить Северуса в этом, то я тебе верю.

Гарри посмотрел на него с нежностью, благодарный за то, что кто-то хотя бы понял последствия. Ему удалось убедить такого параноика, как Снейп. Это был немалый подвиг.

“Вот так просто, Ремус?” Сириус посмотрел на него с предательством. “Что, если он наложил на него какое-то заклятие? Или зелье?

“Скажи мне, Сириус, какие доказательства ты хотел бы, чтобы я привел тебе, чтобы ты поверил мне?” Вместо этого спросил Гарри. “Возможно, воспоминание о том, как меня приняли в корпус мракоборцев? Или, может быть, мое повышение до главного мракоборца? Или ты хочешь, чтобы я показал тебе, как я обустроил это место?

“ Так вы узнали, как избавиться от миссис Блэк? - Спросил Люпин.

- Да, - он улыбнулся ему, благодарный за поддержку.

“Ты стал главным аврором?” Резко спросил Шеклболт. Гарри кивнул. “Тогда это можно легко проверить. Я полагаю, твоя магия была перенесена вместе с тобой?

“Да, сэр”, - ответил Гарри. “Хотите взглянуть на мой значок?”

- Если бы ты мог, юноша.

Гарри взмахнул рукой в воздухе, его значок мерцал, но был виден на ладони. При ближайшем рассмотрении можно было разглядеть надпись "Гарри Поттер, главный аврор DMLE".

- Для меня этого достаточно.

Гарри посмотрел на своего крестного. “Сириус, каких еще доказательств ты хочешь?”

“Я не понимаю. Гарри, почему ты пошел именно к Снейпу? И почему Дамблдор не сказал нам?”

“ Дамблдор не знает. Он услышал несколько вздохов, которые решил проигнорировать и ответил на другой вопрос своего крестного. “ И почему Северус? Если бы ты не был так ослеплен своей ненавистью, Сириус, ты бы сразу понял. Мы не смогли бы выиграть войну без него.

“Гарри, этот человек переходит на сторону победителя, кто бы это ни был, он трус”.

Как только Сириус закончил, и Гарри, и Снейп встали, но Гарри опередил собеседника, выбив из него все, что тот хотел сказать.

“Сириус Блэк, тебе никогда не следует говорить о вещах, о которых ты ничего не знаешь. Этоттрус во время войны творил вещи, о которых я даже не могу начать вам рассказывать. Он пожертвовал всем, что у него было, всем, кем он был, чтобы быть уверенным, что мы победим. Под огромным стрессом и давлением ему удалось спасти так много людей, так многостудентовот пыток и вреда во время правления Темного Лорда, что любой нормальный человек сдался бы через несколько дней. Но этот человек держался до самого конца, чтобы быть уверенным, чтомы победим! Даже когда казалось, что мы проиграем, он был единственным, кто удерживал все на месте одной лишь силой волидля всех, и рядом с ним не было союзника! Никаких! Так что никогда несмейназывать его трусом! Гарри учащенно дышал, когда закончил свою обличительную речь. Как он смеет.

Все сидели в ошеломленном молчании, кроме Сириуса, который только недоверчиво фыркнул. “Это совсем не похоже на Снейпа”.

“ Напротив, ” раздался мягкий голос от двери в коридор. - Это звучит в точности как Северус.

Гарри повернулся, чтобы посмотреть в сторону двери, и увидел стоящего там Дамблдора с таким видом, словно его все время окружали путешественники во времени.

- Я полагаю, Северус, что дежурство Артура было отменено на основании информации, полученной от Гарри?

Снейп лишь коротко кивнул.

“Тогда, возможно, нам следует ознакомиться с возможностями и конечными результатами”, - закончил он, снисходительно улыбаясь.

- Дети, вам следует выйти и подняться наверх, - распорядилась миссис Уизли.

“ Но, мам! Рон заскулил.

Гарри в ярости огляделся по сторонам. Нет, он не позволит этому случиться снова.

- Нет, - решительно сказал он.

“Вы слышали Гарри, Рон, идите”, - сказала миссис Уизли.

“ Нет, миссис Уизли, ” сердито вмешался Гарри, поворачиваясь к ней. - То, что я сказал раньше, остается в силе. Рон и Гермиона остаются, это не подлежит обсуждению. Я также не буду держать Джинни в неведении, это зависит от нее, хочет она остаться или нет. То же самое касается Фреда и Джорджа”.

— Гарри, я знаю, ты стал старше, но они же дети...

- Дети, которые сражались еще упорнее и храбрее, чем большинство взрослых, миссис Уизли, - сказал он, не в силах полностью скрыть язвительность в своем голосе.

— Гарри, пожалуйста, будь благоразумен...

“ Именно это я и делаю, миссис Уизли. Я понимаю, вы хотите защитить их от ужасов того, что должно произойти любой ценой, позволить им еще немного побыть в детстве, прежде чем тьма опустится полностью, но вы должны понять, что мы хотели помочь. Мы пытались и действительно помогли,даже не подозревая, во что ввязались! Если бы мы знали об опасностях, о том, с чем нам предстояло столкнуться, мы могли бы избежать множества смертей! Но нет, вы хотели оградить нас от реальности. Возможно, это было бы благородно при любых других обстоятельствах, но это война! Мы - ресурсы, нестандартно мыслящие люди, но вы оставили нас в неведении, заставив действовать самостоятельно. Если бы у нас не было Гермионы, ” сказал Гарри, указывая на ведьму, “ которая слишком умна для своего возраста, мы бы умерли в течение нескольких месяцев. Все вы плохо справились с нашей защитой. В первый раз это не сработало, поэтому с помощью простого процесса исключения на этот раз мы сделаем все наоборот, с полным раскрытием ”.

“Гарри, если позволите, - мягко начал Дамблдор, - информация - это сила, и, хотя я понимаю, о чем вы говорите, предоставление каждому полного доступа не в наших интересах”.

“Я согласен”, - сказал Гарри и увидел одобрительный взгляд в глазах старого волшебника. Он чуть не фыркнул. “Именно поэтому я исключаю вас из этой информации”.

Примечания:

Если у кого-нибудь есть предложения относительно того, что подарить Северусу на день рождения, я был бы очень рад этому, потому что незнание мешает мне писать 😭 бедняга заслуживает только лучшего

Глава 6: Медальон Уничтожен

Примечания:

В выходные от меня не будет толку, поэтому эта глава начинается немного раньше.

(Дополнительные примечания.)

Текст главы

Он услышал несколько потрясенных вздохов.

“Гарри, ты не можешь говорить серьезно”, - настаивал Сириус с настойчивостью в голосе. “Мы проиграем без Альбуса, вы не можете исключать его!”

Но Гарри стоял на своем против Дамблдора, глядя ему прямо в глаза, ни разу не дрогнув. К его изумлению, старший волшебник слегка склонился перед его решением. “Тогда, возможно, тебе следует возглавить Орден и проводить собрания”.

“Что?” Сириус воскликнул, переводя дикий взгляд с Гарри на Дамблдора, прежде чем посмотреть на Люпина в поисках хоть какой-то поддержки. “Нет! Это всего лишь простое недоразумение, так и должно быть! Почему все молчат об этом? Гарри— ” он запнулся, увидев жесткий взгляд Гарри. “ Ремус, образумь его! Артур! Кто-нибудь! - он почти кричал в отчаянии.

“ Гарри, ты уверен насчет этого? - Спросил Артур, перекрывая шепот.

“Если быть до конца честным, нет”, - честно ответил Гарри. “Но хотя я понимаю, что вы всегда подчинялись приказам директора, есть много вещей, с которыми я был не согласен, и это закончилось очень плохо. И я бы хотел избежать их на этот раз, если это вообще возможно ”.

“ В таком случае почему бы тебе не выслушать Альбуса о наших планах? - Спросил Кингсли без всякого упрека, в его голосе слышалось только простое любопытство.

Гарри посмотрел на Дамблдора, но выражение его лица по-прежнему было мягким, полным понимания. Гарри слегка затошнило и он немного разозлился. Старший волшебник, очевидно, знал его слабости и был более чем счастлив позволить молодому волшебнику руководить.

“Потому что он готов жертвовать людьми ради общего блага”, - в конце концов ответил Гарри, глядя на Шеклболта, и закончил словами: “Я не такой”. Когда он оглянулся на Дамблдора, он увидел раскаяние на лице мужчины, заставившее его почувствовать себя виноватым. Гарри мысленно покачал головой. У него не было причин сомневаться в себе и еще меньше - чувствовать себя виноватым.

“ Не могли бы вы ответить на мои вопросы, или, скорее, на мои предположения? Я хотел бы знать, где я допустил ошибку, - осторожно спросил Дамблдор.

Гарри знал, почему он был осторожен, конечно, знал. Но Гарри не был садистом, он не находил никакого удовольствия в том, чтобы вытягивать информацию из старшего волшебника, никакого удовлетворения или оправдания, ничего. Во всяком случае, он хотел покончить с этим человеком; в конце концов, он более десяти лет был вовлечен в правление еще одного темного волшебника. Поэтому он кивнул и был уверен, что увидел облегчение на лице Дамблдора.

“ Это безумие! Сириус закричал. — Гарри, пожалуйста, если мы хотим выиграть войну...

- Если мы хотим выиграть войну, Сириус, нам нужен Снейп, а не Дамблдор.

Прежде чем Сириус успел снова возразить, Люпин положил руку ему на плечо и покачал головой. Это слегка раздражало Гарри, но он привык к неподчинению с тех пор, как стал аврором. Он был самым молодым главным аврором за последние два столетия, и были те — в основном парни старше его, — кто не верил в его способности, предполагая, что он получил эту должность благодаря своей славе и связям. Он почувствовал легкое удовлетворение, доказав их неправоту. Но здесь он был немного огорчен тем, что они недостаточно верили в него.

“ Хорошо. Сначала я должен все обдумать. Приглашаю всех, кто хочет присоединиться ко мне. Тем не менее, вы все можете забыть о Пророчестве. Я никогда не понимал, почему было так важно, чтобы Темный Лорд не наложил на это руки. Это все равно ничего бы не изменило. Вся эта секретность вокруг этого просто создавала впечатление, что это было чрезвычайно важно ииз-за этого были потеряныжизни. Без необходимости, - счел нужным добавить он.

“ Ты знаешь о Пророчестве? Ты знаешь его содержание? - Недоверчиво спросил Сириус.

Гарри бросил на него злобный взгляд, как будто тот сошел с ума еще в Азкабане. “Сириус”, - медленно начал он. “ Мне тридцать шесть лет, я самый молодой главный аврор за последние два столетия. Я пережил Смертельное Проклятие, могу добавить, дважды, я Мастер Смерти, кавалер ордена Мерлина первой степени и сертифицированный эксперт по защите. При этих словах он услышал вздох, возможно, от Гермионы. “Я пережил это однажды, я более квалифицирован, чем когда-либо был, чем любой из вас сейчас, так что да, я знаю содержание этого гребаного Пророчества”. Несмотря на свою ругань, он произнес свою речь в очень спокойной манере.

“Мастер Смерти”, - заявил Дамблдор. “Тогда, я полагаю, это твое”, - добавил он, доставая свою палочку из кобуры, и передал ее Гарри. Раздалось несколько вздохов и недоверчивых возгласов, когда Гарри взял Бузинную палочку, тепло которой приветствовало его, как старого друга.

“О чем ты говоришь?” Муди спросил впервые с начала разговора.

“ Гарри, это не более чем детская сказка. Он чувствовал, что миссис Уизли вот-вот отправит его в больницу Святого Мунго, в отделение для душевнобольных.

“Миссис Уизли, я понимаю, почему вы так думаете, но на самом деле это правда. У меня есть мантия-невидимка, я также использовал Камень Воскрешения, а это, ” сказал он, с нежностью глядя на другую палочку, - Старшая палочка. Если вы не можете поверить мне на слово, спросите профессора Дамблдора, я уверен, он будет рад ввести вас в курс дела.

“Я иду в библиотеку. Любой, кто хотел бы внести свой вклад в стратегию, может присоединиться. Рон, я бы хотел, чтобы ты пришел, если сможешь, то же самое касается и тебя, Гермиона. Северус, пожалуйста, приди?” Мужчина кивнул и ушел без лишних слов, вероятно, устав от всей этой истерики.

“ Кричер! - Кричер! - позвал Гарри.

- Да, мастер Гарри, сэр?

— Что за...

Гарри обернулся как раз вовремя, чтобы увидеть, как Люпин снова прижал Сириуса к себе, положив руку ему на плечо. К счастью, Гарри начал уставать от выходок своего крестного отца.

“Кричер, помнишь медальон, о котором мы говорили? Ты можешь найти его и принести в библиотеку?” Эльф кивнул и исчез. Гарри повернулся к Дамблдору. “Я полагаю, вы хотели бы посмотреть, как уничтожить крестраж?”

Несмотря на то, что он не одобрял манеру обращения Дамблдора с людьми, он не мог удержаться от смешка при виде открытого выражения нетерпения на лице старшего волшебника. Гарри кивнул ему и поднялся по лестнице, пока не добрался до библиотеки.

Снейп сидел в одном из кресел, поэтому Гарри пересел к нему в соседнее. Наблюдая за своими руками, он тихо спросил. “Ты думаешь, я совершил ошибку?” Он поднял взгляд и встретился со взглядом другого мужчины. “В том, что не включил Дамблдора?”

- Полагаю, только время покажет.

- Значит, ты не согласен.

- Отчасти я понимаю, почему ты этого не сделаешь.

-Но? -спросиля.

“Но без ваших знаний это может показаться немного ... экстремальным”.

Прежде чем Гарри успел ответить, дверь открылась и вошел Дамблдор, а за ним Рон и Гермиона. Они все уселись на огромный диван, когда появился Кричер, неся медальон и вручая его Гарри. После этого эльф поклонился и исчез.

“Можно?” - спросил Дамблдор, протягивая руку к медальону.

“Конечно”, - ответил Гарри, вставая. “Держи”.

“ Ах, - только и сказал старший волшебник, повертев медальон в руках. “ Весьма примечательно. Сколько их там?”

- Он сделал шесть нарочно, одну случайно.

Он заметил, как взгляд Дамблдора метнулся к его шраму. “ Я... понимаю. Я могу только предполагать, что именно так ты выжил во второй раз.

-Да.

- Приношу свои извинения. Если бы я мог что-то сделать, я совершенно уверен, что сделал бы это.

Гарри фыркнул. “Дело не во мне”, - сказал он с невеселым смехом. “Я знал, что должен умереть, чтобы он тоже умер”. Стоявшие рядом с Дамблдором Гермиона и Рон ахнули, и казалось, что Гермиона вот-вот расплачется. Рон сжал ее руку, чтобы заверить, что все в порядке. “Это было о том, как ты обращался со всеми остальными, чтобы быть уверенным, что достигнешь своей цели. Все, что ты делал, было азартной игрой с твоей стороны, особенно тот факт, что я выживу и что я победю его. Ты использовала всех остальных, чтобы добиться этого, не заботясь об их жизнях, - отрезал он, последнее слово было пропитано презрением.

“Ты говоришь о Северусе”, - спокойно сказал Дамблдор. Это был тот же голос, которым говорил Дамблдор, когда умер Сириус. Тем же голосом, которым он говорил, когда просил Снейпа убить его.

“ Тебя действительно волнует кто-то, кроме дела? - Скептически спросил Гарри. Когда Дамблдор открыл рот, Гарри быстро вмешался, огрызнувшись. “Это был риторический вопрос”. Он был почти уверен, что старший волшебник скажет, что он заботится о нем, а у Гарри в данный момент не было сил справиться с этим.

“Давай уничтожим Крестраж в медальоне”, - сказал он, забирая предмет у Дамблдора и глядя на Северуса. - Ты хочешь снова оказать мне честь?

Снейп молча встал и сделал несколько шагов к Гарри, который положил медальон на пол. - Я предлагаю вам отступить и окружить нас щитом.

Дамблдор кивнул в ответ на просьбу Снейпа.

“Вот”, - сказал Гарри, отдавая Директору его старую палочку, а Старшую оставив при себе.

Снейп достал флакон со слезами Феникса и молча левитировал его, чтобы тот завис над медальоном, прежде чем кивнуть Гарри. Он воспринял это как сигнал и прошипел: “Открывай”.

Как и прежде, мастер зелий не оставил ни единого мгновения для того, чтобы сила медальона проявилась. Вместо этого он сразу же вылил несколько капель на украшение. Душа, запертая внутри, зашипела, застонала и испарилась черным дымом. Гарри почувствовал, как Дамблдор снимает щит вокруг них.

“Кричер?”

Хлоп. - Да, мастер Гарри?

Гарри взял медальон. - Иди сюда, ты, - сказал он, нежно улыбаясь домовому эльфу.

Он видел, как и без того огромные глаза эльфа расширились, когда он увидел открывшуюся перед ним сцену.

“Зло ушло”, - прошептал он. “Мастер сделал это. Мастер обещал, и Мастер сделал это”. Его глаза наполнились слезами. “Кричер чрезвычайно благодарен!”

Гарри крепко обнял его. “Я благодарютебя, Кричер. Я верю, что это твое”.

Он взял медальон и надел его эльфу на шею.

- Теперь мастер Регулус всегда будет с Кричером.

Он перевел заплаканный взгляд с медальона на Гарри и поклонился так низко, как Гарри никогда не видел. “Кричер навсегда останется в долгу у мастера Гарри”, - сказал он, прежде чем исчезнуть с громким треском в своем крайне эмоциональном состоянии.

“Ладно, итого четверо, осталось еще трое”, - сказал Гарри и посмотрел на Дамблдора. “ Ты нашел кольцо Гонта с Камнем Воскрешения в нем. ” при этих словах глаза старшего волшебника начали безумно сверкать. “Тебе удалось уничтожить Крестраж, не повредив Камень, но в спешке ты активировал наложенное на него проклятие. После этого ты сказал, что никогда не сможешь стать Повелителем Смерти.

Дамблдор вздохнул. “Полагаю, что нет. У меня все еще оставалась некоторая надежда, но когда ты сказал, что стал Мастером Смерти, я понял, что потерпел неудачу”.

- Как ты думаешь, сможешь ли ты принести нам кольцо Гонта, не причинив себе никакого вреда на этот раз?

“Я вполне способен на это”, - сказал он, улыбаясь, прежде чем покинуть комнату. Он столкнулся с остальными людьми, которые наконец поднялись наверх. Гарри наблюдал, как они уступали дорогу директору, некоторые улыбались, другие бросали на Гарри озадаченные взгляды. Гарри мог только догадываться, что им потребовалось так много времени, чтобы прийти в себя, потому что унекоторыхбыли сомнения по поводу его лидерства. Или, может быть, только у него в целом.

Однако он мог это понять. Когда у кого-то есть лидер, которого считают самым мудрым и сильным, они не захотят променять его на кого-то, кто, несмотря на провозглашение себя опытным, выглядит на пятнадцать. Он вздохнул. Ему нужно было, чтобы эти люди были на его стороне, а не враждовали с ними.

“Спасибо вам всем, что пришли, и за ваше терпение по отношению ко мне. Я все ещесновапытаюсь привыкнуть к нынешнему положению вещей и разговариваю с большинством из вас, хотя думал, что у меня никогда не будет такой возможности.

“ Пожалуйста, присаживайтесь все. Он взмахнул своей новой палочкой и сотворил несколько стульев.

“Классно”, - сказал Рон, не утруждая себя тишиной. Гарри послал ему улыбку.

“Во-первых, позвольте мне просто сказать, что я понимаю, что некоторым из вас это тяжело. Вы смотрите на Альбуса снизу вверх и видите в нем человека, который знает, что делает, и у которого все под контролем. Ничто не может быть дальше от истины. Но это ни к чему.

Я не буду рассказывать вам, что произошло в моей временной шкале, потому что сейчас это не имеет значения, и я не хочу косвенно влиять на кого-либо. Мы сами строим свои планы, будущее и совершаем ошибки. Хотя я надеюсь, что ошибок будет меньше, поскольку цена обычно довольно высока ”.

Он старался не смотреть на Сириуса.

“Я беру на себя ответственность, потому что практически именно это произошло и в прошлый раз. Я был на одной стороне поля, Северус - на другой, следя за тем, чтобы у меня было все необходимое, но так, чтобы это не было слишком очевидно. Вот почему я решил включить его, потому что раньше это хорошо работало ”.

“Извини, парень, но мне трудно поверить, что Сам-Знаешь-Кто не знал, что кто-то сливает ценную информацию”, - заявил Муди, и до Гарри снова дошло, что он имеет дело с опытным Аврором и параноиком.

“Это было нелегко. Я, конечно, не облегчал задачу, вот почему это заняло слишком много времени”.

“Гарри, прости, но мне кажется, что ты избегаешь двух очень важных вопросов", - начал Люпин мягким тоном. “Я понимаю, что у вас с Альбусом есть некоторые нерешенные проблемы, но я ни на секунду не верю, что он не будет вовлечен в окончательное разбирательство. И во-вторых, ты никогда не доверяла Северусу, без обид, ” он кивнул в сторону мужчины, “ но я просто не могу представить, чтобы ты вдруг стала доверять ему без уважительной причины. И почему-то я не думаю, что слова Альбуса было бы достаточно, равно как и его причин.

- К сожалению, я не могу ответить на этот вопрос.

“О, перестань, Люпин, ты наверняка можешь придумать логичный ответ хотя бы на один из своих вопросов”, - сказал Северус, насмешливо фыркнув.

“Гарри?” Спросила Гермиона. “Я имею в виду, я ни на секунду не сомневаюсь, что ты тот, за кого себя выдаешь. Но профессор Люпин прав. Я могу думать только об одной вещи, и это немного противоречит тому, что вы сказали, что заставляет меня думать, что происходило что-то большее ”.

“Это имеет значение?” Гарри спросил с отчаянием в голосе. “Действительно ли имеет значение, как все закончилось для нас?”

“Вы ищете доверия, и то, что вы говорите, не имеет особого смысла с нашей точки зрения”, - закончил Муди.

“Дамблдор был мертв, не так ли?” Рон нарушил тишину.

Гарри услышал вздохи, один всхлип, который, как он предположил, исходил от миссис Уизли, но он не был уверен. Как он мог сказать всем этим людям, что Снейп убил его? Они никогда не уступят его лидерству, они не поймут, если он не расскажет им всю историю, а он предпочел бы избежать этого.

“Держу пари, что его убил Снейп”, - злобно прорычал Сириус.

Гарри не думал, что когда-нибудь сможет возненавидеть своего крестного. Однако в тот момент все в нем хотело кричать от такого бессердечного проявления злобы. Как он мог подумать, что Сириус крутой? Как ненависть могла так ослепить человека?

“О, но это имело бы смысл, не так ли?” Спросила Гермиона.

Случайно взглянув в сторону Снейпа, Гарри увидел его пустой взгляд, когда он смотрел на молодую ведьму, и Гарри заметил смертельную бледность на его лице.

Сириус рассмеялся. “ Я не могу тебе поверить. Какой в этом смысл? Я не могу поверить, что ты заступаешься за него, девочка. Я всегда знал, что в душе он убийца. Разве не ты должен быть самым умным?”

Гарри не осознавал, что встал, что подошел к своему крестному отцу, и не замечал, что фундамент дома сотрясается, пока чья-то рука на его предплечье не остановила его. Он посмотрел на него невидящим взглядом, прежде чем поднять глаза и встретиться взглядом с его владельцем. Лицо Снейпа вернуло его к реальности, дрожь утихла, когда он потерялся в этих черных глазах, которые, казалось, были открыты только для него. Он видел отраженную в них боль, точно такую же боль, от которой он пытался оградить этого человека, спасти его.

“ Сколько у тебя силы, Поттер? Слова Муди вернули его в настоящее.

- Не твое дело.

Черпая силу в прикосновении Снейпа, Гарри находил утешение в осознании того, что на этот раз этот человек жив, а также его союзник. Он не стал бы приносить его в жертву, он просто отказался выбросить его за борт, как будто он был ничем.

Больше никогда.

“Дамблдор когда-нибудь рассказывал вам все?” Он даже не стал дожидаться их ответа. “Нет, конечно, нет, это был риторический вопрос. Но ты ожидаешь, что я расскажу тебе все только потому, что я не он. И знаешь что, с меня хватит. Я прошу вас доверять мне так же, как вы бы поддерживали того, в кого верите. Вы должны верить, что я знаю, что делаю. Ты должен верить, что я знаю, кто такие люди, на что они способны, и что я собираюсь сделать свой собственный выбор. Если у тебя с этим проблемы, ты волен уйти.

“ Сириус, - сказал он, поворачиваясь к своему крестному, и ему стало больно от осознания того, что он собирался ему сказать. “Я не хочу выгонять тебя, но послушай меня очень внимательно. Предполагается, что мы с тобой одного возраста, однако ты провел двенадцать лет в Азкабане, что не помогло тебе морально вырасти до своего физического возраста. Вы провели годы в очень нездоровой среде, которая способствовала развитию ваших негативных эмоций и исказила вашу точку зрения. Имея это в виду, я позволю вашему последнему комментарию пропасть ”.

Он сделал несколько шагов к нему для пущей убедительности, прежде чем чья-то рука предостерегающе дернула его за собой. - Но если ты когда-нибудь, - он сделал эффектную паузу, -когда-нибудь снова оскорбишь Северуса, после травли, которой ты его подверг, после попытки убить его, после того, как былмудаком— ” Он услышал возмущенный вздох, возможно, опять миссис Уизли, — по отношению к нему, я не буду с тобой разговаривать, пока ты не решишь, что хочешь повзрослеть. Это понятно?” Несмотря на свои слова, он произнес свою речь очень спокойно, черпая силу в этой твердой хватке.

Сириус и этому воспротивился. “Он, должно быть, околдовал тебя!”

- Который из них?

- Очевидно, Империус!

“Ах, но ты же знаешь, что я могу сбросить это с себя”.

Сириусу нечего было на это сказать, поэтому он, очевидно, пошел в другом направлении. “Не совершай тех же ошибок, Лили ди...”

Не закончив свою мольбу, Сириус исчез с места.

Примечания:

Я действительно приношу извинения за обрывы и благодарю вас за то, что присоединились ❤️

Глава 7: Сириус недоволен

Текст главы

- Что случилось? - спросил я.

- Куда он делся? - спросил я.

“Сириус!”

“Гарри?”

То, что Гарри не заметил, что Люпин стоит прямо перед ним, говорило о его душевном состоянии. “Где Сириус?”

Он чувствовал, как Снейп застыл рядом с ним.

“Я не знаю”, - честно ответил Гарри ровным голосом. Он не мог поверить, что Сириус опустился так низко.

— Гарри, я понимаю, что он расстроил тебя...

“Нет, Ремус”, - сказал он, глядя ему в глаза с жестким выражением лица. “Я не терял контроль над своей магией уже два десятилетия, и Сириус заставил меня сделать это за несколько минут”.

“Он известен тем, что нажимает на кнопки”, - сказал Люпин, его улыбка была немного натянутой. “Он зашел слишком далеко, и я полагаю, что теперь он тоже это знает, где бы он ни был. Что меня беспокоит, так это то, что он еще не аппарировал обратно. Не могли бы вы, пожалуйста, сосредоточиться и подумать, где он может быть? Он все еще разыскиваемый преступник ”.

Гарри готов был ударить себя. “Верно, Министерство думает, что за всем стоит он, потому что они отказываются признать возвращение Темного Лорда”.

“Да”.

“Откуда мне знать, куда я его отправил?” Спросил Гарри, поворачиваясь лицом к Северусу. “Ты можешь узнать из моей головы?”

- Ты хочешь, чтобы я намеренно покопался в твоих мыслях в поисках иголки в стоге сена?

“ Я знаю, мне жаль, но я буду сотрудничать, мы разберемся. Пожалуйста.

Снейп вздохнул. “Мне нужна тишина, это место - сплошная болтовня”.

Гарри даже не заметил, как все заговорили, казалось бы, одновременно, создавая раздражающую, жужжащую атмосферу, которая, как только Северус указал на это, начала действовать ему на нервы. Ему нужно было выбраться отсюда.

“Пойдем в комнату Регулуса”, - сказал Гарри. На этот раз это был он, тянувший Северуса за руку. Что его порадовало, так это то, что мужчина пошел охотно.

“ Каким я тебе нужен? - Спросил Гарри, как только за ними закрылась дверь.

“ Сядь поудобнее на кровати, я сяду напротив тебя. Это может занять некоторое время.

Гарри кивнул, именно так и поступив, сев, скрестив ноги, у изголовья кровати, в то время как Снейп подошел к изножью кровати, подражая позе Гарри.

“Есть два способа, которые ты можешь выбрать для этого. Первый, обычная Легилименция, когда я пытаюсь проникнуть в твой разум, наугад просматривая твои воспоминания, пока мы не наткнемся на что-нибудь, что мы могли бы использовать. Или, поскольку вы сами Окклюмен, вы могли бы направить поток воспоминаний и эмоций ко мне, и мы смогли бы общаться через связь, которую мы установим ”.

“Похоже, что второй вариант - это именно то, что нам нужно, почему ты не предложил именно его?” С любопытством спросил Гарри.

Снейп заерзал. Гарри нашел это чрезвычайно человечным, но это также насторожило его.

Мужчина просто не ерзал.

“Это очень интимно. Мы будем связаны на уровне, которого люди обычно избегают, поскольку это ставит вас в очень уязвимое положение и делает открытым для пристального внимания другого человека ”.

“О”, - тупо сказал Гарри. “Если ты не хочешь этого делать, я не против, я знаю, ты очень скрытный человек”.

“ Ты неправильно понял. Именно ты будешь открыта для меня во всех отношениях.

“О”. Теперь Гарри понял и ободряюще улыбнулся. “Все в порядке, я тебе доверяю. И то, что я не хотел тебе говорить, ты уже знаешь, так что мне нечего скрывать. Он помолчал, нахмурившись, прежде чем добавить. “Я думаю. Заранее приношу извинения, если вы увидите что-то странное”.

— Ты не возражаешь, что...

“ Северус, ” твердо сказал он. “ Я доверяю тебе. Ты должен это знать. Что бы ты ни нашел, я знаю, ты не будешь этим хвастаться. Ты можешь дразнить меня, смеяться надо мной, но я знаю, что это не будет злонамеренно. Больше нет.”

“ Ты слишком высокого мнения обо мне. Но Гарри увидел два красных пятна на щеках мужчины и просто нашел это очаровательным.

“ У меня есть на то веские причины, ” ухмыльнулся он. - Так что я должен делать?

Произнесите заклинание для объединения разумов. Существует Легилименция, которая позволяет вам заглянуть в разум человека. Существует окклюменция, которая позволяет вам защитить свой разум от вторжения. И еще есть Консилиум, который при особых обстоятельствах позволяет вам объединить свой разум с чьим-либо еще. Этого может достичь только тот, кто владеет обеими видами магии разума.

“Вам нужно только произнестиКонсилиумыодновременно со мной, чтобы мы могли объединить наши умы. Это заклинание, которое требует согласия обеих сторон; в противном случае оно не сработает ”.

“Как заклинание узнает, что именно ты будешь действовать в моей голове?”

“Намерение”.

О. “Ладно, ладно, давай сделаем это”.

- Имейте в виду, может потребоваться несколько попыток, чтобы это увенчалось успехом.

“ Хорошо, ” сказал Гарри, улыбаясь ему. - На счет до трех?

“ На счет до трех. Готовы? Раз, два, три...

-Консилиумы! - отчетливо произнесли они оба в унисон.

Излишне говорить, что Гарри почувствовал себя странно, когда это произошло. Это было похоже на давление в его сознании, устойчивое, не болезненное, ноприсутствующее.

-Северус?

- Я здесь.

-Это... напряженно.

‘ Да. Сейчас это произойдет очень быстро, но постарайся сосредоточиться. Если ты не можешь сосредоточиться, тогда позволь своему разуму блуждать, я справлюсь. Подумай над словами Блэка и позволь ситуации проникнуть в тебя.

Как только Снейп сказал это, Гарри подумал о тех последних словах, о той острой боли, которую они причинили, и отбросил свое нежелание искать Сириуса в сторону, пытаясь сосредоточиться. Но, конечно, он не мог, потому что разум и его ассоциации были никудышными, поэтому, когда он вспомнил слова Сириуса, его разум начал действовать сам по себе.

Мысли Гарри вернулись к тому дню, когда он увидел в омуте памяти Снейпа, как юная версия того же самого человека совершила одну из первых самых больших ошибок, назвав свою мать Грязнокровкой. Затем он понял, что Снейп никак не мог знать о том, что он знал, потому что он не вторгался в его частную жизнь в этой временной шкале. Он был зол на себя, пятнадцатилетнего, который решил, что это хорошая идея - попытаться проникнуть в личную жизнь этого человека, просто потому, что тогда он ему не доверял. Затем его разум переключился на ощущение, что кто-то точно так же вторгается в его личную жизнь, и он знал, что это будет не просто банка с тараканами, которая взорвется у них над головами.

Но почему-то он чувствовал себя лучше, потеряв контроль над своей магией в таком зрелом возрасте, учитывая, что то же самое случилось со Снейпом, из всех людей, примерно в том же возрасте. Но потом ему стало стыдно за то, что он стал причиной этого, потому что он был ничем не лучше Сириуса.

По крайней мере, он прошел полный круг.

"Извини, -подумал Гарри,- это довольно сложно, давай попробуем еще раз".

- Не торопись, -последовал ответ. Гарри не был уверен, что это можнорасслышать,но у него было ощущение, что если бы мужчина заговорил вслух, его голос звучал бы немногонетак.

‘Воспроизводятся ли сцены, которые вы видите, как картинки, поскольку они соответствуют моим мыслям?’ - Спросил Гарри, осознав, что понятия не имеет, что видит или слышит Снейп.

Ему показалось, что возникла небольшая пауза, прежде чем он услышал:- Да, я предупреждал вас, что это очень интимно.

Услышав слово ‘интимный’, Гарри, естественно, задумался о его значении, вспомнив тот раз, когда он трахался с тем парнем, который обещал ему рай на земле, но только для того, чтобы его больше никогда не видели после того, как они занимались сексом. Гарри мысленно покачал головой. Эта встреча должна была быть интимной, но он просто чувствовал себя использованным. Эта мысленная связь со Снейпом казалась еще более интимной, и они даже не занимались сексом. Что привело к следующей серии фотографий, где он начал размышлять, был ли Снейп когда-нибудь с кем-нибудь близок. Гарри попытался представить мужчину с безымянной, безликой женщиной, как они целуются, но в этом образе было что-то неправильное. Он не знал, откуда ему это известно, но это было так.

Все это заняло около нескольких секунд, но связь прервалась, и внезапно Гарри понял, что он натворил.

‘ О, мне так жаль! I’m—’

—Нет, не надо...

Когда он поспешно пытался отбросить эти образы в сторону, он случайно проник в сознание Снейпа. И, как это обычно бывает в умах, последняя мысль застряла в них — и внезапно Гарри понял, почему представление о Снейпе в его голове было неправильным. Там был Снейп и — это был Регулус?страстный поцелуй, со Снейпом, прижатым к стене, и Регулусом, пытающимся залезть мужчине в штаны...

Гарри внезапно вынырнул из мыслей собеседника, и когда он открыл глаза, то заметил, что они оба тяжело дышат.

Гарри ухмыльнулся. “ Ты и Регулус, да? Сириус знал?

Снейп смерил его убийственным взглядом, и улыбка Гарри сползла с его лица. “Черт, прости, я не хотел, чтобы это произошло. Черт, очевидно, мне нельзя доверять, что я каким-то образом не вторгнусь в твою личную жизнь. Мне очень, очень жаль.”

Гарри устало потер глаза рукой. Он не мог поверить, что сделал это снова. Но потом ему кое-что пришло в голову. Разве Снейп не говорил, что не доверяет Регулусу? Гарри просто не мог представить, чтобы Снейп открылся кому-то, кому он не доверял. Гарри сделал паузу в своих мыслях, чтобы подумать о Снейпе. Этот человек даже не прокомментировал произошедшее.

- Это было не воспоминание, не так ли?

Он понял, что попал в точку, когда Снейп довольно чопорно сел на кровати. “Я полагаю, мы закончили”.

“Нет! Нет, пожалуйста, прости. Я не знаю, почему я должен так говорить. Я понимаю, что мы не совсем друзья, хотя мне бы хотелось, чтобы мы ими были, но я знаю, что ты очень скрытный человек и, скорее всего, это не то, чем ты охотно поделился бы. Черт возьми, пожалуйста, знай, что я никогда ни за что не буду над тобой смеяться. По-дружески, чтобы подразнить тебя, да, но никогда не причинять тебе реального вреда.”

Он умоляюще смотрел на собеседника, желая, чтобы тот поверил ему.

Снейп какое-то мгновение смотрел куда угодно, только не на Гарри, прежде чем зафиксировать свой взгляд на нем. - Ты должна понимать, что, несмотря ни на что, ты все еще выглядишь на пятнадцать.

“О”. Гарри готов был ударить себя. “Я все время забываю об этом. Мне удалось вырасти до высоты, которой я больше не стесняюсь с тех пор, как… ну, а теперь я на самом деле намного мускулистее, чем это тело, - сказал он, слабо улыбаясь.

“Чрезвычайно трудно говорить об этих вещах, когда ты в таком виде. Я чувствую себя педофилом, - сказал он с отвращением.

Гарри задумчиво посмотрел на мужчину. “Я не уверен, чем это обернется, но дай мне секунду”.

Он закрыл глаза и сосредоточился на своей магии. Как Аврору, ему так много раз приходилось работать под прикрытием, а Оборотное зелье в большинстве случаев просто не было надежным веществом, поэтому Гарри научился накладывать на себя чары так хорошо, как только мог. Он просто никогда не пытался быть похожим, ну, на самого себя.

Он услышал тихий вздох другого мужчины и открыл глаза как раз вовремя, чтобы увидеть, как взгляд Снейпа блуждает по его телу с головы до ног и обратно, останавливаясь то тут, то там.

- Так вот как ты выглядишь в свои тридцать с чем-то лет?

Гарри почти не узнал мужской голос, так как он стал немного хрипловатым. Гарри вызвал зеркало.

“В принципе, да”, - ответил он, пожимая плечами.

Он заметил, что Снейп выглядел очень встревоженным. “Пожалуйста, снимите чары”, - сказал он сдавленным голосом.

Нахмурившись, Гарри махнул рукой и сделал, как его попросили. Он увидел, как мужчина сразу расслабился.

— Мне жаль, если...

Но он был прерван взмахом руки мужчины.

“Я думал, что так мы останемся на равных, вот и все, тебе будет удобнее разговаривать со мной”, - сказал Гарри, пытаясь разобраться в ситуации.

- В этом нет необходимости. Нам в любом случае не стоит даже обсуждать эту тему. Мы здесь, чтобы найти Блэка. Я готов попробовать еще раз, если ты думаешь, что сможешь удержать свои мысли на соответствующей теме. - Тон мужчины был почти едким.

“ Не путай трусики, ” пробормотал Гарри, очень смущенный. Он думал, что они поладили. “Я в игре, если ты в игре”, - сказал он, отчасти ожидая, что Снейп откажется, хотя и знал, что этот человек никогда бы этого не сделал.

- Тогда на счет “три". Раз, два, три,Консилиумы!”

Гарри сделал глубокий вдох, как бы для того, чтобы Закрыть глаза, что стерло все оставшиеся картинки в его голове, прежде чем он начал заново.

Они обнаружили, что члены Ордена так и не покинули гостиную.

“ Вы нашли Сириуса? - Спросил Люпин, как только увидел их.

“Да”, - сказал Гарри, слегка задыхаясь. “Я— э-э, не только заставил его исчезнуть, но и оставил его застрявшим в его анимагической форме на чердаке. Которую я каким-то образом заблокировал. Он не может трансформироваться обратно и не может открыть дверь.

Люпин просиял. “ Так он был здесь все это время? Какое облегчение. Я схожу за ним. - Он протиснулся мимо них и через секунду был за дверью.

Гарри огляделся. Кингсли разговаривал со Снейпом, и у Гарри возникло непреодолимое желание пойти проверить, как он, и защитить его. Понимая, насколько это нелепо, он подошел к Рону и Гермионе.

Рон первым нарушил молчание. - Так мне теперь обращаться к тебе как к Аврору? спросил он, ухмыляясь.

"Главный аврор", - ответил он в шутку.

Рон притворно обдумал это, прежде чем отмахнуться. "Не-а, немного набил рот". Они оба рассмеялись.

- Должно быть, это странно, иметь преимущество в двадцать лет. Гермиона проницательно смотрела на него.

Он кивнул. - Иногда не так сильно, но в основном да. Многое произошло, мы пережили трудные времена, у нас много внутренних шуток, так что в этом отношении кажется, что мы незнакомы. Но ты всегда будешь частью меня, и я буду вечно благодарен тебе за вас двоих".

"О, Гарри", - сказала она со слезами на глазах.

Гермиона открыла рот, чтобы расспросить подробнее, но дверь распахнулась, и всеобщее внимание привлекли сердитый Сириус и мрачный Люпин.

"Гарри Джеймс Поттер!"

Гарри оставался спокойным, несмотря на внутреннее смятение. "Сириус". Ему было очень больно, что его крестный отец не мог принять его выбор.

- Нам нужно поговорить. Сейчас.

- Тогда показывай дорогу.

Он последовал за Сириусом в одну из незанятых комнат в доме. Хотя он не мог сказать, что комната была грязнойсама по себе, в ней чувствовалась запущенность.

Как только он закрыл дверь, на него было направлено заклинание. "Конечное заклинание!"

Гарри был так удивлен, что даже не подумал, автоматически воздвигая щит.

- И так будет происходить каждый раз, когда ты не одобряешь то, что я делаю? - недоверчиво спросил он.

- Должно быть, он что-то с тобой сделал!

"Я вырос, Сириус!"

— Ты не знаешь его так, как я...

- Я знаю его больше, чем ты можешь себе представить.

-Ты даже не представляешь, что он с нами сделал!

- И я полагаю, то, что ты сделал сним, совершенно нормально? Он начинал немного злиться, его боль усиливалась. Как кто-то может быть настолько чертовски слеп?

"Только не говори мне, что ты веришь хоть чему-то из того, что он говорит!"

"Мне и не нужно, я это видел!"

— Давай я отвезу тебя в больницу Святого Мунго, там тебя осмотрят и...

"Я тебе, блядь, не верю! Как ты можешь не видеть, что то, что ты сделал, тоже неправильно?"

- О, только не говори мне, что он сожалеет о том, что сделал!

Гарри сдулся; его крестный отец не мог ошибаться сильнее. "Если ты хочешь жить в своей собственной версии его, тогда будь моим гостем. Но Снейп просто невероятный, и если я хочу быть его другом, то я это сделаю. Ты можешь ненавидеть его за любые детские ошибки, которые он совершил, но не навязывай мне свое мнение, я сам принимаю решения ".

Гарри даже не стал дожидаться ответа и вышел из комнаты так быстро, как только смог. Ему пока не хотелось возвращаться ко всем, поэтому он спустился на кухню, намереваясь налить себе чашку чая. Регулярные движения помогли ему прояснить мысли, но как только он сделал глоток, то скорчил гримасу. Он внезапно понял, почему Снейп предпочитает свой чай. Он вздохнул, убирая пойло, и приготовил себе чай. Намного, намного лучше.

Он сел за стол, когда дверь открылась, и, к удивлению Гарри, Сириус сел рядом с ним.

"Гарри, я даже не могу начать понимать, почему ты на его стороне, но есть много вещей, которых ты не знаешь. Гарри, он был влюблен в Лили.

Если Сириус ожидал, что он внезапно уступит, он понятия не имел, как он этого добьется.

- И? - спросил он, когда никакой дополнительной информации не последовало.

- Еголюбовь, - начал Сириус с явным отвращением, - была совершенно ядовитой. Как ты думаешь, почему мы с Джеймсом так сильно его ненавидели? Он плохо влиял на нее, всегда ходил за ней по пятам, пытался владеть ею и диктовать ей жизнь ".

Гарри, конечно, знал это. Возможно, лучше, чем кто-либо другой. Но у него было одно преимущество перед Сириусом, и это было причиной собственнической любви Снейпа. Расти в жестокой семье никогда не было легко, но в то время как Гарри мог отстраниться от общения, думая, что его родители любили бы его, если бы были живы, родителям Снейпа было на него наплевать ни на йоту. И когда кто-то проявлял доброту к такому человеку, как Северус Снейп, было вполне логично, что он цеплялся за это изо всех сил. В его глазах она принадлежала ему, и потеря ее опустошила бы его. Так оно и было на самом деле.

Когда он никак не отреагировал на заявление Сириуса, мужчина стукнул кулаком по столу. "Черт возьми, Гарри, он бы с радостью позволил тебе и Джеймсу умереть и забрать Лили себе, чем позволил бы ей быть счастливой!"

Гарри посмотрел ему прямо в глаза, прежде чем спокойно спросить: "И ты никогда не делал ничего хотя бы отдаленно эгоистичного — никогда не испытывал желания иметь что-то, что принадлежало тебе и только тебе?"

Когда Сириус уставился на него, Гарри продолжил: "У меня есть. Мне нечем гордиться, но у меня есть. Это был плохой поступок? Определенно. Я вообще плохой человек? Я не склонен так думать."

- Но онтакой! Он Пожиратель Смерти, Гарри!

Был. ОнбылПожирателем Смерти. И он никогда никого не убивал.

"Я не совсем уверен в этом, но он пытал людей и бездействовал, когда их убивали!"

- Значит, по твоим стандартам я должен ненавидеть тебя и Ремуса?

Он видел, как Сириусу было больно, в каком отчаянии он пребывал из-за своей неспособности убедить Гарри, но Гарри было все равно. "Ты пытал его и чуть не убил, Сириус, ты хоть это понимаешь? Я был бы травмирован нажизнь!"

- Он использовал это против нас!"

- Он никогда этого не делал! Дамблдор защитил всех вас, и вместо того, чтобы исключить, он оставил вас после уроков. Снейп держал это в секрете и на моем третьем курсе, оставаясь верным своему слову!"

- В конце концов он раскрыл это!"

"Потому что Ремус забыл свое зелье — то, на приготовление которого Снейп тратил свое гребаное свободное время! Ремус стал серьезной опасностью для студентов!" Теперь Гарри смотрел на своего крестного так, словно у того выросло две головы. Как он мог так зацикливаться на неправильных вещах, было выше его понимания.

- Тебе никогда не убедить меня, что он хороший парень.

Гарри покачал головой. "Я не хочу убеждать тебя, я просто хочу, чтобы ты принял, что он мне нравится и что он мой друг. Я не хочу ссориться с тобой из-за него, но я умоляю тебя. - Его тон стал серьезным, не оставляя места для споров. "Неникогдазаставляй меня выбирать. Я не уверен, что ты выиграешь".

Сириус был явно ошарашен. - Ты же не всерьез.

Но Гарри был сыт по горло тем, что ему указывали, что думать или делать. Он также устал оправдываться перед человеком, который должен был быть его семьей. Он встал из-за стола и, не сказав ни слова и не оглянувшись, вышел из кухни, чтобы присоединиться к остальным.

"А, Поттер, давай перейдем к делу, а?" Сказал Муди, как только заметил его. "Снейп рассказал нам многое из того, что вы рассказали ему, так что мы вполне в курсе".

Гарри устало улыбнулся Снейпу. Он доверил этому человеку свою жизнь, поэтому был чертовски уверен, что рассказал им только то, что, по его мнению, им нужно было знать.

Он одними губами произнес “Спасибо!”мужчине и сел рядом с Люпином и Гермионой.

"Наша цель - уничтожить фрагменты его души. У нас остались кубок Хаффлпаффа и Нагини, змея. То есть после того, как Дамблдор вернется с кольцом. После этого останется только он. В прошлый раз у меня была прямая связь с ним. Я бы знал, о чем он думал, какое у него было настроение и что он знал. Сейчас у нас нет такого преимущества ".

Гермиона заметно вздрогнула рядом с ним, но он продолжил. "Я не уверен, осознает ли он, что большая часть его фрагментов исчезла, но я уверен, что мы это выясним. Теперь с ним Нагини, так что, я полагаю, как только мы столкнемся с ним лицом к лицу, нам нужно будет сначала уничтожить змею. Через два года Кубок будет находиться в семейном склепе Лестрейнджей. Что касается того, где он сейчас, я понятия не имею. В прошлый раз мы вломились в Гринготтс, чтобы украсть его и уничтожить, но я не уверен, стоит ли нам делать это снова ".

Наступила оглушительная тишина. “Вы вломились в Гринготтс?” Спросил Рон, озвучивая невысказанный вопрос каждого.

Гарри ухмыльнулся. “Вообще-то, мы трое так и сделали”.

“ Как? - Спросил Муди, невольно впечатленный.

“Гермиона превратилась в Беллатрикс, и я был там под мантией-невидимкой с Гоблином на спине”.

“Черт возьми...”

“Ремус!” Оказалось, что у Молли был дар распознавать ругательства еще до того, как они были полностью произнесены.

“Как тебе удалось убедить гоблина, из всех существ, помочь тебе взломать их банк?” Спросил Ремус, по-настоящему заинтригованный.

“Это долгая история, но я обещал ему Меч Гриффиндора. Тогда он был моим, пожалуйста, не спрашивай, сейчас это не имеет значения. Нам нужно выяснить, находится ли Кубок все еще в фамильном склепе Лестрейнджей, и если да, то как нам его заполучить, потому что я не собираюсь снова вламываться туда.

“Принудительный перевод”.

Гарри посмотрел на дверь. Его крестный стоял в дверном проеме, прислонившись к ней. Завладев всеобщим вниманием, Сириус грациозно оттолкнулся от дверного проема и направился к месту рядом с Ремусом с другой стороны.

- Что вы имеете в виду?

“Лестрейнджи - часть Священных Двадцати Восьми. Я предполагаю, что, подобно нам, они открывали и закрывали множество хранилищ в своей семье по той или иной причине. В основном для того, чтобы лишить наследства своих отпрысков, которые сбились с пути и женились не в чистокровных семьях. Вы можете начать расследование в хранилище, что займет много времени, поскольку сначала им нужно подтвердить заявление. Гоблины очень осторожны по своей природе, а договор с волшебниками в лучшем случае непрочен, поэтому им понадобится очень серьезная причина, чтобы либо обыскать хранилище, либо закрыть его.

“О боже мой”, - сказал Гарри, когда до него дошло, что он мог бы попробовать. “Возможно, мне следовало продолжить свои объяснения раньше. Единственная причина, по которой с нами был Гоблин, заключалась в том, что он верил, что Меч Гриффиндора не принадлежит Волшебникам. Если мне удастся связаться с нужным Гоблином и объяснить им, что в одном из хранилищ хранится потерянная Чаша Хельги Хаффлпафф, они, возможно, захотят помочь.

“Возможно, Дамблдор кого-то знает”.

Гарри повернулся к Северусу. Ему не понравилось предложение, но это было очень логичное предположение. Он вздохнул, кивая. “Очень хорошо. Давайте сначала позаботимся о Чашке. Однако, что бы ни случилось, это может стать для нас поворотным моментом, потому что это не останется скрытым надолго. Все остальные Крестражи были вне досягаемости Темного Лорда. За этим он присматривает, так же как и за Нагини.

Технически, Гарри разговаривал с Северусом, хотя в комнате было полно народу. “ Позволь мне спросить тебя кое о чем, - сказал он, поворачиваясь к Муди. “Как ты думаешь, что произошло, когда мы вышли из Гринготтса и он понял, чего не хватает?”

Муди сосредоточенно почесал заросшую щетиной щеку. - На моем месте я бы начал проверять остальных.

- И как только вы обнаружили, что они исчезли?

“Хм, я бы понял, что мой секрет стал достоянием гласности, и мне пришлось бы пересмотреть свою стратегию”.

Гарри услышал, как Северус фыркнул, и улыбнулся, поворачиваясь к нему. - Продолжай, - мягко подтолкнул он.

“ Напротив. Он впадал в отчаяние, возможно, утроял свои усилия, чтобы убедиться, что его план все еще действует, стремясь нанести удар раньше, чем он намеревался, да, но только пока он верил, что у него еще есть шанс. Он ждал слишком долго, чтобы отступить сейчас”.

Гарри просиял. “ Верно. Значит, мы можем ожидать того же или, по крайней мере, чего-то очень похожего. Как только он поймет, что потерял Кубок, наше окно возможностей будет небольшим, но оно будет. О, и ты можешь забыть о темных созданиях. В мое время Дамблдор пытался связаться со всеми и вся, кого Темный Лорд мог в конечном итоге завербовать, но это не принесло никаких плодов. Гиганты снова были рядом с ним, на него работали дементоры и оборотни тоже.

“Черт!” Муди выругался. “Я просто хотел предложить добраться до них раньше”.

Гарри покачал головой. “ Нам нечего им предложить. Совсем ничего. Или, скорее, ничего, что требовало бы быстрых действий. Даже с моими знаниями о будущем и законах о существах, потребовалось бы много времени, чтобы что-либо принять. Для них тоже ничего краткосрочного не будет достаточно хорошим ”.

“Может быть, я мог бы помочь с оборотнями”, - нерешительно предложил Люпин.

- Прости, Ремус, ты пытался, но мне жаль говорить, что ты не ровня Грейбеку.

Люпин вздрогнул, и Гарри стало жаль его, в груди у него на мгновение стало слишком тесно. Когда он больше сосредоточился на этом ощущении, он понял, что ощущение стеснения в груди было слишком реальным. Он распахнул халат спереди и осмотрел область. Он плохо видел или его футболка была слишком тесной на груди? Он пожал плечами, делая одежду свободнее, и вместе с этим теснота исчезла.

“Э-э-э, Гарри?” Робко спросила Гермиона.

“Да?”

“Вы сказали, что в прошлый раз у вас была связь с ним, но не в этот раз?”

“Ага”, - ответил он, недоумевая, к чему она клонит.

“Разве у него не возникло бы подозрений, что ссылка, которая была там всего несколько недель назад, теперь исчезла?”

Гарри побледнел. Черт возьми, неужели он уже умудрился все испортить еще до того, как все началось должным образом? Неужели все его стратегии полетят к чертям из-за одной вещи, которая на этот раз была благословением? Было бы это...

“Успокойся, Поттер”, - сказал Северус, и все тело Гарри мгновенно подчинилось. Ха. Как Снейп мог оказывать на него такое воздействие, было выше его понимания. “Когда Темный Лорд узнал о связи между вами двумя?”

Гарри крепко задумался над этим. “ Я думаю,… да, я думаю, после нападения на Артура?

“ Какое нападение? На моего Артура? Гарри, как...

“Успокойся, Молли”, - сказал он, обращение к ней по имени так напугало ее, что он почувствовал себя обязанным извиниться. - Простите, я имею в виду, миссис Уизли.

Она покачала головой. “Нет, все в порядке, Гарри, ты, наверное, привык к этому, и, должна сказать, это очень трогательно”, - сказала она, улыбаясь, но затем ее улыбка исчезла в одно мгновение. - Какое нападение, Гарри?

- С этим уже разобрались, Артур в полной безопасности, уверяю вас. - Он видел, что она не слишком уверена, но сейчас ему не с этим приходилось сражаться.

- Тогда можно с уверенностью предположить, что, поскольку на этот раз нападения не произошло, Темный Лорд все еще может быть в неведении относительно вашей связи, - сказал Северус, когда снова завладел вниманием молодого волшебника.

Гарри кивнул. “Да, вполне возможно”. Он почувствовал облегчение. Он так долго был главным аврором и все еще ничему не научился.

“Что ж, это был отличный день. Я предлагаю перегруппироваться позже, чтобы выработать дальнейшую стратегию, прежде чем углубляться в испытание Чашей и красть гоблина, который помог бы нам, и молиться, чтобы то, что мы придумаем, сработало. Должен сказать, нужно многое обдумать. Я посмотрю ваши записи, мистер Поттер. Поскольку твоя магия была передана вместе с твоей собственной личностью, я посмотрю, что еще мы сможем найти по этому вопросу в Министерстве, если вообще что-нибудь найдем. И с этими словами Кингсли ушел.

Другие члены Ордена, по крайней мере те, которые не остались в доме, попрощались, и вскоре от них осталась лишь горстка людей. К радости Гарри, Снейп тоже остался. Прежде чем он успел подойти к нему, его остановила чья-то рука на плече.

“Я не притворяюсь, что понимаю, и на каком-то уровне я действительно не хочу понимать”, - начал Сириус, и, несмотря на эти слова, Гарри решил выслушать его. “Но это лучший шанс, который у нас когда-либо был и когда-либо будет, поэтому я буду сотрудничать. Просто не заставляй меня взаимодействовать с ним, и у нас все будет хорошо ”.

“Достаточно справедливо”, - сказал Гарри в конце концов, склонив голову. “Ремус”, - он поклонился ему незадолго до того, как пошел за своим человеком.

Он не мог сказать, что его так сильно тянуло к Северусу, но он чувствовал какую-то особую связь с ним. Он понятия не имел, чувствует ли этот человек то же самое, хотя бы немного, но он так сильно хотел быть его другом. Он хотел постоянно быть рядом с ним, хотел знать все, что только можно было знать, и, в принципе, если бы он мог держать его рядом двадцать четыре часа в сутки, он был бы доволен.

Что привело его в замешательство, поскольку он не думал, что когда-либо испытывал такую глубокую дружескую связь с кем-либо, даже с Роном и Гермионой.

“ Привет, ” сказал он, улыбаясь ему как идиот. Что с нимбылоне так?

Снейп почему-то странно смотрел на него. Знал ли он?

Но что тамможно былоузнать?

- Ты вырос.

Это заявление вывело Гарри из себя. - Что?

- Ненавижу повторяться, Гарри.

“Ладно, ладно, значит, я вырос, возможно, этим летом у меня был небольшой рывок, я не помню”.

“Нет”, - просто ответил мужчина, прищурив глаза. “Ты выросла за последние часы”.

“Что?” Теперь Гарри был в панике. “Как?”

“Если бы мне пришлось гадать, я бы сказал, что ты постигаешь свою магию. Меня бы нисколько не удивило, если бы ты вскоре стал таким, каким был в свои тридцать шесть.

Черт. “ Значит, у нас время поджимает? Если люди начнут замечать, это дойдет до Темного Лорда, и он определенно поймет, что что-то не так. У нас даже меньше времени, чем я думал. Черт, - выругался Гарри, проводя рукой по волосам.

На губах Снейпа играла ухмылка. “Интересно, как тебя вообще назначили главным аврором. Не прошло и часа, как ты продемонстрировал мне свое умение преображаться, а теперь ты переживаешь из-за того, что не можешь ничего изменить ”.

Гарри чуть не хлопнул себя по лбу. “ Знаешь, это все твоя вина. Кажется, я не могу думать рядом с тобой.

- Значит, ничего не изменилось.

Гарри рассмеялся, игриво шлепнув мужчину по руке. “О, заткнись”.

Не обращая внимания, Гарри пропустил недоверчивое выражение лица Ремуса и презрение Сириуса.

Глава 8: Магия Настигает

Примечания:

(Примечаниясм. в конце главы.)

Текст главы

Гарри проснулся утром слегка дезориентированный и немного потерявший равновесие. Он попытался стряхнуть с себя тревожащее раздражение, но чувствовал себя так, словно проглотил слона, как будто все его тело за ночь отяжелело. Протерев глаза, он надел очки и боковым зрением заметил свое тело. Ему пришлось снова закрыть глаза, просто чтобы убедиться, что это не сон, прежде чем смело открыть их снова. Он попытался встать с кровати, но так как за последнюю неделю он не привык к своему старому телу, его центр был отключен, и в итоге он запутался в простынях на полу.

Он услышал храп, повернул голову на звук. Он забыл, что живет в одной комнате с Роном. Он расслабился, когда понял, что Рон крепко спит и его мало что может разбудить.

Сделав глубокий вдох, он вернул свое внимание к текущей проблеме. Если это действительно было его тело, то он должен был довольно легко восстановить связь с ним. Ему просто нужно было пойти и проверить себя в зеркале, так ли это на самом деле. На секунду он представил, что его взрослое тело сочетается с подростковой головой, и содрогнулся. Задаваясь вопросом, где он видел зеркало в этом доме, он мог бы ударить себя. Что такого было в нем самом и в его рассеянности? Он вызвал зеркало и взглянул на себя. Ему повезло, что он спал голым, иначе его тело сорвало бы с него пижаму во сне. Даже у старой одежды Дадли был предел, когда дело касалось накачанного взрослого мужского тела.

Это быстрое изменение также прояснило для него некоторые вещи. Он прошел долгий путь от тощего маленького мальчика до здорового мужчины. Все, что для этого требовалось, - это более здоровый образ жизни, более безопасная окружающая среда и довольный ум.

По большей части, он был рад снова увидеть себя. Несмотря на необходимость соблюдать приличия, у него было чувство, что это поможет ему в долгосрочной перспективе. Имидж имел значение для большинства людей, и, возможно, теперь Орден отнесется к нему более серьезно. В конце концов, лучше следовать за взрослым, чем за пятнадцатилетним мальчишкой.

Он решил немного потренироваться. Мышечная память была лучшим способом вернуть себя в нужное русло. Первые несколько минут он боролся, прежде чем позволил своему телу взять верх и перестал слишком много думать об этом. Вскоре он вернулся на знакомую территорию, и все снова пошло своим чередом.

После тренировки ему нужно было принять душ. Не желая расхаживать голышом по дому, он завернулся в простыню и вышел из комнаты. Вот почему он выбрал главную спальню, чтобы спать в ней позже; там была отдельная ванная комната.

Медленно и бесшумно пробираясь по дому, он поздравил себя с тем, что знает каждую скрипучую половицу, каждый стон, издаваемый домом, когда он направляется к месту назначения.

Ну, почти. Прежде чем он успел скрыться в ванной, в него попало заклинание и прижало к стене. Он мысленно поклялся, что его инстинкты были лучше этого. Не многим людям удавалось подкрасться к нему незаметно.

“Поттер?”

Снейп. Конечно. Гарри улыбнулся про себя. Очень немногие люди действовали в режиме "сначала атакуй, потом задавай вопросы", когда речь заходила о возможном злоумышленнике.

“Да, это осенило меня ночью”.

- На тебе нет этого очарования.

“ Нет. Ты можешь меня освободить? - спросил он и увидел, как глаза мужчины расширились, когда он осознал ситуацию. Северус стоял в личном пространстве Гарри и фактически блокировал ему выход. Он отступил назад, как будто обжегся, и выпустил заклинание. Гарри чувствовал себя странно выставленным напоказ, когда другой мужчина был полностью одет, а он сам - только в простыне. Но по какой-то странной причине это наполняло его такой силой и уверенностью, что он не хотел, чтобы их общение заканчивалось. - Так что привело тебя сюда так рано?

Снейп вообще уклонился от ответа и раздраженно зарычал. “Разве ты не собирался куда-то идти?”

Гарри рассмеялся глубоким звучным звуком, по которому он скучал, все мальчишество исчезло, и он, наконец, почувствовал себя на равных с мужчиной, стоящим перед ним. “Да, ванная, у меня такое чувство, что я не принял нормального душа, не уверен почему. Может быть, все из-за этой перемены”. Он задумался. “Как ты думаешь, мне стоит наложить на себя чары? Ты еще не раскрыл это?”

Ответ мужчины последовал незамедлительно. “В школе тебе придется. Ты способен поддерживать свою подростковую форму в течение более длительного периода времени?”

“Да, я должен был научиться, иначе моя работа была бы поставлена под угрозу”.

“ Тогда я предлагаю тебе использовать чары. Давай позже расскажем о твоем текущем состоянии в качестве тактического преимущества или, при необходимости, чтобы отыграть очко.

Гарри кивнул. Ему пока не нужно принимать решение, и это может пригодиться. “Хорошо, звучит логично”.

-Сейчасже, Поттер!

Гарри слегка вздрогнул. Мужчина по какой-то причине был не в духе. Он сделал мысленную пометку спросить его позже, когда будет накладывать на себя чары. Северус вздохнул… с облегчением? Что, черт возьми, происходит? Гарри нахмурился. “Ты в порядке?”

- Просто расходись, Гарри.

“ Уже иду. Ты побудешь здесь какое-то время, хорошо? Давай поговорим позже?

Снейп кивнул и быстрым шагом вышел, Гарри некоторое время смотрел ему вслед, прежде чем направиться в душ. Что с ним было не так?

Гарри отключил чары, прежде чем встать под горячие брызги. Вода согрела его кожу, расслабляя ноющие мышцы. Он чувствовал, что у него хватит энергии завоевать весь мир. Он любил принимать душ. Никогда не было необходимости спешить. Его там никто не беспокоил, и он всегда использовал свои пять минут, чтобы полностью зарядиться энергией.

Вернувшись в свою комнату, он столкнулся с одной проблемой. У него не было одежды для своего нынешнего "я". Ни у кого из присутствующих взрослых фигура не была похожа на его, так что ему придется отправиться за чем-нибудь в магазин. Или он мог снять мерки, отправить их мадам Малкин и все заказать. Да, это был лучший способ сделать это. Тем временем ему придется разобраться со своей преображенной одеждой. Он поморщился. Они всегда чесались.

Покончив со всем, он убедился, что его чары надежно закреплены, прежде чем спуститься на кухню перекусить. Подойдя ближе, он различил сердитые голоса и нахмурился. Снова Сириус и Северус? Гарри был зол. Разве не вчера его крестный поклялся, что он был на борту?

“...чертов студент!”

- Как бы я ни ненавидел повторяться, Блэк, Поттеру тридцать шесть...

“Он выглядит на пятнадцать! Я знал, что ты извращенец, но понятия не имел, что ты педофил!”

Наступила тишина, если не считать звона в ушах Гарри и голоса в его голове, который кричал: "ЧТО?"

Он почти услышал насмешку в ответе Снейпа.

“Поттер был прав, Блэк, тебе следовало прислушаться к нему, когда он говорил, что тебе никогда не следует говорить о вещах, о которых ты ничего не знаешь”, - он слово в слово повторил предыдущие слова Гарри. Черт возьми, этот мужчина был потрясающим!

- И я полагаю, вы знаете все?

“На самом деле так и есть”, - сказал Гарри, наконец входя в комнату, чувствуя, что с него хватит всего этого. “Сириус, почему ты не можешь отступить?”

- Гарри, ты не понимаешь этого извращенного ублюдка так, как понимаю я.

- Я же просил тебя больше не оскорблять его в моем присутствии!

— Поттер, оставь это...

“Нет!” - крикнул он, поворачиваясь к Снейпу. “В чем он обвиняет тебя на этот раз?”

Мужчина глубоко вздохнул, но прежде чем он успел что-либо сказать, Сириус опередил его. “Он хочет обладать тобой точно так же, как хотел Лили!”

Лицо Снейпа покраснело, но Гарри недоверчиво посмотрел на Сириуса. “Ты вообще понимаешь, что говоришь?”

Он видел, что его крестный отец считает, что теперь он одержал верх, потому что гнев прошел. “Гарри, я говорил тебе, что Снейп был одержим ею, думая, что она принадлежит ему. Он даже назвал ее...”

“ Не надо! Гарри рявкнул, обрывая его. “ Ты вообще ничего не знаешь, Сириус. Скажи мне, моя мать была слабой? Ты думал, что она тоже была у него под властью Империуса? Ты думаешь, она бы охотно проводила с ним время, если бы считала, что он такой плохой? Он наблюдал, как дерзость медленно исчезает с лица его крестного отца.

- Ты ведешь себя так, словно он тебе самому нравится!

“Ну и что, если я соглашусь?” Он услышал, как Снейп резко втянул воздух, но на данный момент проигнорировал это, сосредоточившись на собственных чувствах. Так ли это? "Да", - тут же подсказал его мозг. Не поэтому ли он был так увлечен им? Почему он хотел постоянно быть рядом с ним?

Гарри повернулся, чтобы посмотреть на Снейпа, его глаза изучали лицо мужчины, неуверенные в том, что он ищет. Он был взрослым, черт возьми! Но это все еще был Снейп.

- Я бы не возражал, если бы он был прав, - тихо сказал Гарри.

Глаза Снейпа сузились.

“ Ты что, с ума сошел?! Сириус взревел.

Гарри внимательно взглянул на него, оценивая ситуацию, прежде чем снова повернуться к Снейпу. - Не хочешь прогуляться со мной?

“НЕТ!”

Но Гарри меньше всего заботило, что подумает Сириус. Больше нет. Не желая пока отменять нависшее над ним очарование, он разочаровался в магглах до того, как можно будет безопасно раскрыться, и прошел мимо Северуса, надеясь, что тот последует за ним.

Он вышел из дома в менее посещаемую часть квартала.

- Одевайся, а то простудишься.

Гарри сбавил скорость, отменил Заклинание Разочарования, а также гламур и надел пальто. Она была немного больше, чем он сам, но очень теплая.

- Чей это? - спросил я.

“Moody's". Однажды он забыл его, а потом подумал, что кто-то его переделал, поэтому больше никогда к нему не прикасался.

- Благодарю вас.

Они шли в дружеском молчании, прежде чем Снейп нарушил его. - Я думал, что раздражать Блэка больше в моих планах, чем в твоих.

Гарри улыбнулся. “Он такой же предвзятый, как и ты. Я понимаю, почему вы двое не ладите, но, по крайней мере, ты можешь не обращать на это внимания, когда появляется что-то еще. Затем Гарри продолжил, отвечая на вопрос, который Северус не задавал. “ Но я не злила его. Ты мне небезразличен. И если он не может вытащить голову из задницы, это его проблема, не моя. Он не понимает, что я взрослая, у кого-то не было особой родительской опеки, когда я росла, поэтому, если он не может принять мой выбор друзей или, осмелюсь сказать, любовников, тогда нам не обязательно видеться, даже если этопричинитмне боль.

“Единственное, чего я пока не знаю, - это где ты видишь себя”, - сказал Гарри, взглянув на мужчину, идущего рядом с ним. “Тебе не обязательно отвечать сразу, ” добавил он, когда Снейп все еще молчал, “ просто нужно кое-что обдумать. Кроме того, чтобы избежать каких-либо недоразумений, я открыт для отношений и не занимаюсь случайным сексом ”.,,

Они шли бок о бок пару минут, прежде чем Снейп заговорил. “Вы должны понимать, что я должен спросить почему. Если вы знакомы с моим прошлым так хорошо, как утверждаете, вы должны понимать, что я плохо подхожу для каких-либо отношений ”.

Гарри ответил не сразу, проглотив немедленное отрицание, которое пыталось вырваться наружу. Северус был прав, и Сириус тоже. Снейп был собственником и оппортунистом. Но тот факт, что он не сразу согласился на предложение Гарри, мог означать, что он был так же заинтересован в этом, как и Гарри, не говоря уже о том, что очень хорошо осознавал себя. Хотя это все равно означало бы, что Снейп будет собственником, он также мог бы ревновать, если бы они все-таки оказались вместе.

“Наверное, хорошо, что у меня никогда не было никого, кто хотел бы меня только такой, какая я есть”.

Снейп усмехнулся. “У тебя, должно быть, было много отношений”.

“ Не так много, как ты можешь подумать. Сначала я пыталась встречаться с представителями волшебного мира, но я столько раз попадала в заголовки газет, что меня затошнило. Куда бы мы ни пошли, папарацци уже были там. Когда я предложила отправиться в мир магглов, парень чуть не взбесился. Но это было хорошо, потому что это обнажило очень уродливую часть его натуры.

“После этого я решила встречаться с магглами. Это был компромисс между тем, чтобы иметь отношения и не подвергаться преследованиям на каждом углу, но это также означало хранить часть себя в секрете. Сначала это сработало, но потом стало труднее игнорировать. С последним парнем я рассталась два года назад.

- Значит, сейчас нет никого, на кого ты бы смотрела, сокрушаясь о том, чего у тебя больше никогда не будет?

Гарри рассмеялся. “Нет. Никакой потерянной любви, никакой тоски любого рода”.

- Вы будете разочарованы.

Гарри нащупал свою руку, провел ею поверх тяжелого зимнего пальто вниз по предплечью, где была скрыта Темная Отметина, прежде чем переплести их пальцы. - Почему-то я в этом сомневаюсь, - мягко сказал он, улыбаясь.

Снейп хмыкнул, но сжал его руку, прежде чем выпустить ее из их хватки, и Гарри ухмыльнулся.

Прогулка была приятной, и Гарри не хотелось прерывать ее, но ему так многим хотелось поделиться. “Я не знаю, смогу ли я снова ходить в школу”.

“ Я уверен, что тебе и не придется. ” Гарри удивленно посмотрел на него. “Если твоя магия добралась сюда, и технически ты второй Главный Аврор, я могу только предположить, что она зарегистрирована в Министерстве вместе со всем остальным, как и твои тритоны. Ты уже говорил, что у тебя есть мастерство в защите. Я уверен, Альбус нанял бы тебя инструктором по защите от темных искусств, если бы ты оказался в затруднительном положении.

“Ты бы не возражал поработать со мной? Постоянно находиться рядом?”

“Как сказал Блэк, я человек-собственник”.

“Какое счастье, что я не слабак”.

“Скорее всего, это будут очень взрывоопасные отношения”.

“Тем лучше для загримированного секса”, - сказал Гарри, подмигивая мужчине. Взгляд Снейпа, казалось, прожигал его на несколько секунд, пока они смотрели друг другу в глаза. “Ты напряженный, мне это в тебе нравится”, - добавил Гарри.

“Те, кто играет с огнем, легко обожгутся”.

“ И все же они продолжают это делать. Брось, Северус. Не недооценивай себя. Я знаю все, что нужно знать о твоем характере. Если у тебя есть какие-то причуды или странные изломы, я уверен, я справлюсь. Может быть, я недостаточно хорош для тебя, ты думал об этом?”

“ Мне трудно в это поверить. Ты - воплощение всего хорошего и чистого.

“ Только не после войны. Кошмары все еще время от времени преследуют меня, и я сплю с палочкой под подушкой, потому что с тех пор не чувствую себя в безопасности. С другой стороны, с тобой я чувствую себя в безопасности. Сначала я был немного сбит с толку, потому что привык быть начеку почти каждую минуту, брать под контроль любую ситуацию, но не с тобой. По крайней мере, не до такой степени.

Они прошли мимо пары детей, лепивших снежных ангелов, и Гарри позавидовал их беззаботному отношению. Он сделал бы все, чтобы гарантировать, что они не будут отмечены войной.

“Кошмары утихают, но полностью они никогда не проходят”.

Гарри печально посмотрел на Снейпа и переплел их пальцы, прежде чем снова переплести, когда не встретил возражений. “Я знаю. Но я мог бы позаботиться о том, чтобы остаток моей жизни был наполнен счастливыми воспоминаниями, которые помогут мне пережить их ”.

“Почему ты так непреклонен, что создашь что-нибудь со мной?”

Гарри остановился перед Снейпом, сжимая его руку в своей, а другую положив себе на грудь, жаждая контакта даже через зимнюю одежду.

“ Потому что ты - это ты. ” Он видел, что его слова не возымели никакого эффекта, и изо всех сил пытался придумать убедительное объяснение, которое убедило бы мужчину. “ Ты все еще не понимаешь. Когда вы были директором, я видел, что это сильно повлияло на вас. Ты был изможден, на исходе сил, движимый чувством надежды на то, что все, что ты делаешь, имеет цель, что все это не напрасно. Все, что я хочу сейчас сделать, это вернуться вовремя в тот момент, заключить тебя в свои объятия и сказать тебе, как ты прекрасна, что держишь все это в руках, сказать тебе, какая тысмелая, что делаешь все это и даже больше ”. Он не отпустил их соединенные руки, но другой рукой обнял Снейпа за талию, чтобы прижать их друг к другу.

Находясь так близко, он был взволнован тем фактом, что Северусу приходилось немного откидывать голову назад, чтобы поддерживать зрительный контакт.

- Считай, что дело сделано, - сказал Северус, и его тон стал почти благоговейным.

Они придвинулись ближе, губы Гарри были всего в одном дыхании от губ Снейпа. Гарри медленно сократил дистанцию, встречая губы другого мужчины в целомудренном, но сладком поцелуе. Губы Снейпа, поначалу холодные на ощупь, очень быстро согрелись, и Гарри ничего не мог с собой поделать, сильнее прижимаясь к ним, заставляя их поддаваться его губам, как будто он хотел, чтобы они оба слились воедино, превратив поцелуй в страстный танец. Возможности, которые открывал этот поцелуй, были безграничны, и возможность таким образом продемонстрировать привязанность Северуса была волнующей.

Северус прервал поцелуй, выражение его лица было рассеянным, ошеломленным, и Гарри не смог удержаться от улыбки. Было ясно, что он не привык ни к чему из этого.

Они шли обратно к дому в тишине, довольные обществом друг друга, пока Гарри не погладил Северуса по щеке, прежде чем снять пальто и надеть гламур.

Он наблюдал, как Снейп поморщился и спросил: “Что?” Снова разочаровавшись в себе, он подождал ответа мужчины.

“Трудно сохранять эти мысли о себе, пока ты сам такой, каким тебе пятнадцать”.

- О, извините, - смущенно сказал он.

Они вошли в дом и услышали небольшой шум на кухне. Черты лица Гарри посуровели, потому что он просто знал, что это из-за них. Мерлин знал, какую ложь распространял Сириус, пока их не было.

Что его, однако, удивило, так это Кингсли Шеклболт среди Уизли и Люпина.

И в последний раз повторяю, Сириус, Гарри Поттер - взрослый человек, признанный магией, следовательно, признанный и Министерством! Ты не можешь ссылаться на права своего опекуна!”

“ Какие права у опекуна? Перебил Гарри.

Все повернулись к нему и Снейпу, когда они вошли в комнату.

“ Гарри, ты вернулся! ” воскликнула миссис Уизли. — Хочешь?..

“Ты ни за что не захочешь быть с ним!” - крикнул Сириус, обходя Кингсли и приближаясь к нему. “ Я не верю в эту новообретенную дружбу, или как ты там это называешь! Он— ” он указал на Снейпа, “ околдовал тебя какими-то чарами. Вся эта чушь насчет того, что ты старше, - его рук дело! Он работает на Вольде...

“ Не надо, ” сказал Северус, кладя руку Гарри на плечо и сильно сжимая его. - Ты только сделаешь хуже.

“НЕ СМЕЙ, БЛЯДЬ, ПРИКАСАТЬСЯ К НЕМУ!”

Гарри с презрением наблюдал за своим крестным отцом. Теперь он понимал, как его убили. Все предположения, все неправильные решения, мысль, что он знает больше, чем все остальные. Ему стало интересно, что это говорит о его отце.

- Кингсли, ты сказал, что по закону я совершеннолетний?

“Да, и ты также главный аврор, что нам нужно исправить”.

“Все в порядке, я откажусь от своего титула или уйду в отставку, как будет проще. Я подумал, что мог бы заняться чем-нибудь другим в любом случае. Мои тритоны зарегистрированы?”

-Да.

“Хорошо. Я мог бы взять творческий отпуск, должность изматывает”.

“Это то, что говорит Скримджер”, - сказал Кингсли в хорошем настроении.

“Ты планируешь бросить школу?”

Гарри повернулся к Сириусу. “Это не значит, что я бросаю школу, если я уже закончил ее. По крайней мере, я могу сосредоточиться на устранении Темного Лорда и не беспокоиться о том, что мне придется одновременно заниматься уроками.

- Я этого не допущу.

- Может, тебе стоит показать ему, - мягко сказал Северус.

- Не вмешивайся в это, Снивеллус.

“ С меня хватит! - Крикнул Гарри. “ Он мой напарник, Сириус, привыкай к этому. Если ты планируешь причинить неприятности, яс этимразберусь. Я никогда никому не позволял такого неуважения раньше и не собираюсь этого делать сейчас. Похоже, ты руководствуешься только внешностью, так что вот ты где ”.

Гарри отключил гламур и услышал несколько вздохов по комнате, включая два свиста. Гарри ухмыльнулся в сторону близнецов, прежде чем снова повернуться к своему крестному отцу. “Это произошло в одночасье, и вот кем я стал. Я больше не ребенок, Сириус, я способный мужчина, который может стоять на своем, спасибо тебе большое.

- Ты не мой Гарри, - серьезно сказал Сириус.

“Нет”, - мягко ответил он. “Я сам по себе. Я не мой отец, я не моя мать, я - это я. И я сама делаю свой выбор, включая Северуса. Так что не смей больше никогда оскорблять его.

Сириус навис над ним, гнев читался в каждой черточке его лица. - Это еще не конец.

“ Вот тут ты ошибаешься. Я предупреждаю тебя, если ситуация обострится, я приму соответствующие меры”.

“Он того не стоит!”

- Пока ты показываешь мне, чтотытого не стоишь, Сириус.

Это было так, словно он физически ударил своего крестного, судя по тому, как тот отшатнулся от него. - Ты же не всерьез.

- Ты ведь не оставляешь мне другого выбора, не так ли?

“Он погубит тебя”.

“Неважно”, - сказал он пренебрежительно и обнял Снейпа за талию. Тот напрягся рядом с ним. “Не в порядке?” - Тихо спросил Гарри.

Северус покачал головой. - Просто не привык к таким жестам.

Гарри улыбнулся ему. “Может быть, скажешь мне, где ты проводишь черту, я очень демонстративен с людьми, которые мне небезразличны”.

“ Гарри, ” вмешалась миссис Уизли, прежде чем кто-либо еще успел вмешаться. Сириус бросил на них последний полный ненависти взгляд и ушел, отмахнувшись от успокаивающего прикосновения Люпина. “Это что-то новое, когда Северус здесь, или ты продолжаешь ваши отношения из будущего ...?”

- Нет, Молли, это что-то новенькое.

Она, казалось, почувствовала облегчение, но Гарри только закатил глаза. “Кто-нибудь хочет еще что-нибудь добавить?”

“ Только поздравляю, Гарри, ” сказал Люпин. - Вы оба заслуживаете счастья.

“Спасибо тебе, Ремус”, - сказал он с благодарностью. “Это много значит”.

- Северус, - сказал Ремус, протягивая ему руку.

“Люпин”, - ответил Снейп, пожимая протянутую руку.

Желудок Гарри выбрал это время, чтобы заурчать. - Э-э, я немного проголодался, можно мне позавтракать?

Это, казалось, сняло оставшееся напряжение. Миссис Уизли дала ему остатки завтрака, которые все остальные уже съели, пока они с Северусом были на прогулке. Гарри с благодарностью принялся за еду, радуясь, что Северус присоединился к нему. Остальные сели рядом с ними, либо просто разговаривая, либо попивая кофе или чай.

Гарри знал, что был немного резок со своим крестным, но если и было что-то, что он ненавидел с подростковых лет, так это отсутствие веры в него и неуважение к его решениям. У него неплохо получалось, и он был полон решимости продолжать в том же духе. Он просто надеялся, что Сириус одумается. Хотя он был немного обеспокоен тем, что должно произойти в первую очередь, чтобы он передумал.

Примечания:

Не уверен насчет расписания публикаций в праздничные дни, так что потерпите меня, пожалуйста.

Я ценю каждый ваш комментарий, и как только у меня наберется достаточно энергии, я обязательно отвечу на них. Огромное спасибо каждому из вас ❤️

Глава 9: Близнецы обретают Союзника

Примечания:

(Примечания.)

Текст главы

Теперь, когда все знали о том, что его тело впитывает его магию, Гарри решил, что ему больше не нужно поддерживать свое очарование. Он был почти полностью уверен, что двое его друзей примут это изменение, но, хотя они знали, что он взрослый, увидеть это по-настоящему значило бы увеличить разницу в возрасте между ними. Смогут ли они по-прежнему оставаться друзьями?

“ Отлично выглядишь, приятель. К его крайнему удивлению, это исходило от Рона. Они сидели на полу в комнате Гарри и Рона.

“Спасибо, Рон”, - сказал он, сияя.

“О боже”, - вздохнула Гермиона.

- Что? - спросили они оба в унисон.

- Ну, ты чрезвычайно красив, Гарри, - сказала она, покраснев.

Он рассмеялся. - Почему ты говоришь это так, будто это что-то плохое?

“Ну, с твоей известностью и всем прочим, я предполагаю, что было трудно найти кого-то, основываясь только на этом, но теперь ты снова аномалия, и люди, которых ты знал раньше, теперь практически незнакомы тебе, поэтому я думаю, что любое свидание для тебя могло бы быть… сложный вызов”.

“О, тебя там не было за завтраком, верно”, - сказал он, почесывая затылок. “Итак, послушай. Я хотел бы тебе кое-что сказать, и мне нужно, чтобы ты отнесся к этому непредвзято, хорошо?

Он глубоко вздохнул, понимая, насколько плохо это может закончиться. Для них Северус по-прежнему был злым учителем, который не мог ослабить бдительность, потому что людям нельзя было доверять сохранение его секрета. Не говоря уже о том, что онбылублюдком, когда хотел им быть, что усиливало его подлый имидж.

- Я только что начала встречаться с Северусом Снейпом.

Если он ожидал, что раздастся крик, энергичные опровержения или что-то еще в этом роде, его ждало огромное разочарование.

“Хорошо”, - сказал Рон.

“ Ты не... удивлен? Злишься?

“Видишь ли, Гарри, когда ты вдруг ведешь себя странно, уверенно ивзросло,тогда, конечно, мы понимаем, что что-то происходит. И когда профессор Снейп, из всех людей, полностью меняется вокруг вас, настолько сильно, что другие начинают сплетничать об этом, это заставляет нас задуматься. И вы двое стали здесь почти неразлучны, так хорошо работая вместе, что это не так уж удивительно, как вы могли бы подумать ”.

“Фред и Джордж подслушали какой-то разговор между Снейпом и Сириусом, когда Сириус обвинял Снейпа в том, что он, ну, педофил”, - продолжил Рон, чем разозлил Гарри. Сколько раз его крестный отец винил его за это? И когда это началось? “Они хотели убедиться, что с вами все в порядке, поэтому последовали за вами двумя, но не сообщили ни о чем странном, за исключением того, что они упомянули, что Снейп был очень дружелюбен с вами”.

“И я подслушала, как миссис Уизли и профессор Люпин говорили, что сегодня приедет профессор Снейп, и они удивлялись, почему, учитывая, что он обычно хочет проводить здесь как можно меньше времени”, - добавила Гермиона.

О.

“ Так ты не возражаешь? Он понимал, что им всего по пятнадцать, но почему-то чувствовал необходимость уточнить, чтобы они поняли. “Потому что мне потребовалось много времени, чтобы смириться с войной и всем, что произошло. Смерть Северуса, - Гарри сделал паузу, его дыхание сбилось, - она всегда раздражала меня, наполняла яростью, потому что все это было такненужно. Но потом я поговорил с его портретом, ну, - он снова сделал паузу, улыбаясь, - много кричал, обвинял его в том, что он недостаточно старался выжить ... Но портрет Снейпа многому научил меня о принятии, горе ивине. Это всегда было рядом со мной. Увидев Северуса живым, я захотел отплатить ему тем же. Но Северус как личность - это гораздо больше, чем его портретная версия. Я не думаю, что прыжок, который я совершил, был настолько высоким”.

Его друзья помолчали пару мгновений, прежде чем Рон заговорил: “Ну, не поймите меня неправильно, этостранно. Ты встречаешься с учителем, и не просто с любым учителем, Снейп. Но ты кажешься очень спокойным, когда вы вместе. И рядом с тобой он совсем другой, это о чем-то говорит”.

“Рон прав, Гарри”, - продолжила Гермиона. “Это не то, о чем мы когда-либо могли догадаться, но мы также думали, что в конечном итоге у тебя будет девушка, и все же мы здесь”.

- Как ты думаешь, ты мог бы поставить нам более высокие оценки по зельеварению?

Гарри рассмеялся. “Извини, Рон. Даже если бы я мог, я бы не стал”.

- Приятно это слышать, - произнес голос от двери.

“ Профессор! - Воскликнула Гермиона, в то время как лицо Рона стало пунцовым, цвет совершенно не сочетался с его волосами.

Снейп прислонился к дверному косяку, скрестив руки на груди.

“Ты вполне можешь войти”, - сказал Гарри, улыбаясь.

“И тебе следовало запереть дверь и наложить на нее чары”, - предупредил он, прежде чем войти внутрь и сделать именно это.

“ Как долго ты здесь стоишь? - Спросил Гарри, похлопав по месту на полу рядом с собой. Снейп с отвращением скривил губы, но, бросив быстрый взгляд на своих друзей, сел на пол рядом с ними.

- Достаточно долго, - загадочно ответил он.

Гарри видел, насколько неуютно и совершенно не в своей тарелке чувствовали себя все участники, и вздохнул. Эти люди терпели друг друга только из-за него.

“Спасибо вам всем”, - сказал он. “Я знаю, это должно быть трудно для каждого из вас, и я хочу, чтобы вы знали, что ядействительноценю то, что вы делаете для меня”.

К его удивлению, Рон первым снял напряжение. “Меня еще не заколдовали, так что, думаю, это хорошее начало”.

Гарри усмехнулся.

“ Я слышал, вы впечатляющий шахматист, мистер Уизли. Возможно, вы были бы рады видеть здесь более сложного противника, чем мистер Поттер?

Гарри игриво шлепнул его по руке. “Хочу, чтобы ты знал, что когда у меня остается последняя фигура на доске, Рону, я имею в виду, моему взрослому Рону, требуется некоторое время, чтобы окончательно загнать меня в угол”.

- Мне непонятно, почему ты этим гордишься.

“Рон всегда выбивает из меня дух, я горжусь любым новым достижением”, - сказал он притворно обиженным тоном.

“ Ты хорошо играешь? - Спросил Рон своего сурового профессора.

“Я иногда играю с Филиусом, профессором Флитвиком, но в последнее время не так часто, как нам хотелось бы. Я намерен побороться за его деньги”,

“ Я слышал, он потрясающий. Ладно, договорились. Ты… Будешь здесь на Рождество?

- Возможно, чаще, чем некоторые могли бы предположить.

Гарри фыркнул.

“Э-э-э...” - Я также случайно услышала, как миссис Уизли сказала, что, если вы решите остаться на ночь, сэр, для вас больше не хватит места, - начала Гермиона. - Ее извиняющийся тон заставил Гарри по достоинству оценить ее.

“Но это место огромное!” Воскликнул Рон.

“ Ну, профессор Люпин остановился здесь, и у него старая комната Регулуса. Тонкс и близнецы занимают две комнаты, мы с Джинни живем вместе, и у вас с Роном тоже есть комната. Затем в большой главной комнате находятся мистер и миссис Уизли. Клювокрыл в старой Хозяйской спальне, - она назвала всех обитателей дома, отметив их по очереди, чтобы убедиться, что она охватила всех. “Я думаю, что одна комната используется как гостевая для Кингсли Шеклболта, если понадобится, а Сириус находится в своей старой комнате. Так что кому-то придется спать с кем-то другим”.

- Профессор Люпин мог бы жить в одной комнате с Сириусом, - предложил Рон.

“ Ты действительно думаешь, что Сириус любезно позволил бы Северусу воспользоваться комнатой, любой комнатой? - Спросил Гарри, сарказм сочился из каждого его слова.

- Ты прав, извини.

“ Что ж, возможно, есть способ, ” медленно произнесла Гермиона. Когда все трое мужчин сосредоточились на ней, она продолжила, густо покраснев: — Я... я имею в виду, Рон, ты мог бы переспать с Клювокрылом, а профессор Снейп мог бы...

“Я не буду жить в одной комнате с Клювокрылом!” Рон недоверчиво воскликнул.

- Я вообще не обязан проводить здесь ночи, - резко заявил Северус, заставив их замолчать.

- Я бы чувствовал себя в большей безопасности, если бы ты был таким, - мягко сказал Гарри.

-И позволить Блэку убить меня во сне?

- Ты же знаешь, что он бы этого не сделал.

“Гарри, - начал Северус бескомпромиссным тоном, - я в любом случае не думаю, что с моей стороны разумно оставаться на ночь. По многим причинам.

Он хотел возразить, прежде чем слова Северуса проникли в его сознание. Их отношения были совсем новыми, и это могло сдвинуть дело с мертвой точки гораздо быстрее, чем хотелось бы мужчине.

“Хорошо, достаточно справедливо”, - признал он. Возможно, он и знал характер Снейпа, но он ничего не знал о его предпочтениях и не смел ничего предполагать. - Ты останешься на Рождество?

- Не думаю, что мне следует это делать.

- Из-за Сириуса или потому, что тебе неудобно проводить Рождество со мной и моей семьей?

“ Если я останусь, Блэк найдет тот или иной способ все испортить тебе и остальным. Я отказываюсь быть спусковым крючком. У меня нет терпения на такого рода драмы”.

Рон фыркнул, а затем закрыл рот.

“ Мистер Уизли, мисс Грейнджер. Теперь вы посвящены в то, о чем я бы предпочел, чтобы вы не слышали, тем не менее, поскольку на данный момент это не имеет значения, я призываю вас — хотя и не без колебаний — вести себя свободно в моем присутствии. Но имей в виду, только когда мы остаемся наедине. Я не потерплю ничего неподобающего на публике, и явыскажусвое неудовольствие”.

“ Ты считаешь нынешних обитателей этого дома частными или общественными? - Храбро спросила Гермиона.

После некоторой паузы Снейп сказал: “Личное”.

“ Нечестивец, ” сказал Рон, “ значит, ты остаешься сегодня? Мы могли бы попробовать сыграть в шахматы?

“ Возможно, днем. Я пришел найти Гарри, нам нужно установить несколько основных правил.

“ О, точно, ” сказал Гарри, вскакивая на ноги. - Увидимся позже, ребята?

“Конечно”, - сказала Гермиона.

“ Веселись, ” добавил Рон. У Гарри возникло ощущение, что его лучший друг был очень взволнован игрой с новым знающим противником, возможно, даже забыв, что это Снейп. Или, может быть, его действительно все это на удивление не беспокоило. Что было интересно, учитывая, как сильно он завидовал Гарри до того, как тот по-настоящему повзрослел и стал тем взрослым, которого знал Гарри.

“ Повеселись, - как попугай повторил Северус, когда они оказались вне пределов слышимости. - Я не думал, что они так легко согласятся.

“ Честно говоря, я тоже удивлен. Но я не собираюсь подвергать это сомнению — я слишком счастлив, чтобы даже пытаться найти в этом какие-либо недостатки. Гарри помолчал. “Я полагаю, ты подслушал, что я сказал ранее? О тебе?”

Северус кивнул после малейшего колебания. - Действительно.

Гарри облизнул губы. “Когда я увидел тебя в первый раз, я был в восторге от того, что у меня появился второй шанс узнать тебя получше. Я всегда искал одобрения у Портретиста Снейпа, но, думаю, на самом деле я пытался доказатьпрошломувам, что я повзрослел - что вы могли бы гордиться мной. Что я выжил, ” тихо добавил он, “ что твоя жертва не была напрасной. Сотрудничество с тобой, работа с тобой — это… это заставляло меня чувствовать себя живым. В безопасности. Когда Сириус дал мне понять, что ты мне небезразличен больше, чем просто друг, я принял это, потому что это казалось естественным.

“ Гарри, ” выдохнул Северус, останавливая их обоих. “ Я... ценю твою точку зрения. И хотя я уже согласился заняться этим с тобой, мне все еще нужно некоторое время, чтобы привыкнуть к этому — к тому, чтобы быть с тобой”.

Снисходительно улыбаясь, Гарри положил руку на предплечье Северуса. - В таком случае, расскажи мне, ” начал он, - о поцелуях или любых других нежных прикосновениях среди друзей. Что мне позволено и против чего ты категорически выступаешь?”

Северус повернулся к нему лицом, оценивая выражение его лица, как будто пытаясь понять, серьезно ли он говорит. “Если вы будете настаивать на каких-либо публичных выступлениях здесь, рано или поздно кто-нибудь увидит больше, чем следует. Я вообще не привык, чтобы ко мне прикасались, и меньше всего добровольно и среди других людей”.

“Знаешь, - сказал Гарри, - для очень скрытного парня, каким я тебя знаю, ты также чрезвычайно любезен”.

“Вы не проявляли ко мне ничего, кроме уважения, что приводит меня к выводу, что у васестьпредставление о том, что я за человек”.

Гарри кивнул. - Но ты так и не ответил на мой вопрос.

Снейп ухмыльнулся. “Проницательный”. Затем он стал серьезным. “Сначала будет трудно привыкнуть к этому. До тех пор, пока ты не сделаешь ничего откровенно непристойного, например, не инициируешь какой-либо сексуальный контакт, я буду открыт для экспериментов, где мне будет комфортно ”.

Гарри ухмыльнулся. “Ладно, значит, о том, чтобы прижать тебя к стене и целовать до бесчувствия, не может быть и речи, поняла”. Мужчина ахнул, и Гарри нашел это чрезвычайно эротичным. Он знал, что они оба представляют себе одно и то же, что заставило Гарри прикусить нижнюю губу, и ему потребовалась вся его сила воли, чтобы не наброситься на Северуса. “Я постараюсь воздержаться от чего-либо явно выраженного”.

Снейп вынырнул из своих мыслей, чтобы выкинуть картинку из головы, и огляделся по сторонам, просто чтобы восстановить контроль над собой. В коридоре никого не было, поэтому Гарри продолжил. Его бойфренд, и разве это не фантастическое название, ничего не говорил о том, чтобы косвенно заинтересовать его. “И я полагаю, что любое поддразнивание, подобное этому”, - сказал он, прежде чем прислониться спиной к стене. Он поднял руки над головой и неторопливо скрестил их в запястьях, демонстрируя свои мускулистые бицепсы и грудь, его футболка задралась: “тоже выбыл”.

Северус был не в силах остановить свой взгляд, путешествующий ниже, и Гарри воспользовался непроизвольным движением, чтобы раздвинуть ноги и выставить бедра вперед. Он откинул голову назад, завершая картину, все еще выглядывая глазами, чтобы увидеть, какой эффект это произвело на Северуса.

Мужчина подошел к Гарри как можно ближе, не прикасаясь к нему. Открыто глядя на Северуса, Гарри изучал выражение его лица.

“Ты - воплощенное искушение”, - сказал Снейп с жаром во взгляде, и Гарри поразился его сдержанности. “Да, это тоже неприемлемо”.

Гарри опустил руки и выпрямился должным образом, оказавшись в личном пространстве другого мужчины. “Хорошо”, - сказал он хрипло. - Можно мне поцеловать тебя?

Северус отступил на шаг. - Сейчас это нежелательно.

“Хорошо”. Северус, очевидно, хотел не торопиться, поэтому Гарри шел в его темпе. “Хорошо”, - повторил он, снова касаясь его щеки и лаская ее большим пальцем, улыбаясь ему. “Все в порядке?”

Северус сжал его руку и медленно опустил ее, держа между ладонями. “ Да. Но, как сказал мужчина, ему потребуется некоторое время, чтобы привыкнуть к этому, и Гарри был более чем терпелив. “Хочешь кофе?”

“ Ты пьешь это пойло? - С отвращением спросил Северус.

Гарри потянул его за руку и, смеясь, повел с первой лестничной площадки на кухню. “ Иногда. Все не так плохо, если у тебя действительно качественный кофе. Но, как и ты, я предпочитаю чай. Я приготовлю тебе свою смесь?

Северус позволил отвести себя вниз, но, подойдя к кухне, они услышали голоса, и мужчина рядом с ним напрягся.

- Нам не обязательно держаться за руки, если ты не хочешь.

Гарри было немного грустно, что Северус отпустил его руку, но он понял. Зачем поднимать ненужный шум?

“ Северус, Гарри! Миссис Уизли поприветствовала их, когда они вошли в кухню. “О, Гарри, мне потребуется некоторое время, чтобы привыкнуть к тебе новому, ты выглядишь потрясающе, дорогой мальчик”, - сказала она, подходя к нему и обнимая. “ Вы двое не хотите перекусить? Я могу быстро приготовить что-нибудь для вас.

“В этом нет необходимости, Молли, спасибо”, - сказал Гарри, улыбаясь женщине. - Мы пришли выпить чаю, надеюсь, ты не возражаешь против компании.

“Вовсе нет!”

Гарри многозначительно посмотрел на другого посетителя комнаты, который поднял на них глаза. “Не стесняйтесь присаживаться”, - сказал им Ремус, тепло улыбаясь.

Гарри наколдовал чайный сервиз и поставил две чашки перед собой и Северусом, который сел рядом с ним. “Не хотите ли и вы чашечку чая?” - спросил он Ремуса.

- С удовольствием, спасибо.

Гарри наколдовал третью чашку и подвинул ее мужчине с песочными волосами. Люпин сделал глоток, и его брови поползли вверх. - Это фантастика, - сказал он, отпивая еще.

“ Северусу это тоже нравится. Он накрыл руку мужчины своей, совсем ненадолго, недостаточно долго, чтобы заставить его напрячься.

- Итак... Если не возражаешь, я спрошу, как долго вы двое вместе?

Северус выбрал этот момент, чтобы сделать глоток, поэтому вместо него ответил Гарри. “ Вообще-то, с сегодняшнего утра. Может быть, мне стоит поблагодарить Сириуса за это.

Люпин поперхнулся чаем. “ Я бы не стал тыкать его без необходимости. В конце концов, он придет в себя, ему просто нужно время.

“Ты действительно так думаешь? Потому что я думаю, Сириус продолжал бы вмешиваться в это просто без причины. Я не знаю его так хорошо, как ты, но он очень настроен против Северуса, с тех пор как они с моим отцом встретили Северуса в школе, они смеялись над ним просто за то, что онсуществует, и это то, чего я не могу вынести, Ремус.

Люпин заглянул в свою чашку. - Ты знаешь об этом, да?

- Он многое знает, Люпин.

- Я когда-нибудь должным образом извинялся, Северус?

Снейп на мгновение замолчал, и Гарри снова положил свою руку на руку Северуса в знак молчаливой поддержки. Мужчина посмотрел на их руки, прежде чем снова поднять взгляд на Люпина. - Нет, но, как бы мне ни было больно это признавать, я понимаю, почему ты сделал то, что сделал.

Люпин откинулся на спинку стула, оценивающе глядя на Снейпа. - Ты изменился.

- Я почти не сомневаюсь в этом, - защищаясь, ответил Северус.

Люпин покачал головой. “Я думаю, что твоя дружба с Гарри наказала тебя. Это ... удивительно, что настоящий друг может сделать с человеком”.

- Не впадай в сентиментальность, Люпин.

Он рассмеялся. - А вот и Северус, которого я знаю.

“Мужчины”, - пробормотала, но не совсем расслышала Молли, и Гарри рассмеялся, потому что, как бы глупо это ни звучало, примирение этих двух мужчин, по крайней мере в каком-то смысле, было огромным шагом в их жизни. Он не мог не думать, что, опять же, они делали это в основном ради него. Или, скорее, Северус был в этом уверен.

“ Что у нас на обед? Вошли Фред и Джордж и сели за стол, один рядом с Гарри, другой рядом со Снейпом. Гарри понятия не имел, кто из близнецов кто.

- На вашем месте я бы этого не делал, мистер Уизли.

Гарри посмотрел на близнеца Уизли, сидевшего рядом с Северусом, застыв от этих слов. “Хорошо, я должен спросить, теперь, когда ты в команде Гарри, откуда у тебя глаза на затылке?”

Северус ухмыльнулся. - Ты все время забываешь, что я был твоим учителем семь лет.

“Да ладно тебе, - сказал близнец со стороны Гарри, - ты даже не можешь отличить нас друг от друга”.

“ Хочешь поспорить, что… Фред?

Гарри открыл рот в удивленной улыбке. “Он прав?”

“ Пфф, новичку везет. Смотри.

Они оба встали из-за стола, на секунду вышли из кухни, прежде чем вернуться в одинаковой одежде.

- Попробуй еще раз.

Снейп повернулся на своем месте. “Джордж”, - сказал он, многозначительно глядя на одного, прежде чем перевести взгляд на другого. “Фред”, - он снова кивнул, прежде чем вернуться к столу. - И я узнаю тебя не по этому прыщу.

“Святой...”

“...дерьмо”.

“Выражайтесь, мальчики! Миссис Уизли одарила Снейпа таким нежным взглядом, что Гарри улыбнулся и сделал глоток чая. Если Северус узнает, что он считает это восхитительным, он убьет его. Близнецы снова сели рядом и повернулись к Снейпу.

“В чем твой секрет?” спросили они в унисон.

“Фокусник никогда не рассказывает”.

Все рассмеялись. У Гарри возникло ощущение, что Снейп только что заслужил уважение близнецов, и он гордился им. Это был немалый подвиг.

“ Что тут смешного? - Спросил Рон, входя на кухню с Гермионой на буксире.

“Северус может отличить близнецов друг от друга”, - гордо сказал Гарри.

“Ни за что!” Воскликнул Рон, его уважение, очевидно, тоже росло. “Как? Они всегда надо мной подшучивают!”

Снейп повернулся к Рону, когда они с Гермионой сели рядом с близнецом со стороны Гарри. “Я расскажу тебе позже”.

“ Это нечестно! Близнецы застонали, и все снова рассмеялись.

“ Что я пропустил? - Спросил мистер Уизли, входя с Муди и целуя миссис Уизли в щеку. “ Молли, ничего, если Аластор присоединится к нам за ланчем? Он взглянул на Гарри, задержав на нем взгляд дольше обычного, возможно, все еще не привыкнув к его новому облику.

- Конечно, чем больше, тем веселее.

По мере того, как за столом прибавлялось мест, все усаживались поболтать, и это было довольно приятное время для разнообразия. Артур, должно быть, заранее предупредил Муди, потому что бывший Аврор спокойно воспринял его появление, дружелюбно болтая с другими. Рождество было не за горами, люди пребывали в приподнятом настроении, и мало что могло испортить общее настроение.

“ Ты потрясающий, ты знаешь это? - Тихо сказал Гарри мужчине рядом с ним.

“Они принимают меня только из-за тебя”.

- На самом деле, - раздался голос справа от Снейпа, - ты был просто, и я не могу достаточно подчеркнуть это слово,чрезвычайнонеприступен. Да, мы думали, что ты ублюдок, (Джордж!) но ты гениален. Мы с Фредом проверяли зелья, которые изучали на занятиях, и сравнивали их с тем, что было опубликовано в книгах, и в половине случаев мы понятия не имеем, как люди могли учиться по этим книжным инструкциям ”.

“Точно, ” продолжил Фред, - это как если бы они придумали самый сложный способ что-то сделать, а потом опубликовали это. Но с тобой уроки проходили легко.

“Итак, мы с Фредом подумали, - снова подхватил Джордж, - у нас есть побочный бизнес, который идет действительно хорошо, и мы подумали, не могли бы вы дать нам несколько советов, как сделать некоторые вещи лучше, ну, вы знаете...”

“... чтобы мы могли улучшить наше мастерство и убедиться, что результаты будут высококачественными. Мы, конечно, позаботимся о том, чтобы вы получили надлежащую долю от продажи, мы же не хотим использовать ваши знания для разовой транзакции ...”

“... потому что мы хотели бы привлечь вас к работе в качестве долгосрочного консультанта”.

От постоянных разговоров близнецов у Гарри разболелась голова, но то, что они предлагали Северусу, было очень прибыльным.

“Ты эксперт в таких вещах”, - сказал Северус, поворачиваясь к Гарри. “Что я должен делать?”

“Используя мои знания о будущем, как этонетипичнодля тебя”. Сарказм Гарри не мог быть сильнее. Когда смех стих, он сказал: “Дерзай”.

Снейп недоверчиво усмехнулся. “Вы заключили сделку, джентльмены”.

Они дали друг другу пять из-за Гарри и Северуса. Гарри ухмыльнулся как сумасшедший, а Северус допил свой чай.

“Хороший выбор партнеров, Гарри, приятель”, - сказал Джордж, приветствуя его. ”Это даст нашему бизнесу такой толчок!”

Фред вскочил: “Вот именно. Мы знали, что в целом у нас все получится, но это как прыжок к успеху. Аааа, это слишком здорово, чтобы выразить словами. Можно, мы будем называть тебя Северусом?

“ Одна оговорка в присутствии Амбридж, и я собственноручно препарирую вас обоих, ясно? - Пробормотал Северус мягким и опасным голосом.

“ Кристал, ” сказали они оба в унисон. Гарри не сомневался, что близнецы понимают последствия, если они облажаются. И если Гарри что-то и знал о близнецах, так это то, что они никогда не сделают ничего, что поставило бы под угрозу их бизнес.

“ Гарри, могу я спросить? - начал Артур. “ Магазин шуток для близнецов. Стоит ли нам волноваться?

Гарри улыбнулся. “ Это зависит от обстоятельств, Артур. Если ты беспокоишься, получится ли у них, тебе не обязательно. Стоит ли тебе беспокоиться о продуктах, которые они будут продавать? Определенно. Большинство их предметов будет запрещено использовать в Хогвартсе.

- Порочный! - воскликнули они оба.

“Здесь нечем гордиться, мальчики”, - напутствовала их миссис Уизли.

“Держу пари, список Филча значительно расширится”, - сказал один из близнецов.

“Мы можем придумать множество способов обойти это. У нас есть дополнительная помощь, - сказал другой, подмигивая Северусу.

- Если вы двое думаете, что я помогу вам избежать разоблачения в Хогвартсе, подумайте еще раз.

“Черт возьми, конфликт интересов, не рассчитывал на это”.

“Все же, Джордж, все же, он не будет преподавать бесконечно, не так ли, Северус?”

Снейп ухмыльнулся, глядя на них обоих. “С вами обоими будет приятно работать”.

“ Северус! Молли изумленно вскрикнула.

- Он ничего не подтверждал, мам!

- И он этого не отрицал.

Гарри рассмеялся. Видеть, как Молли Уизли отчитывает Северуса Снейпа, было замечательным зрелищем. Гарри тепло улыбнулся ему, изо всех сил стараясь не поцеловать его прямо там, где он сидел. Его взгляд скользнул по собравшимся вокруг стола и остановился на одинокой фигуре, стоящей в дверном проеме.

Сириус нахмурился, наблюдая за обменом репликами, его глаза изучали Снейпа. Гарри рассеянно сжал предплечье своего партнера в ободряющем жесте, прежде чем встать и подойти к Сириусу. Он увидел, что Джордж использует это в своих интересах, и близнецы приглушенным тоном накинулись на Северуса. Гарри ухмыльнулся.

“Почему всем так легко с ним?”

Гарри не знал, что на это ответить. Сказать ‘из-за меня" прозвучало хвастливо, а он не хотел еще больше обижать своего крестного. Поэтому он просто пожал плечами, устанавливая вокруг них заглушающие чары. Что-то подсказывало ему, что им это понадобится.

“ Он хотел, чтобы я получил Поцелуй Дементора. Он был придурком по отношению к тебе в Хогвартсе, и вдруг все набросились на него. Как это произошло?”

Гарри наблюдал, как Северус общается с другими, и видел, какую дистанцию он сохраняет. “Он позволяет им”. Даже Гарри был удивлен, насколько это было правдой. Самым большим оружием его партнера был он сам. Его острый язык, его сарказм, не говоря уже о его проблемах с доверием и осторожном характере. Тот факт, что он позволил людям войти в себя, должно быть, потребовал от него огромных усилий.

“Он им позволяет”, - повторил Сириус насмешливым тоном. “Никто не хотел с ним дружить, когда мы посещали Hog...”

“Можешь ли ты винить его?” Гарри перебил его. “Что он знал? Над ним смеялись из-за его бедности и внешности, а затем издевались просто за то, что он существовал. Как бы вы повели себя на его месте?

- Я бы не стал этого приглашать.

“ Ты думаешь, он искал неприятностей? Гарри не мог поверить собственным ушам.

“Это было в его натуре, он был темным еще до того, как пришел в школу”.

“Насколько ты большой фанатик на самом деле?” Все тело Гарри тряслось от гнева. - Ты хоть понимаешь,почемуон настаивал на Поцелуе?

— Потому что он ненавидит м...

“Потому что он думал, что ты предал мою маму!” Сириус уставился на него как рыба. “Все тогда думали, что ты предал моих родителей. Все!”

— Но он...

“ Хватит. Ты был придурком в пятнадцать, я тоже, и он тоже. Я двигаюсь дальше. Он двигается дальше. Тебе решать, хочешь ли ты вести себя по-взрослому в этом вопросе или продолжать погрязать в своей подростковой чепухе ”.

Гарри отменил заклинание и вернулся к Северусу, но обнаружил, что все наблюдают за их перепалкой, хотя и не слышали ни единого слова. Джордж тихо вернулся на свое прежнее место, прихватив с собой тарелку супа. Как только Гарри сел, он взял свою порцию и начал есть, несмотря на то, что не был голоден. Северус, сидевший рядом с ним, почти закончил.

Другой мужчина выглядел так, словно хотел что-то сказать, но их аудитория заставила его передумать. Гарри вздохнул. Он ненавидел ставить Северуса в неловкое положение. Он хотел коротко погладить тыльную сторону ладони своего партнера, чтобы сохранить связь между ними, но затем Северус внезапно зашипел от боли и схватил его за левую руку.

“ Что? Нет, нет, ты никуда не пойдешь, - настаивал Гарри, но Северус уже поднимался на ноги.

- У меня нет выбора.

“Конечно, хочешь!” Гарри яростно настаивал, схватив его за другое предплечье, чтобы не дать ему уйти. “Ты туда не пойдешь, мы можем сделать это...”

“Возможно, вы знаете, что произошло, но будущее уже изменилось. Нам нужна вся информация, которую мы сможем собрать”.

Гарри знал, что он прав. Конечно, было бы очень удобно следить за тем, что происходит в другом лагере, но, по его мнению, жертва того не стоила. “Я не хочу потерять тебя”, - умолял он, хватаясь за его руку, возможно, причиняя ему боль.

“Я вернусь”.

“ Мне страшно, - прошептал Гарри, прежде чем рассердиться. “ Я пойду с тобой! Я могу достаточно легко наложить на себя чары...

“Нет!” Северус огрызнулся. “Я могу защитить себя без каких-либо трудностей, но твое присутствие подвергло бы опасности нас обоих”.

— Я аврор, есть...

“ Нет, ” в словах Северуса прозвучала окончательность. “ У меня нет на это времени. Я могу вернуться сюда и разбудить тебя, если встреча затянется”.

“Я буду ждать”, - сказал он прерывисто. Северус кивнул головой в сторону Гарри и ушел, не оглянувшись. Сердце Гарри упало. Он не сможет думать ни о чем другом до возвращения Северуса.

Но затем его решимость окрепла. Он мог обеспечить ему безопасность.

“Я буду в библиотеке”, - сказал он, ни к кому конкретно не обращаясь, и поднялся по лестнице. Пришло время создать безопасный портключ. По крайней мере, этот маленький проект отвлечет его от мыслей о любых возможных пытках, которым может подвергнуться Северус.

Примечания:

Всех с Новым годом! Надеюсь, он будет лучше предыдущего!

Глава 10: Сириус Возвращается

Текст главы

Он потратил добрый час, просто читая о вещах, и еще один - пытаясь свести все требования воедино, прежде чем применить их к реальной вещи. Портключ должен быть необнаруживаемым, активироваться только Северусом, легкодоступным и совершенно безвредным.

- Мастеру Гарри что-нибудь нужно?

Он слегка подпрыгнул. Несмотря на то, что был поглощен своим маленьким проектом, он был поражен появлением Кричера. “Извини, Кричер. Не мог бы ты принести мне чего-нибудь перекусить? Я пропустил обед и нагулял аппетит”.

“Кричер раздобыл что-то для Мастера Гарри”.

“ Подожди! Еще кое-что. Не мог бы ты дать мне знать, как только Северус вернется, пожалуйста? Даже он услышал беспокойство в его тоне.

“Кричер это сделает”.

Домашний эльф исчез, и Гарри не мог отделаться от мысли, что отношение эльфа к мастеру зелий тоже изменилось. Как получилось, что люди вокруг Гарри уважали его выбор партнера, но Сириус оставался непоколебимо привязан к прошлому и не мог двигаться дальше?

Гарри оставался неподвижным среди книг, которые он разбросал по полу для своих исследований, его грудь сдавило. Он вспомнил, как был впечатлен Сириусом, когда ему было пятнадцать, а затем был полностью подавлен его смертью и скучал по той отцовской фигуре, которой он считал своего крестного. Этот мужчина вел себя как подросток и совсем не походил на всезнающего взрослого, каким его считал Гарри.

Он вздохнул. Если и было что-то, чему он научился в своей жизни, так это то, что люди должны приходить к собственным выводам. Говорить им, что думать, или объяснять, как все должно работать, особенно если они заранее ничего не знали о подобных вещах, было пустой тратой времени.

Рядом с ним появилась еда, и он с готовностью взял сэндвич. Он покачал головой, откусывая от него. Он не мог сказать Сириусу ничего такого, что заставило бы его передумать. Вместо этого он схватил книгу об объектах, подходящих для портключей, и листал ее, пока что-то очень интересное не привлекло его внимание. Очевидно, кому-то удалось превратить вырезанную руну в Портключ. Сначала Гарри не понимал, как это возможно, пока не сообразил, что, хотя это было заклинание, создающее руну, руна проявилась там в физической форме. Он представил, как рисует руну на теле Северуса, и хихикал, пока не ахнул, широко раскрыв глаза.

Это вообще сработает?

Он сверился со своими записями:

необнаруживаемый

легкодоступный

совершенно безобидный

Он раздраженно сел на корточки. Теперь, если бы только Северус согласился сотрудничать.

На подносе появилось еще больше сэндвичей, и Гарри мысленно поблагодарил Кричера. Услышав стук в дверь, он поднял голову, гадая, кто решил проведать его. Увидев Люпина, он слегка улыбнулся ему.

“ Как ты держишься? - спросил он Гарри.

“Намного лучше, спасибо”, - ответил он. - “Мне хочется закончить это как можно быстрее. Волан-де-Морт не в себе, и после побега Пожирателей Смерти нам стало только хуже. Черт, черт, черт, должно быть, эта встреча была из-за этого ”. Он должен был остановить это, он должен был убедиться, что Пожиратели Смерти останутся за решеткой.

“ Сбежал? Из Азкабана? - Обеспокоенно спросил Люпин.

“Да”, - сказал он, вскакивая на ноги и принимаясь расхаживать по библиотеке, громко размышляя. “Но я не думаю, что мы можем это остановить. Дементоры перешли на другую сторону, позволив Пожирателям Смерти сбежать, поскольку они были счастливы последовать за Волан-де-Мортом ”.

- Это была причина, по которой дементоры охотились за тобой этим летом?

Гарри не смог сдержать вырвавшегося у него фырканья. - Нет, это была Амбридж.

“Что?!” Гарри никогда не видел Люпина таким возмущенным. “Чертова сука”.

“ Северус тоже так ее называет. Он почувствовал острую боль при упоминании своей партнерши, и беспокойство вернулось с новой силой. Сменим тему. “Ты думаешь, у меня будут большие проблемы с руководством Орденом?”

Гарри был рад, что Ремус ответил не сразу. Дав себе время подумать, Гарри понял, что его бывший профессор серьезно отнесся к его вопросу, стремясь дать ему честный ответ.

“Ты должен понимать, что Альбус всегда был нашей опорой. Всякий раз, когда мы сталкивались с проблемой, он был рядом, чтобы дать совет. Поэтому, естественно, мы все смотрели на него снизу вверх, когда Волан-де-Морт впервые обрел власть. После того, как ты победил Волан-де-Морта, чувство лидерства Альбуса установилось должным образом, и никто не сомневался в потерях или плохих решениях, потому что этого следует ожидать на войне.

Гарри внимательно слушал, наслаждаясь таким пониманием их ситуации.

Ремус продолжил: “Это первый раз, когда кто-то другой обладает необходимыми знаниями и бросает вызов Альбусу в борьбе за лидерство. Конечно, мы все были в недоумении, нашей первой реакцией было отрицание. Мне самому пришлось сделать мысленный шаг назад, особенно когда мы разговаривали с тобой пятнадцатилетним. Ремус улыбнулся. “Но наблюдать за вашим взаимодействием — таким преданным делу, с таким энтузиазмом — это ... вдохновляет. Я давно не испытывал такой надежды.

“Я разговаривал с парой других людей, но, полагаю, Аластору потребовалось больше времени, чтобы осознать это. В конце концов, однако, он сказал, что перестал сомневаться в преданности Северуса в тот момент, когда ты начала защищать его. Он с большим уважением относится к Главному Аврору, но то, как вы проявили себя, несмотря на препятствия, с которыми столкнулись, красноречиво говорит о ваших способностях. Не говоря уже о том, что он утверждает, что если тебе удалось избавиться от Вальбурги, то Волан-де-Морту следует гулять в парке.

Гарри рассмеялся, напряжение, о котором он и не подозревал, ослабло и покинуло его тело.

“Я бы не сказал, что это прогулка в парке, но я ценю твои чувства”. Ухмыльнувшись, Гарри добавил: “Вообще-то, это была идея Северуса. Портрет Северуса, я имею в виду.

“Небоевой подход? Успокойся, сердце мое, ” пошутил Ремус, прежде чем его тон смягчился. “ Ты полностью настроена на Северуса, не так ли?

“ Он...… Я даже не могу начать...… он просто такой замечательный, Ремус. Очевидно, разговор о Северусе помог справиться с оставшимся волнением, поэтому он снова сел на пол и поманил своего друга сделать то же самое. “Я была так зла, я полагаю, и разочарована тем, насколько несправедливой была жизнь, когда он умер. Я никогда не представляла, что получу второй шанс с ним, тем более до такой степени ”. Он облизнул губы и доверился охотному слушателю, сидящему рядом с ним.

“После того, как я понял, что произошло, и что я перенесся назад во времени, каждая моя мысль, каждое обдуманное действие вращались вокруг него. Он тот же самый мужчина, которого я знала, и все же он совершенно другой. Я полагаю, что такая перспектива приходит только с возрастом и опытом, но он так молод и так много выстрадал ”.

- Не так уж и непохож на тебя.

Гарри грустно улыбнулся. “Да. Но это не главная причина”.

“ Тогда что же это? С любопытством спросил Люпин.

“Ему столько всего досталось, Ремус. Он был бы первым, кто сказал бы, что жизнь несправедлива, но я больше не могу стоять и смотреть, как с ним обращаются как с грязью. Он горд, да, но мало что еще ему остается. Как часто его обнимали? Сколько людей случайно прикасались к нему? Он не знает доброты. Единственный тип, который он знает, - обусловленный, и это меня так расстраивает и так чертовски злит. Я больше не могу стоять в стороне и смотреть, как ему причиняют боль. Отпустить его к Волдеморту было невероятно сложно. Я ненавижу Дамблдора за то, через что он заставил его пройти, за то, как он утверждал, что заботится о нем. Но этому человеку наплевать на людей, что бы он ни говорил. Он кукловод, озабоченный игрой власти. Он давным-давно потерял мое уважение ”.

Ремус оставался спокойным во время своей речи, постепенно становясь для Гарри точкой опоры. “Как бы мне ни хотелось думать по-другому, я вижу, как ты злишься из-за этого, и я не могу найти никаких причин не доверять тебе. Я должен быть честен; наблюдать за твоим общением с Северусом немного странно. И не по той причине, о которой ты можешь подумать, ” быстро добавил он, заметив оборонительную позу Гарри. “Я думаю, это в основном потому, что для тебя это так естественно. Все всегда ходили вокруг него на цыпочках, стараясь не толкать и не злить его, но тебе так легко, когда ты разговариваешь с ним.

Что для меня еще более странно, так это реакция Северуса. Гарри, ” Ремус подчеркнул, как будто хотел, чтобы Гарри понял, “ я знаю его долгое время, и как ученика, и как учителя, но я никогда не видел, чтобы он улыбался, шутил и чувствовал себя комфортно в чьем-либо присутствии подобным образом. Как тебе удалось изменить его за такое короткое время, выше моего понимания. Но ты всегда совершал невозможное, так что, я полагаю, еще одно чудо - это ничто ”, - закончил он с улыбкой на лице.

Гарри просиял. “Спасибо, это много для меня значит”.

Хлоп. “Мастер Гарри попросил Кричера уведомить мастера Гарри о возвращении...”

Гарри в мгновение ока вскочил на ноги и бросился вниз по лестнице. Северус все еще был в коридоре, когда Гарри прыгнул к нему в объятия и обнял его так крепко, что он немного испугался, не сломал ли Северусу ребра. Когда он пришел в себя, то понял, насколько беспечным он был, когда Северусу могло быть больно, поэтому вместо этого он позволил ему дышать, продолжая обнимать его.

“ Прости, ты не пострадала? Он причинил тебе боль? Ты выглядишь нормально. Ты в порядке?

Он с беспокойством смотрел в черные глаза, пытаясь понять состояние своего партнера, прежде чем его с силой схватили спереди и притянули к твердому телу Северуса Снейпа. Когда губы опустились на его губы в страстном поцелуе, он расслабился, все его беспокойство ушло, и он застонал, проводя руками по тонким волосам, массируя кожу головы и просто наслаждаясь близостью другого мужчины.

Гарри почувствовал огромное облегчение, что с Северусом все в порядке. Когда они оторвались друг от друга, Гарри соприкоснулся их лбами. “Ты невредим?”

“Да”, - просто ответил он.

Гарри, затаив дыхание, рассмеялся. “Я так волновался”.

- Я это вижу.

Гарри поцеловал его. Просто потому, что мог, просто потому, что хотел снова почувствовать его, чтобы убедиться, что Северусу больше ничего не угрожает.

На данный момент.

“ Ты голоден? - спросил он, снова выпрямляясь.

- Я бы съел что-нибудь легкое.

“Кричер?”

Хлоп. “ Кричер приготовил еще бутербродов. Кричер подает их на кухне.

“ Спасибо, ” тепло поблагодарил Гарри. Когда они вошли, он схватил Северуса за руку. На этот раз Северус не стал вырываться из его объятий.

“ Присаживайся. Хочешь чаю?

Северус на самом деле улыбнулся ему, не обращая внимания на присутствующую аудиторию. “Перестань волноваться, я в полном порядке. Однако чай был бы просто великолепен.

Он наколдовал поднос, который так любил Северус, и сел рядом с ним. - Чего он хотел?

Все постепенно расселись вокруг обеденного стола, чтобы выслушать новую информацию, и Северус воспользовался этой суматохой, чтобы начать есть свой сэндвич. Ремус налил Гарри чаю, и близнецы сели по другую сторону от Северуса. К удивлению и облегчению Гарри, Сириус сел напротив них, рядом с Ремусом. Артур присоединился последним.

“Он планирует что-то грандиозное. Он переехал в поместье Малфоев и организовал там свою базу. Похоже, он ожидает, что к нему присоединится еще больше людей, хотя я пока не посвящен в подробности ”.

Гарри кивнул. “ Десять Пожирателей смерти сбегут из Азкабана в январе, когда Дементоры присоединятся к Темному Лорду. Есть ли способ остановить это? Может быть, вызволить дементоров из Азкабана? Но тогда у Темного Лорда все равно был бы к ним свободный доступ, так что...

“Почему ты продолжаешь называть его Темным Лордом?” Укоризненно спросил Сириус. “Я заметил, что ты и раньше часто так делал. Я думал, только пожиратели Смерти так поступают.

“ Из уважения к Северусу, если хочешь знать. В любом случае, может быть, мы могли бы сказать аврорам...

“Он слишком чувствителен, чтобы услышать имяВолан-де-Морта?” - ехидно спросил он.

Гарри заметил, как Северус слегка вздрогнул, только потому, что знал, что тот это увидит. Условная реакция, присущая каждому Пожирателю Смерти, бывшему или нынешнему. Это усилило страх перед их хозяином.

“Скажи мне, Сириус”, - с ненавистью сказал Гарри в этот момент. “Если я скажу, я не знаю, словоЧервехвост”, - протянул он и заметил, как Ремус заерзал на стуле, в то время как Сириус выпрямился, “Я не уверен, чувствуешь ли ты вину или ненависть. Но за этим словом скрывается целый мир предательства,мести, и тонкие намеки на эту ситуацию, какими бы тонко завуалированными они ни были, со временем вызовут у вас неприязнь ко мне. А теперь задумайтесь на секунду, насколько хвастлив Темный Лорд, как он произносит свое имя перед тем, как пытать своих жертв, будь то невинные магглы или его верные последователи, чтобы вселить в них страх, чтобы онипомнили. Это условная реакция, с которой ничего не поделаешь. Вы бы видели пожирателей Смерти, окруживших его, когда он вернулся. Это была ужасная речь, и все они вздрагивали при упоминании этого имени, потому что были в ужасе. Намеренно поступить так с человеком, который мне небезразличен, - это чистое неуважение”.

Тишина, воцарившаяся после его монолога, была оглушительной. Затем Гарри почувствовал чью-то руку поверх своей и посмотрел в сторону на Северуса, который наблюдал за ним с открытым выражением лица. Гарри очень заботился об их аудитории и воздержался от поцелуя Северуса на месте.

“ Итак... Гарри, ты что-то говорил об Аврорах? Попытка Артура вернуть разговор к первоначальной теме увенчалась успехом, поскольку все взгляды обратились к патриарху Уизли, прежде чем вернуться к Гарри.

“Хорошо, мы могли бы разместить Авроров, имейте в виду, только тех, кто может без усилий вызвать Патронуса, рядом с камерами известных Пожирателей Смерти. Однако я не уверен, рискнут ли дементоры вступить в прямой бой, или они просто будут выжидать, а мы просто оттянем неизбежное.

Ремус был единственным, кто ответил. “ Гарри, ты все время забываешь, что все отказываются признать, что Во— ” он оборвал себя, бросив быстрый взгляд на Северуса, “ Сам-Знаешь-Кто вернулся. Министерство пытается держать все под своим контролем, включая Амбридж в школе. Никто не одобрит легион авроров, охраняющих Азкабан.

Гарри откинулся на спинку стула. “ Даже после того, как двое дементоров прибыли в Литтл-Уингинг? В качестве меры предосторожности, они хотели бы убедиться, что дементоры снова не уйдут, не так ли?”

“ Кингсли хотел бы знать, каковы общие настроения в Министерстве и возможен ли такой вариант, ” задумчиво произнес Артур. “Но я бы сказал, Ремус прав, Гарри. Поместить авроров в Азкабан означало бы признать, что что-то не так, а это последнее, что они хотят признать”.

Гарри потер лицо, прежде чем обессиленно опуститься на стул. - И что, мы просто позволим пожирателям Смерти сбежать?

- Это не обязательно было бы плохо, - медленно произнес Северус.

“Каким образом?” Сириус спросил прежде, чем кто-либо еще успел открыть рты. “Планируешь вечеринку?”

Прежде чем Гарри успел вмешаться, Северус твердо усадил его на место. “ Твоя целеустремленность действительно пугает, Блэк. Если бы ты начал правильно использовать свой мозг ...

“Северус”, - устало сказал Гарри.

“—вы бы поняли, какое преимущество у нас есть. Случайные проверки Авроров все еще возможны. Кингсли, как единственный Аврор, мог небрежно упомянуть, что он проверит обитателей Азкабана. Есть зелье, которое может имитироватьСлед. Распыление его на пожирателей Смерти требует минимальных усилий, особенно когда они содержатся отдельно.

Гарри услышал, как кто-то прошептал: “Я влюблен”, и решил, что это, должно быть, был один из близнецов. Да, Северус был силой, с которой приходилось считаться. Иметь его на своей стороне оказалось гораздо плодотворнее, особенно вот так открыто, когда никто — ну, кроме Сириуса — не сомневался в нем. Оставить его одного за год до его смерти было для него плохой услугой. Он понятия не имел, что бы он почувствовал, если бы кто-то сказал ему: “Послушай, Гарри, ты будешь работать за кулисами, хорошо? Никто не узнает, ты будешь один, но ты сделаешь это, потому что мне все равно, что ты чувствуешь, пока ты делаешь свою работу ”.

Он, сам того не осознавая, железной хваткой вцепился в кресло. “ Ты в порядке? - Тихо спросил Северус.

“Нет”, - прорычал он, прежде чем посмотреть Северусу в глаза. Этот человек не был мертв и не был одинок, и ему не пришлось бы снова напрасно страдать, если бы у Гарри было хоть какое-то право голоса. Он повернулся лицом к Северусу: “Мы можем пойти? Куда-нибудь еще? Я больше не хочу это обсуждать, давай разберемся с этим в следующем году. Давай не будем портить этим Рождество”.

“Это очень хорошая идея!” Артур воскликнул. “Я заметил где-то здесь бутылку гоголь-моголя, кто-нибудь хочет присоединиться ко мне?”

После этого люди разбежались и сбились в кучу или разошлись в разные стороны. Ремус схватил Сириуса, и они вместе исчезли.

“Ты на самом деле живешь в доме на Спиннерз-Энд?” Гарри спросил то, что его всегда интересовало.

Северус покачал головой. “ Нет, я поддерживаю это как фасад, на самом деле это непригодно для жилья. Я все время провожу в Хогвартсе.

Лицо Гарри вытянулось при этих словах. Он действительно думал, что сможет провести хотя бы Рождество со своим мужчиной. Он положил голову Северусу на плечо. - Я хочу быть с тобой, - пробормотал он в ткань.

“Я верю, что мы можем помочь”. Гарри повернулся на мягкий голос Ремуса Люпина, немного насторожившись, когда заметил, что его крестный стоит рядом, скрестив руки на груди.

- Как? - осторожно спросил он.

“ Сириус будет жить в одной комнате со мной. Ты можешь занять его.

Гарри ощетинился от этого. “Правда?” спросил он, поворачиваясь лицом к Сириусу. “И тебя это устраивает?”

“Потребуется некоторое время, чтобы привыкнуть к этому”, - неохотно признал он, прежде чем развернуться на каблуках и уйти, чтобы присоединиться к Артуру в поисках гоголь-моголя.

“Что ты с ним сделал?” Гарри недоверчиво спросил Люпина.

“Я просто немного приоткрыл ему глаза. Когда ты сравнил имя Сам-Знаешь-Кого с именем Питера, ты не мог выбрать лучшего примера. Я не говорю, что он быстро придет в себя, но ты не должен сдаваться”.

Гарри понимающе кивнул, прежде чем наклонился к Северусу. “Когда мне было пятнадцать, он видел во мне точную копию Джеймса. Он думал, что я такой же, как он, что я буду безрассудным или, может быть, получу удовольствие от рискованных ситуаций. Я думаю, он хотел повторить то, что потерял так рано, не понимая, что я не могу ему этого дать. Я думаю, он все еще обижен этим и не совсем понимает ”.

“ Возможно, вы добрались до сути вопроса, ” кивнул Люпин. - Особенно сейчас, когда вы в нашем возрасте.

Гарри моргнул. Он не думал так далеко. “Понятно”.

- Спасибо, Люпин.

Оборотень с улыбкой повернулся к Северусу. “ Ты понимаешь, что я пытался загладить свою вину два года назад, а ты полностью отшил меня? Не меня вам следует благодарить. Он подмигнул им и оставил Северуса прикованным к месту.

“Проклятый оборотень”.

“ Значит,… Я оказываю хорошее влияние, да?

“Как будто ты должна спрашивать”, - проворчал он.

Гарри улыбнулся. “ Тогда ты останешься? На ужин и Рождество?

Северус фыркнул. - А у меня есть выбор?

Гарри знал, что он пошутил, но не мог не почувствовать себя немного защитником. “Всегда”.

Он увидел, как что-то смягчилось в выражении лица Северуса. - Тогда я останусь.

Они перешли в гостиную. Северус сел в одно из кресел, а Гарри пристроил задницу на подлокотнике. “Очень тонко, мистер Поттер”. Гарри ухмыльнулся, увидев ухмылку, заигравшую на губах мужчины, и ему захотелось стереть ее поцелуем.

“Позвольте мне резюмировать”, - начал Гарри. “Ты сказал, никаких сексуальных заигрываний, может быть, немного подержания за руки и, полагаю, никаких поцелуев, но я оставляю за собой право на поцелуй в щеку”.

- Ты просто ищешь предлог, чтобы оставаться рядом, - небрежно заметил Северус.

“Ты меня поймал”, - ответил Гарри, улыбаясь и нежно поглаживая Северуса по волосам.

“ Гоголь-моголь, джентльмены? - Спросил Артур, поднимая два наполовину наполненных бокала.

Каждый из них взял по одной, чокнувшись бокалами между собой.

“О! Это восхитительно”, - сказал Гарри.

“ Разве нет? Кричер приготовил это сам, удивив всех нас. Молли пытается вытянуть из него рецепт, но я не слишком на это надеюсь. Он становится очень сердитым на нее.

Гарри рассмеялся. Это прозвучало точь-в-точь как у Кричера.

“Северус?” Робко спросил Рон, когда подошел к ним. “Как насчет партии в шахматы сейчас?”

Гарри улыбнулся своему другу. Сближение пошло бы им только на пользу.

- Боюсь, вам придется спросить Гарри, поскольку он, похоже, обладает абсолютными правами на мою персону в период Рождества.

Гарри рассмеялся и игриво толкнул Северуса. “ Иди развлекайся. Я постараюсь не слишком сильно скучать по тебе.

Северус встал, но прежде чем уйти с Роном, он наклонился к Гарри и нежно поцеловал его в губы. Гарри с удивлением и нежностью наблюдал за ним, когда Северус ухмыльнулся, прежде чем последовать за Роном к ближайшему столику.

Вскоре они оба были полностью погружены в свою игру, и Гарри надеялся, что тот, кто проиграл, не будет горевать по этому поводу.

- Итак, Гарри.

Он перевел взгляд с увлеченно играющего в шахматы дуэта на другой дуэт — рыжий и озорной.

“Убедись, что ты не причинишь ему вреда”, - сказал один из близнецов.

“Потому что мы совершенно уверены, что он останется только инвестированным ...”

“... если ты продолжишь встречаться с ним. И мы бы не хотели, чтобы это заканчивалось ...”

“...преждевременно”, - закончили они в унисон.

- Тогда устраивайтесь поудобнее, ребята, потому что я его не отпущу.

Они оба улыбнулись ему. - Мы более чем рады это слышать, босс.

“И последнее, - сказал один из близнецов, - ты получил сову, она на кухне”.

“ Спасибо, ребята. Бросив последний взгляд на Северуса, он ушел. То, что сказали близнецы — они были правы. Они более наблюдательны, чем Гарри думал раньше. То, что делал Северус — черт возьми, у этого человека, возможно, были самые большие проблемы с доверием, которые Гарри когда-либо видел. Но, несмотря на это, он был готов больше общаться с окружающими его людьми просто потому, что — почему? Потому что он был готов дать Гарри шанс?

Гарри все еще был ошеломлен этим. Он знал Северуса, поэтому решение вступить с ним в отношения не было опрометчивым. Он бы не сделал этого, если бы не был абсолютно уверен в том, чего хочет, а учитывая, как его всегда тянуло к этому мужчине, в какой бы форме он его ни находил, решение было легким,естественным.

Он нашел сморщенный сверток на кухонном столе. Оказалось, что мадам Малкин действовала очень быстро, когда это был оптовый заказ, сулящий большие деньги. Наконец-то он мог пойти и переодеться в свою обычную одежду.

Глядя на себя в зеркало, его тело, казалось, благодарило его за отсутствие зуда, когда он, наконец, избавился от преображенной одежды, он снова почувствовал себя самим собой. У него был определенный стиль, к которому он привык и в котором чувствовал себя комфортно. Давно прошли те времена, когда он носил мешковатую одежду и небрежную манеру преподносить себя — не из-за своей славы или работы, а потому, что теперь он был более уверен в себе и хотел, чтобы его одежда отражала это.

Надев свободные удобные брюки и облегающий топ, он снова рискнул спуститься вниз. Это Рождество звучало почти как лучший сон на свете, который легко мог превратиться в кошмар из-за нескольких метких насмешек и комментариев. У него был напарник, его друзья были живы, и если он приложит все усилия, это может повторяться снова и снова...

Он мог бы вести хорошую жизнь. Теперь все было в его собственных руках.

Глава 11: Я Никогда Не

Примечания:

Я думаю, что это моя любимая глава 😍

Текст главы

Возвращаясь в общую зону, он столкнулся с кем-то в коридоре.

“Умф!”

Его рефлексы были молниеносными, и он поймал человека прежде, чем тот успел упасть.

“ Привет, Тонкс! Гарри весело поздоровался.

Она моргнула, рассматривая его тело и лицо, прежде чем ее глаза расширились, ее взгляд скользнул к его шраму, и он понял, что она уловила связь.

“ Гарри? Ты выглядишь... — она оборвала себя и покраснела.

- Ты привыкнешь к этому, - сказал он вместо этого, подмигивая ей.

Он ухмыльнулся, услышав, как она пробормотала: “Да, я так не думаю”.

Гарри вернулся к наблюдению за игрой Северуса и Рона в шахматы. Они выглядели очень погруженными в игру, поэтому он примостил задницу на широком подлокотнике кресла Северуса и наблюдал за ними. Это сильно отличалось от его игр с Роном. Рон всегда разговаривал и улыбался, вероятно, потому, что Гарри вообще не представлял собой никакой проблемы.

Но с Северусом он почти постоянно наблюдал, как хмурятся брови его друга, тот был сосредоточен, а движения его рук были очень осторожными.

Взглянув на Северуса, Гарри увидел такую же сосредоточенность, но там, где Рон был предан делу и серьезно воспринял вызов, у Северуса в глазах появился блеск, и он, казалось, был очень доволен собой.

Гермиона подошла к ним и остановилась рядом с Гарри.

“Кто выигрывает?”

“Я не знаю, но они выглядят так, будто им весело”.

“Они выглядят так, словно это вопрос жизни и смерти”, - заметил Сириус, и Гарри по привычке замер, прежде чем взглянуть на своего крестного.

- Возможно, ты права, - осторожно сказал он, улыбаясь.

Сириус фыркнул, но кивком головы пригласил Гарри следовать за ним из общей зоны. Он повел их в библиотеку, немедленно приведя Гарри в состояние боевой готовности.

Когда Сириус закрыл дверь, Гарри спросил: “Да?”

Но его крестный поднял ладони в небоевом жесте. “Просто хотел уйти от всех”. Он вздохнул, пристально наблюдая за Гарри. “Это немного чересчур, понимаешь? Снейп всегда был врагом. Даже если у вас были разногласия с кем-то, вы могли рассчитывать на тот факт, что они ненавидели Снейпа, создавая общую почву, объединяя нашу ненависть к нему. И затем, внезапно, буквально за одну ночь, я обнаруживаю, что ты больше не маленький ребенок, нуждающийся в моей защите, ты превращаешься из врага номер один в человека, которого, кажется, все любят, и ... — казалось, он на мгновение растерялся, подбирая слова, — и это безумие! Чокнутый!”

Продолжая, он начал ходить странными шагами. “За всю мою жизнь было несколько констант, на которые я всегда мог положиться. Моя семья ненавидит меня, Джеймс рядом, а Снейп - ублюдок. Я уже потерял Джеймса и тяжело это воспринял. Мне трудно смириться с тем фактом, что из всех людей именно тебе удалось обойти одну из моих других констант. Как бытыотреагировал, если бы я вдруг сказал тебе, что Драко Малфой - просто непонятый, заботливый мальчик?”

“Ну, вообще—то...” - начал Гарри, и Сириусу потребовалось некоторое время, чтобы понять дразнящий тон Гарри. Но когда он это сделал, вместо того чтобы разозлиться, он сдулся — фыркнул раз, другой, затем хихикнул, прежде чем разразиться смехом. Собственная улыбка Гарри причиняла боль, когда он наблюдал, как его крестный согнулся пополам.

— Ты... - он тяжело вздохнул. - Ты хитрая, ты знаешь.

- Что ж, спасибо вам.

“Но ты понимаешь, к чему я клоню”.

Гарри так и сделал. На самом деле это помогло ему лучше понять Сириуса и осознать, откуда берется его гнев. Это было просто неуместно, как часто бывает с гневом.

“Да. Знаешь, дело не в том, что вы двое лучшие друзья. Дело скорее в том, что ты принимаешь и терпимо относишься к моему выбору партнеров, вот и все”.

Сириус кивнул. “То, что ты сказал о нем, прозвучало так, как будто он присматривал за тобой”.

Гарри улыбнулся. “ Он всегда оберегал меня. Даже когда ненавидел. Но не поймите меня неправильно: у него были все причины ненавидеть меня. Я не облегчал ему задачу. И все же, несмотря на то, как сильно я ему не нравился, он все равно делал все, что в его силах, чтобы сохранить мне жизнь. Я не преувеличиваю, когда говорю, что я жив благодаря ему”.

- А ты нет? - Скептически переспросил Сириус.

“Нет. Вовсе нет. Он был придурком по этому поводу, да, но и я тоже”

-Этому,я верю.

Они оба посмотрели на дверь, когда услышали, что она открывается. “ О, вот и вы двое. Все в порядке? - Спросил Люпин, входя в библиотеку, его тело было готово прекратить любую драку.

“Конечно, Лунатик, не о чем беспокоиться”, - сказал Сириус так, словно это была самая глупая вещь, которую он когда-либо мог произнести.

- Верно, потому что в последнее время вы двое прекрасно ладите.

“Я и не знал, что ты умеешь выражаться сарказмом!” - воскликнул Сириус, явно впечатленный.

Люпин только фыркнул. “Гарри? С Роном и Северусом покончено. Северус победил. Рон на седьмом небе от счастья, рассказывает всем о ходах, которые ему приходилось делать, о стратегиях, которые придумал Северус, и в основном повторяет, какой потрясающий твой парень. Его слова. ”

- Как насчет нашей собственной игры?

Гарри и Люпин одновременно повернулись к Сириусу, причем Люпин был более настороже, чем обычно. - Что за игра и с кем?

“Ну”, - сказал Сириус, ухмыляясь, что также заставило Гарри насторожиться, “Я подумал, поскольку ясно, что я не знаю Гарри, а Снейп, похоже, хороший парень, как насчет игры в ”Я никогда этого не делал"?

Гарри нахмурился. “Я не уверен, что Северус согласился бы на это”.

“ Мы не узнаем, пока не спросим, не так ли? С этими словами он покинул библиотеку.

“Он собирается к Северусу, не так ли?” Спросил Гарри.

Вместо ответа они оба как один повернулись, чтобы уйти. Они столкнулись с обоими мужчинами как раз в тот момент, когда Сириус объяснял правила игры.

“...ты пьешь. Если ты этого не делал, ты не пьешь, и говорит следующий человек. Что ты думаешь?”

“Игра в выпивку для нас четверых, основанная на общих чертах, которых у нас очень мало”.

- Ага, - подтвердил Сириус, сделав ударение нарв этом слове.

“Библиотека”, - сказал Северус, удивив Гарри и Люпина, в то время как Сириус выглядел победителем. “И не забудь принести качественное вино, черное. Это спасет тебя от похмелья. В основном. Пойдем? - спросил он, поворачиваясь к Гарри.

“Э-э, да”, - осторожно ответил Гарри и снова обнаружил, что сидит в библиотеке. “Ты же знаешь, что тебе не обязательно это делать, верно? Никто на тебя не давит, и меньше всего я.

Но Северус улыбался так, что это говорило о неприятностях. “ Да. И ты забываешь, что я знаю и Блэка, иЛюпина. По общему признанию, мы все находимся в невыгодном положении, когда дело касается вашей жизни, но я уверен, что мы быстро поймем, в чем дело ”.

Затем его глаза быстро скользнули по фигуре Гарри, а затем еще раз, как будто он ничего не мог с этим поделать. - Ты действительно очень далек от того беспомощного мальчика, которого я знал.

Гарри улыбнулся, радуясь, что Северусзаметил.

Мародеры вернулись с бутылкой вина каждый и четырьмя бокалами. Расставив все на маленьком круглом столике, каждый из них удобно устроился в кресле.

Они начали. Гарри все еще испытывал дурные предчувствия, но не то чтобы они не могли прекратить игру в любой момент.

“О, и прежде чем мы начнем, позволь мне”. Сириус вытащил свою палочку и пробормотал заклинание, которое заключило их всех в светящийся пузырь, прежде чем он исчез.

“ Сириус? - С любопытством спросил Люпин.

“Небольшое заклинание правды с элементом принуждения, чтобы это было интереснее”.

“Ты модифицировал и расширилИмпериус?” Северус спросил с любопытством, без видимых следов гнева, и Гарри услышал волнение в его голосе.

Хм.

“Нет, даже я бы не зашел так далеко. Я всего лишь модифицировал заклинание Принуждения, разделив его на две сущности, прежде чем объединить их снова”.

- Остроумно, - прокомментировал Северус, весьма впечатленный.

— Ты только что... — Сириус поерзал на стуле, прежде чем посмотреть на Люпина. - Он только что сделал мне комплимент?

“ Не будь мелодраматичным, Блэк. Я всегда буду ценить хорошее мастерство.

“Хорошо”, - сказал Сириус, все еще явно сбитый с толку, прежде чем покачать головой и ухмыльнуться. “Я начну! Конечно, с самого очевидного. Ваше здоровье! Он поднял свой бокал, его глаза были прикованы к Снейпу. “Я никогда не спал с мужчиной”.

Гарри сделал глоток и ухмыльнулся, и, ко всеобщему удивлению, Люпин сделал то же самое.

“Ремус?” Сириус был совершенно удивлен. “Почему я об этом не знаю?”

Лицо Люпина сильно покраснело, когда он сказал: “Ты был в Азкабане. Мне жаль, что я не догадался поделиться этим маленьким кусочком информации во время моих ежедневных визитов ”.

“Опять сарказм?” Прокомментировал Сириус, очень впечатленный.

“ Давайте двигаться дальше, ” поспешно сказал Люпин. — Я никогда...

“Нет, подожди минутку. Снейп, - сказал Сириус, поворачиваясь к мужчине, - как ты отбиваешься от моего заклинания?”

-Это не так.

- Но ты встречаешься с Гарри.

“И...”

- Ты никогда не спала с парнем?

“Вы ожидаете устного подтверждения от всех после каждого вопроса?”

— Нет, - ответил Сириус в замешательстве, - но...

- Тогда я предлагаю Люпину продолжить.

—Но...

“Я никогда раньше, - громко начал Люпин, и Гарри не смог удержаться от смешка, - не проводил время в Азкабане”.

“Да ладно тебе, Лунатик!” Сириус возмущенно закричал, отпивая из своего стакана. Его раздражение, однако, исчезло, когда Гарри сделал глоток. “Гарри?”

Гарри повернулся к Северусу, но какой бы трепет он ни испытывал, он тут же исчез. Как будто теперь он был более интересен этому человеку.

“Ну, возможно, я сказал нескольким членам Визенгамота, что я думаю о них и их нелепых взглядах на определенные вещи. Им это не понравилось. Кингсли удалось вытащить меня оттуда довольно быстро, несмотря на постоянное вмешательство других сотрудников Министерства, но это заняло еще пару дней. Хотя это было весело. Никаких дементоров и мракоборцев, обучающихся охране тюрьмы. У них были частные уроки обучения. Лучшие ребята в департаменте.

“Я очень горжусь тобой, Гарри”, - сказал Сириус, и Гарри просиял.

“Тогда теперь моя очередь”. Гарри подумал, о чем спросить, а затем ухмыльнулся. “Я никогда ни с кем не спал в школе, пока был учеником”.

Сириус пробормотал что-то себе под нос и сделал глоток, Ремус, снова покраснев, последовал за ним достаточно быстро. Гарри тихонько чокнулся бокалом Северуса в их собственном приветствии, поскольку мужчина тоже не пил.

“Я никогда еще, - начал Северус своим низким голосом, - не вламывался в Хогвартс”.

На этот раз выпили Сириус и Гарри.

- Умоляю, скажи, зачемтебепонадобилось вламываться в школу? - Спросил Северус, глядя на Гарри.

Гарри пожал плечами. “Была война, я был помечен как Нежелательный номер один, и мне пришлось войти, чтобы уничтожить Крестраж. В то время я не мог пройти через парадную дверь.

Северус застыл рядом с ним, но Гарри положил ладонь ему на плечо и нежно сжал, улыбаясь ему.

“Итак, Сириус, снова твоя очередь”, - радостно продолжил Гарри.

“Да, точно, похоже, я не буду пить только тогда, когда придет моя очередь говорить”. Это заставило Люпина и Гарри рассмеяться. “Отлично. Я никогда не пфффффф... — он замолчал, нахмурился и попробовал снова: - пфффффф... какого хрена?

- Ты пытаешьсясолгать, Блэк?

“Что? Нет! — воскликнул он, в волнении вставая и пробуя снова, как будто это могло решить проблему. - Я никогда не пфффф-ебал это дерьмо, что, блядь, происходит?”

“Просто перефразируй, Сириус”, - мягко предложил Люпин. Северус пробормотал что-то о том, что он все отрицает, и Гарри легонько пнул его.

“Прекрасно”, - сказал он, садясь обратно. “Я никогда не был в секте”.

Северус фыркнул, но выпил. К их удивлению, Люпин сделал то же самое.

“ Ремус? - Спросил Сириус со смехом в голосе.

- Грейбек, - пробормотал Люпин, и все веселье исчезло с лица Сириуса.

- Мне очень жаль.

- Если это тебя хоть немного утешит, Ремус, - сказал Гарри, - этот ублюдок получил по заслугам.

Люпин закрыл глаза, и что-то в его позе расслабилось. “Спасибо, Гарри. Это очень приятно знать”, - он сделал паузу, автоматически отпивая из своего бокала. Гарри полагал, что он переваривает новость. Или, возможно, обдумывает свое следующее заявление. “Ладно, я никогда не водил машину”.

“Скучно”, - сказал Сириус.

И Гарри, и Северус выпили.

“ Ты водил машину? - Спросил Сириус, с любопытством глядя на Гарри.

“Ага. Когда мне было двенадцать. Не смог перелезть через стену на платформу вокзала, поэтому мы с Роном поехали на машине Уизли”.

- Я никогда этого не забуду, - пробормотал Северус.

“По какому случаю ты водил машину?” Вежливо спросил Люпин, но Северус промолчал. Гарри положил руку ему на бедро, слегка сжимая. К его удивлению, Северус положил свою руку на его ладонь и оставил так лежать.

“Однажды вечером мой отец был очень пьян. Он планировал вывезти мою мать на прогулку на машине. Тогда я не мыслил ясно, меня беспокоила только ее безопасность. Пока они готовились, я сел за руль и повел машину вниз по склону, пока она не врезалась в дерево. Мне удалось выпрыгнуть до того, как машина столкнулась ”. Он рассказал историю без каких-либо эмоций, но Гарри почувствовал, что боится за него.

- Вы сильно пострадали?

- Не было ничего такого, чего я не смог бы вылечить с помощью зелий.

“Мне очень жаль”, - сказал Гарри, радуясь, что прикасается к этому человеку, поддерживая с ним связь. Вот так открыться, особенно перед Сириусом, должно быть, требовало большого мужества. Гарри обеспокоенно посмотрел на своего крестного, готовый вмешаться, если окажется, что он хочет подшутить, но мужчина был странно тих.

“Я полагаю, теперь очередь Гарри?” Небрежно предположил Ремус.

“Верно. Итак, я никогда не спал с кем-то, к кому у меня не было чувств”.

Сириус был единственным, кто пил, и Гарри усмехнулся. “В этом нет ничего удивительного, образ отца”.

Ремус усмехнулся, а Сириус фыркнул, но и он не смог скрыть ухмылки на своем лице.

“Я никогда этого не делал”, - начал Северус и, казалось, передумал, но затем пожал плечами. “Я никогда никого не убивал напрямую”.

Гарри открыл рот, затем понял, что Северус всего лишь убил Дамблдора, но на этот раз этого не произошло, а кроме того, действующее заклинание не позволило бы ему даже закончить это предложение, если бы оно было ложным. Поэтому он вместо этого отхлебнул вина, как это сделали Сириус и Ремус.

“ Ты безжалостен, Снейп, ” заявил Сириус, но поднял бокал в его сторону. Северус лишь коротко склонил голову.

“ Ладно, я не думаю, что кто-то из нас хотел бы вдаваться в подробности. Сириус, твоя очередь. Ремус любезно разрешил неловкий момент, возникший в группе, и Гарри улыбнулся ему. Они знали, что он Аврор, но понятия не имели, сколько раз ему приходилось прибегать к насилию. Возможно, ему действительно стоит подумать о должности преподавателя. Все зависело от того, как быстро они смогут покончить со Змеиным лицом.

“Точно!” Сириус воскликнул и радостно потер руки, обдумывая свой следующий вопрос. “Я заставлю тебя выпить, Снейп”.

- В этом смысл всей этой игры, Блэк.

-О, заткнись, Снивелли.

К удивлению Гарри, это было сказано не со злостью, а дразнящим тоном. Он хотел объяснить это Северусу, но на самом деле разинул рот, когда Северус дьявольски ухмыльнулся и наклонился через стол ближе к Сириусу.

“Делай все, что в твоих силах, Пес”.

Сириус ответил на вызов собственной ухмылкой. “Я никогда не оставлял своего партнера неудовлетворенным после секса”.

Гарри и Ремус выпили и ухмыльнулись друг другу, но Северус снова не стал пить.

“Да ладно тебе! Мое заклинание, должно быть, неисправно”, - посетовал Сириус, хотя и был в хорошем настроении. “Не может быть, чтобы у вас не было по крайней мереодногонедовольного клиента”.

- В твоих устах это звучит так, будто в какой-то момент я сам распутничал.

“ Что, никаких оргий пожирателей смерти? Разве не так вы набираете людей?

“Сириус!” Ремус и Гарри одновременно закричали, но затем Северус рассмеялся, и Гарри увидел мгновенную трансформацию, которую этот смех вызвал в его партнере. Он казался моложе, красивее, морщины от напряжения исчезли, и Гарри не хотелось ничего другого, кроме как снова увидеть его смеющимся. Он всегда был таким мрачным, так контролировал себя, что это было похоже на солнце, появляющееся после темного периода.

“ Можно мне поцеловать тебя? - Прошептал Гарри, совершенно загипнотизированный тем, как в уголках глаз Северуса появились морщинки.

Гарри не преминул заметить, как быстро взгляд Северуса метнулся к мужчинам, сидящим напротив них, но коротко кивнул в знак согласия. Гарри улыбнулся и обхватил одной рукой затылок Северуса, прежде чем приблизить их рты друг к другу, жадно целуя его, скользя языком внутрь, как будто ничего не мог с собой поделать. Он прервал поцелуй, прежде чем все стало слишком жарким, но его глаза не отрывались от лица Северуса, как будто этот мужчина был всем его миром.

Северус, должно быть, заметил влюбленное выражение лица Гарри, потому что нежно обхватил ладонями его лицо и погладил по скуле, мягко улыбаясь. Кто-то откашлялся, и Гарри медленно вернулся к настоящему.

“ Я все еще не уверен. Ты, должно быть, как-то разобрался в игре.

- Хотя я и ценю тот факт, что вы знаете, что я гений, - сухо ответил Северус, - уверяю вас, я этого не делал.

- Мне нужны доказательства.

- И я не обязан его предоставлять.

Гарри напрягся. Налицо были все признаки драки, которая только и ждала, чтобы разразиться. Но затем он повернулся, чтобы посмотреть на Северуса, который сохранял задумчивое выражение лица, продолжая смотреть на Гарри.

“Однако я могу предоставить доказательства твоему крестнику”. Северус снова повернулся и посмотрел на Сириуса. “Прими это или оставь как есть. Я больше не буду предлагать”.

Сириус надулся. “ Гарри будет на твоей стороне, даже если ты жульничал. Но ладно! - Воскликнул он, когда Северус открыл рот, вероятно, чтобы сказать ему, что он может засунуть это подальше.

Тогда Северус повернулся к нему. “ Ты только подтвердишь Блэку, что я не жульничал. Однако, если ты хоть словом обмолвишься о том, что я собираюсь тебе сказать, я превращу твою жизнь в сущий ад. Это ясно?”

Гарри поискал хоть какие-нибудь признаки юмора, но не нашел ничего. Северус был готов поделиться чем-то с ним и только с ним, и будь он проклят, если нарушит это доверие, каким бы оно ни было.

-Конечно.

Однако Северус, казалось, тоже собрался с духом, и Гарри стало еще любопытнее. Затем мужчина наклонился так близко, что его губы коснулись его уха, и Гарри вздрогнул.

“Я доверяю тебе это”, - прошептал он так тихо, что Гарри пришлось напрячь слух, чтобы уловить каждое слово. - Я все еще девственница, Гарри.

У Гарри отвисла челюсть, когда он повернул голову, чтобы посмотреть на своего партнера. Это объясняло так много и абсолютно ничего одновременно. Северус, возможно, был неприступен, но как только кому-то удавалось снять все его наслоения, они обнаруживали человека с заботливым сердцем. Несмотря на угрозу Волан-де-Морта, завязать отношения все еще было возможно. Гарри не мог понять, почему Северус так никого и не нашел.

“ Гарри? Он жульничал?

Гарри все еще смотрел на Северуса, как на инопланетянина или чудо, прежде чем до него дошло, что кто-то позвал его по имени.

“ Что? Он повернулся, чтобы посмотреть на Сириуса, и какое бы заклинание Северус на него ни наложил, оно рассеялось. “ Нет. Нет, он не изменял. ” Его взгляд вернулся к Северусу. - Давай возьмем бутылочку и ляжем спать?

Северус ухмыльнулся, но кивнул.

“Ну, это было... весело?” Неубедительно заявил Ремус.

“Да, да”, - рассеянно ответил Гарри, прежде чем покачать головой. “Это было здорово, спасибо, что втянули нас в это. И спасиботебе, - подчеркнул он, глядя на Сириуса, - за то, что приложил усилия.

“Я вытяну это из тебя, Снейп, что бы ты ни сказал Гарри”, - сказал Сириус, но для Гарри это не прозвучало ни как угроза, ни как злобное поддразнивание. Казалось, Сириус не только терпел своего школьного врага, но и в некотором смысле принимал его.

- Меньшего я и не ожидал, Блэк.

Они пожелали всем спокойной ночи, пока Гарри засыпал их незаданными вопросами. Он даже не осознавал, что цепляется за руку Северуса и тащит его наверх, в комнату, которую Сириус освободил для них, вино и два бокала левитировали рядом. Похоже, вещи Гарри тоже уже перевезли, вероятно, благодаря Кричеру.

Как только он поставил бутылку и бокалы на стол, дверь за ними закрылась, и его поцеловали со страстью, с желанием, с какой-то непреодолимой силой, от которой у него подкосились колени. Но Северус был рядом, удерживая его, завладевая его ртом, и Гарри прижался к нему еще теснее, соответствуя его свирепости.

Северус с глухим стуком прижал его спиной к двери и начал целовать его шею, покусывая чувствительную кожу. Гарри вцепился Северусу в волосы, наклоняя его голову, чтобы дать ему доступ. Вскоре губы Северуса снова оказались на его губах, и Гарри позволил себе утонуть в желании, которое он испытывал. Как только они оторвались друг от друга, чтобы глотнуть воздуха, Гарри с восхищением уставился на Северуса.

“Может, я и неопытен в некоторых вещах, ” мягко сказал Северус, проводя большим пальцем по нижней губе Гарри, - но я знаю, чего хочу. Делать какие-либо предположения обо мне было бы неправильно”.

Гарри фыркнул и улыбнулся. “ Как будто я настолько глуп, чтобы сделать это. ” Он схватил мужчину за талию и притянул ближе, прикрывая его своим телом. “Так вот почему мы не торопимся?”

Они не обсуждали это раньше. Гарри полагал, что, когда придет время, он узнает, но наличие определенного руководства всегда помогало ему справляться со всем лучше.

“ Отчасти, ” ответил Северус и повел Гарри в гостиную, где они продолжили пить вино. Там было всего два маленьких кресла по бокам от маленького столика, придвинутого к стене. В остальном во всей спальне стояла огромная кровать. Неудивительно, что Сириусу понравилась эта комната. “Другая причина в том, что мне нужно чувствовать себя полностью комфортно рядом с тобой”.

“Я понимаю это лучше, чем ты думаешь”, - ответил Гарри. “Не то чтобы я хотел сравнивать твои проблемы с доверием со своими, нет. Я хочу сказать, что буду ждать столько, сколько тебе нужно.

Северус откинулся на спинку стула и скрестил ноги в лодыжках. - У вас есть аналогичные оговорки?

“ Нет, не с тобой. Я знаю, кто ты, хотя и не знаю всего. Но я знаю, что тебе всегда требуется много времени, чтобы поверить, если ты вообще доверяешь. Быть верным - это одно. Доверить кому-то свою жизнь - совсем другое. Но доверять кому-то, что он не разобьет тебе сердце ... для меня это высшая форма доверия ”.

- И ты веришь, что я не разобьютвоесердце? С вызовом спросил Северус.

Гарри усмехнулся. “Нет, пока нет”.

Северус одобрительно кивнул. “ Я бы серьезно усомнился в твоем суждении, если бы ты это сделал. Он сделал глоток из своего стакана, размышляя о чем-то, и Гарри надеялся, что он поделится этим с ним, к какому бы выводу тот ни пришел.

“Однако это самое комфортное, что я когда-либо чувствовал с другим человеком”.

Гарри замер, его тело медленно наклонилось вперед, словно он боялся упустить что-то жизненно важное.

“ Вам известно о многих моих прошлых — и, я полагаю, будущих — проступках, и вы, кажется, относитесь к ним и ко мне с удивительным великодушием. Честно говоря, я немного опасаюсь того, что еще я мог вам рассказать. Я не делюсь вещами легко.”

Гарри заерзал на стуле. “Твой портрет подошел бы тебе”, - сказал он, ухмыляясь. “Но я могу обещать, что самый ужасный материал исходил непосредственно от вас, и вы уже знаете, что показали мне”.

Северус потер лицо рукой. - Я все еще не могу поверить, что поделился с тобой своими самыми постыдными воспоминаниями.

Наклонившись вперед, Гарри положил ладонь на руку Северуса. “ Я рад, что ты это сделал. Я понимаю, ты бы никогда так не открылся мне, если бы у тебя был выбор, но я рад, что узнал тебя, несмотря ни на что. Ты человек, который совершает ошибки, как и все остальные. Это делает тебя более симпатичной”.

“Отсюда и проблема”. Но Северус ухмылялся в шутку, и Гарри ухмыльнулся в ответ.

“Не знаю, как ты, но я вымотан”, - сказал Гарри. “Тебе достаточно комфортно со мной, чтобы делить постель, или мне лучше спать на полу?”

- Мы оба взрослые люди, не так ли?

“Да, именно поэтому я спрашиваю, а не танцую вокруг да около, как какой-нибудь краснеющий подросток”, - ответил Гарри, его улыбка стала шире.

Северус встал и поставил оба бокала на стол, прежде чем помочь Гарри подняться на ноги. Они стояли близко друг к другу, и Северус ласковым жестом провел рукой по волосам Гарри.

“Спасибо. Что не давишь”, - ответил он таким нежным голосом, какого Гарри никогда не слышал.

Гарри прижал Северуса к себе и медленно провел губами по губам мужчины, пробуя вино на них, на проникший внутрь язык, отчего поцелуй стал еще более восхитительным.

“Всегда, детка”, - автоматически ответил Гарри.

“ Детка? Нежный тон сменился явным презрением.

Не извиняясь за оплошность, Гарри сказал: “Ну, тыareмоложе меня”.

“На пару месяцев, это вряд ли считается, как ты сам утверждал”. Северус не был зол, скорее ... глубоко оскорблен.

“Мне жаль”, - сказал Гарри в конце концов, посмеиваясь. “Я использую ласковые выражения для людей, с которыми я близок”.

-Нодетка?

- Ты бы предпочла, чтобы я называл тебя солнышком?

Выражение лица Северуса не могло скрыть отвращения. - Во мне нет абсолютно ничего милого.

“Ничего?” - Спросил Гарри, многозначительно взглянув на промежность мужчины, прежде чем снова встретиться с ним глазами.

- Поттер! - прошептал он, и его щеки порозовели.

“ Нет? Тогда как насчет меда? Или кекса?

“О, ради всего святого, никакой еды или каких-либо ее коннотаций!” Северус в волнении отступил от него, но Гарри подумал, что это было больше для вида, даже если мужчина серьезно относился к этой теме.

Гарри подошел к нему ближе и положил одну руку Северусу на бедро, другую - на грудь. “ Это вырвалось само собой. Прости, если это доставило тебе неудобство. Но я полагаю, что мой мозг придумал это, потому что я хочу заботиться о тебе наилучшим образом. В некотором смысле я чувствую ответственность за тебя. Не говоря уже о том, что в настоящее время ты - единственное, что удерживает меня вместе. Он нежно поцеловал его. “ Я влюбляюсь в тебя, Северус. Не думаю, что для меня это когда-либо происходило так быстро, но, полагаю, я знаю тебя таким, какой ты есть, уже довольно давно.

Северус прижал их лбы друг к другу и закрыл глаза. - Если ты продолжишь так говорить, я начну пересматривать свои оговорки.

- Я бы не сказал “нет”.

Его снова нежно поцеловали, их губы сладко задержались, прижимаясь друг к другу, как будто у них было все время в мире.

- Я знаю.

В конце концов, Гарри выбрал пижамные штаны, чтобы надевать их в постель, в остальном оставаясь топлесс, в то время как Северус воспользовался сетью Floo Network, чтобы собрать некоторые из своих вещей, чтобы провести Рождество с Гарри. Они по очереди приняли душ, прежде чем вместе забраться в постель.

“ Хочешь обняться? - Спросил Гарри, выключая свет.

“Нет. В тот момент, когда ты прикоснешься ко мне, я не позволю тебе остановиться. Не тогда, когда ты практически обнажен в одной постели и выглядишь так, как сейчас”.

- Знаешь, если ты будешь говорить мне подобные вещи, я могу случайно задеть тебя.

Северус зарычал в темноте, и волосы Гарри встали дыбом по всему телу, его член тоже зашевелился от этого звука. “Поттер”, - угрожающе произнес он.

Гарри усмехнулся. - Спокойной ночи, детка.

Северус что-то проворчал в ответ, отчего Гарри заснул с улыбкой на губах.

Глава 12: Меры безопасности

Примечания:

(Примечаниясм. в конце главы.)

Текст главы

Когда Гарри проснулся, он был один в постели. Он вздохнул, но подумал, что, возможно, это к лучшему. Переодевшись в удобные джинсы и белую футболку, он пошел почистить зубы, а затем спустился на кухню.

Единственным, кто сидел за длинным столом, был Северус. Молли тоже была на кухне, готовила завтрак для всех жильцов дома, когда они прибыли.

“ Доброе утро, Молли. Северус.

- Доброе утро, Гарри, дорогой, - весело ответила она.

“ Замечательно, ” ворчливо сказал Северус. - Ваш чай, Поттер, если не возражаете.

Гарри улыбнулся Северусу, поцеловал его в щеку и наколдовал чай. Подождав, пока Северус сделает глоток, он тихо спросил: “Как тебе спалось?”

- На удивление хорошо.

Гарри улыбнулся и сжал бедро Северуса, когда тот садился.

-Завтракать, Гарри?

“Да, Молли, спасибо”, - ответил он, улыбаясь.

“Хорошо, ты должен поддерживать свою энергию”, - заметила она и положила на тарелку Гарри столько яиц и сосисок, как будто он не ел целую неделю.

“Однако я больше не растущий подросток”, - сказал он с весельем в голосе.

Она покраснела. - Конечно, я это знаю.

Гарри нашел это восхитительным и снова поблагодарил ее, когда она поставила перед ним полную тарелку. Он принялся за еду с аппетитом, потому что она была такой же вкусной, как всегда.

- Я удивлен, что Кричер позволяет тебе готовить.

Молли фыркнула. “Мы договорились”, - вот и все, что она сказала, и Гарри не стал настаивать.

Когда половина еды на его тарелке была съедена, а утренний голод унялся, он повернулся к Северусу.

“Что ты обычно делаешь на Рождество?”

- Проведи его в замке, присматривая за учениками.

“Хорошо, тогда другой вопрос. Как бы ты хотел провести Рождество в этот раз?”

Северус посмотрел на него, и Гарри понял, что тот обдумывает его вопрос. Прежде чем он успел ответить, спустились Гермиона, Рон, Джинни и близнецы. На мгновение воцарился хаос, и Гарри изо всех сил старался не закрывать уши от звуков болтовни, скрежета стульев по полу и общего вздора, когда все рассаживались, приветствуя друг друга.

Казалось, Северус не хотел вести разговор среди всех остальных, разговаривающих друг с другом, поэтому Гарри извинился перед ними, как только покончил с едой, пригласив Северуса прогуляться.

“Здесь так тихо”, - тихо сказал Гарри, когда они прогуливались рука об руку по соседству, на них обоих действовало мягкое заклинание "Не обращай на меня внимания". Северус что-то промычал, но не был расположен что-либо говорить, поэтому Гарри позволил уютной тишине заполнить мирный момент рядом с Северусом. Хотя он и не был подростком, он чувствовал себя таковым, по крайней мере, когда дело касалось этого мужчины.

- Завтра Рождество, - начал Гарри.

- Я в курсе.

“Итак... мы повеселимся сегодня, проведем завтрашний день в пижамах и доживем до Нового года?”

“Звучит разумно”.

Гарри рассмеялся и на мгновение положил голову Северусу на плечо, наслаждаясь их близостью, прежде чем выпрямиться.

“Новый год обещает быть сумасшедшим”.

Северус промычал в знак согласия.

“Я не уверен, что делать. Я имею в виду, я знаю, что бы мнехотелосьсделать, но осуществимо ли это - совершенно другой вопрос ”.

Северус пару раз кивнул головой. “ Да, я все еще пытаюсь придумать наилучший план действий. Вам больше не нужно быть студентом, что предполагает один из вариантов — остаться на площади Гриммо со своим крестным отцом. Я уверен, Альбус как-нибудь извинит твое отсутствие, и ты сможешь сосредоточиться на Крестражах.

“Я думал об этом. Но здесь так много неопределенности, что я не уверен, что мне это нравится. Амбридж заподозрит неладное, Темный Лорд может заподозрить неладное… Я не думаю, что оно того стоит”.

“Я согласен. Если вы хотите исключить любые другие серьезные изменения во временной шкале, тогда вам следует оставаться студентом. На данный момент. Твое очарование безупречно, никто не будет задавать тебе вопросов”.

- Язнаю, ” захныкал Гарри. “Я просто хотел быть полезным, понимаешь?”

Северус остановился и повернул Гарри лицом к себе. “Вы уничтожили половину Крестражей, строили первоначальные планы по приобретению еще одного и спасли жизнь Артуру Уизли. Как только Шеклболт применит зелье к пожирателям Смерти в Азкабане, которые, как мы знаем, сбегут, мы получим невероятное преимущество в предстоящей войне. Тыareполезен. Тебе не обязательно делать все за месяц”.

Гарри знал, что выглядит сраженным, но даже не пытался это контролировать. Северус вздохнул с притворным разочарованием и поцеловал его.

“Я не уверен, как вести себя с Амбридж”, - признался Гарри, когда они снова тронулись в путь. “Я знаю, что должен быть достаточно взрослым, чтобы справиться с ней, черт возьми, я встречал пару таких людей, как она, в свое время в Министерстве, но тот факт, что кого-то вроде нее поместили в школу, полную детей ...”

- Разве не ты упоминал при ней о фиаско в Брикстоне?

“Да, а что?” Гарри осторожно спросил.

Северус фыркнул. “ Действительно, почему? Альбуса завалили совами от обеспокоенных родителей. Он был вынужден, и я говорю это в самом широком смысле, начать расследование ее педагогических способностей. Я уверен, вы в курсе, что у мисс Сьюзен Боунс есть тетя в министерстве?

Гарри моргнул, пытаясь вспомнить состояние дел в министерстве двадцать лет назад. “ О! Амелия?

Северус многозначительно посмотрел на него, и Гарри ухмыльнулся. “Я с радостью помогу Черным Пером”.

“ Это соответствовало бы вашему характеру? Гарри вопросительно посмотрел на Северуса, поэтому мужчина добавил: “Если бы тебе было пятнадцать и в то время проводилось подобное расследование, ты бы заговорил?”

Хорошенько подумав, Гарри кивнул. “Да. Я тогда был очень зол, и она меня сильно разозлила”.

- Но ты никому из учителей об этом не рассказал, - многозначительно заметил Северус.

Гарри вздохнул. “ Я знаю. Гермиона и Рон подталкивали меня рассказать Минерве, но тогда я считал, что это бесполезно и только навлечет на нее неприятности.

“ Возможно. Но мы бы нашли способ.

“Ты позволил ей создать охотничий клуб. И под этим я подразумеваю группу, состоящую в основном из слизеринцев, которым нравилось наказывать других студентов, используя свою власть над ними. Прости меня, если я мало верил во взрослых”.

Северус остановился и схватил Гарри за талию, притягивая к себе. “Я никогда не смогу достаточно извиниться, но мне искренне жаль, что я подвел тебя”.

Погладив Северуса по щеке, Гарри тихо сказал: “Я знаю, малыш. Я знаю”. Он снова взял мужчину за руку, и они медленно направились обратно к дому.

- Насколько хорошо ты сейчас разбираешься в Зельеварении?

“ Почему, профессор, вы планируете давать мне дополнительные уроки, если я не на высоте? - Кокетливо спросил Гарри.

“ Они тебе нужны? Северус ухмыльнулся.

“Для школы? Скорее всего, нет, я смогу сдавать твои уроки, особенно сейчас. Но что-нибудь сложное вроде аконита? Не думаю, что я смог бы сделать это сам. Хотя, думаю, ямог бытебе помочь.

- Приятно это слышать.

Гарри улыбнулся, вспоминая принца-полукровку. “Я до сих пор не могу поверить, каким умным ты был подростком”.

“Недостаточно умен”.

“Ну, я не согласен. Придумываешь все эти заклинания и вносишь коррективы в рецепты зелий… ты гениальна”.

- Будь я чуточку умнее, я бы не присоединился кнему.

“О, я снова не согласен”, - сказал Гарри, когда они поднимались по ступенькам в Штаб-квартиру Ордена. “Этотвыбор не был сделан логически, он был эмоциональным. Вы хотели уважения, чтобы кто-то заметил вашу ценность, и вы верили, что он был ответом. Это совсем другое дело”.

Оказавшись внутри, они повесили свои пальто на вешалки. “Я не могу поверить, что ты защищаешь самое глупое решение в моей жизни”.

“ Я не защищаю это, я просто говорю, что понимаю. ” Он взял обе руки Северуса в свои и удержал его взгляд. “Ты искупал эту ошибку миллион раз. Все, что ты делаешь, каждый твой выбор был направлен на то, чтобы ты пострадал за то, что сделал. И я знаю, о чем говорю, я жил будущим,твоимбудущим”. Он сократил расстояние между ними и нежно поцеловал Северуса, несмотря на легкое нежелание мужчины. “Я простил тебя давным-давно. Только тебе сейчас нужно простить себя”.

— Ты не понимаешь, я...

“ Я понимаю лучше, чем большинство людей. Гарри погладил его по щеке тыльной стороной ладони. “ Пришло время отпустить прошлое, малыш. Вы не можете изменить это, вы не можете прожить это снова. Но выможетеформировать будущее. Ты позаботился о том, чтобы у каждого был свой, и даже пожертвовал своим ради общего дела. Северус, ты величайший человек, который когда-либо жил, и никто не может сказать мне иначе.

— Ты слишком снисходителен, слишком добр...

“Может быть”, - ответил Гарри, пожимая плечами. “Или, может быть, это потому, что я, как никто другой, знаю, каково это - облажаться и страдать от последствий. Но я также знаю, что не могу позволить этому диктовать мой будущий выбор, потому что я учусь на своих прошлых ошибках ”.

Северус притянул его ближе за шею и нежно поцеловал, прежде чем прижаться их лбами друг к другу. Тот факт, что кто-то мог вот так столкнуться с ними, не ускользнул от внимания Гарри, и что-то затрепетало у него в животе при этой мысли. “Я тебя не заслуживаю”.

“Что ж, я надеюсь, ты все еще большой оппортунист и не позволишь этому остановить тебя”, - сказал Гарри, ухмыляясь.

- Я не знаю, как ты это делаешь, - недоверчиво произнес Северус.

-Что делать?

“Возьми мои самые большие недостатки и посмотри на них так, как будто они не разрушают мою жизнь”.

“Как только ты перестанешь наказывать себя, ты увидишь их такими, какие они есть на самом деле”.

Гарри знал, что Северусу нужно время, чтобы все это переварить. В конце концов, у него была пара десятилетий, чтобы со всем разобраться, и дело было даже не в нем. Поэтому он просто улыбнулся Северусу и, взяв его за руку, повел в библиотеку. Там уже находились двое пассажиров, и они были заключены в объятия, которые было трудно истолковать неправильно.

“Боже мой, боже мой, какой собачий сюрприз”.

Ремус и Сириус отпрянули друг от друга, оба пытались пригладить волосы и разгладить помятую одежду.

- Северус, - устало предостерег Гарри.

“Снейп! Как будто ты единственный, кто может что-то сказать”.

- Ты просто злишься, что тебя поймали, Блэк.

“Мы не делаем ничего плохого!”

-Я никогда этого не говорил.

“Ребята!” Гарри повысил голос. “Давайте успокоимся”.

“Гарри прав”, - присоединился Ремус. “Тебе понравилась прогулка?”

“Очень”, - ответил Гарри, благодарно улыбаясь Ремусу. “Они всегда очень проницательны”. Виновато посмотрев на обоих мужчин, он добавил: “Прошу прощения, что побеспокоил вас, нам следовало сначала постучать”.

“ Я полагаю, все в порядке. По крайней мере, молодежь нас не застукала, но они обычно до обеда в своих комнатах, а после обеда общаются ”.

“ Ты продолжишь это наверху, или я могу попросить тебя о помощи? Гарри ухмыльнулся.

“Это очень наводящий на размышления способ просить”, - проворчал Сириус. “Мы должны остаться и помочь сейчас”.

- Не-а, - нараспев произнес Гарри, но при этом злобно ухмыльнулся.

Сириус прищурился. “Я не уверен, что эта наглость у тебя от Джеймса, или Снейп передался тебе”.

Гарри ухмыльнулся, прежде чем снова стать серьезным. “Северус, не мог бы ты, пожалуйста, присесть? Я тут кое-что обдумал и хотел бы услышать твое мнение. Теперь, каждый раз, когда ты идешь кнему,” продолжил Гарри, глядя прямо на своего партнера, “ есть шанс, что что-то пойдет не так. Я знаю, что ты способный и умный, я не оспариваю этого. Но Темный Лорд коварен и, честно говоря, не в себе, когда дело касается предателей. Я бы хотел, чтобы у вас был способ безопасно выйти из любой ситуации. И портключ - наш лучший выбор ”.

Он начал расхаживать взад-вперед, делясь своим мыслительным процессом с мужчинами. “Я искал что-то, что было бы легкодоступно, что-то, чтоонне счел бы подозрительным, что-то, что было бы спрятано на самом видном месте”. Он посмотрел на них всех по очереди. “Я хочу преобразовать Темную Метку в портключ”.

Его заявление было встречено молчанием, поскольку все они обдумывали его предложение.

“ Почему ты так уверен, что это сработает? Осторожно спросил Северус.

“ Потому что кому-то раньше удавалось превратить руну в Портключ. Темная Метка отпечатывается на вашей коже, подобно тому, как руна отпечатывается на предмете, наполняя его своей силой. И если руны можно преобразовать, то и твой Знак тоже.

- И как ты предлагаешь это сделать?

Гарри сел на подлокотник рядом с Северусом и, взяв его за руку, медленно задрал рукав мантии. Мужчина был напряжен; должно быть, Гарри было трудно позволить себе выставлять его напоказ перед другими.

Гарри погладил змеей кожу вокруг черепа, его голос был очень тихим, как будто он не хотел напугать мужчину.

“Я подумал, что мог бы нарисовать руны на твоей коже. У меня есть пара на примете, но я хотел бы убедиться, что охватил все основы, вот почему мне нужна помощь ”.

Подушечка его пальца скользнула к черепу, и Северус вздрогнул.

“ Больно? - Прошептал Гарри

“Нет, это… Я никому раньше не позволял к этому прикасаться”.

Гарри грустно улыбнулся, но продолжал поглаживать незапятнанную кожу вокруг Метки. “Я подумал, что у нас могло бы быть два способа активировать ее. Один вербальный, на случай, если ты недееспособен, а другой жестовый, на случай, если ты не сможешь говорить.

- А что, если он обездвижен?

“Тогда мне крышка, Блэк”, - ответил Северус без особой злобы. “Однако, даже если меня схватят и обездвижат, Темный Лорд наслаждается корчащейся, кричащей жертвой. В конце концов, он освободит меня от пут, все еще живого”.

- Возможно, тебя уже пытали, Северус, - обеспокоенно заметил Люпин.

“ Это более чем вероятно. Тем не менее, суть остается в силе. В конечном итоге я смогу активировать Портключ. Не говоря уже о том, что вы получаете самую ценную информацию, когда ваши похитители считают, что они уже победили ”.

Сириус встал со своего места и, преодолев небольшое расстояние, встал перед Северусом. Протянув руку, он подождал, пока Северус пожмет ее и поднимет его на ноги —

—за объятия.

- Не трогай моего крестника, Снейп.

-Я никогда бы и не подумал об этом.

Они оба вернулись на свои места, и Гарри поймал себя на том, что улыбается как сумасшедший. И только после того, как Северус заговорил о самопожертвовании и пытках - как будто это было хлебом насущным, — Сириус понял, что это на самом делебыло.

“Таааак”, - продолжил Сириус. “Если бы мы играли в ту же игру, что и вчера, ты бы все равно не стал пить, если бы я сказал, что никогда не спал с мужчиной?”

Северус ухмыльнулся. - Учитывая, что ты больше не сможешь этого говорить, я отвлекся.

Сириус расхохотался во всю глотку и покорно покачал головой.

“ Правда? - Счастливо спросил Гарри, глядя на Ремуса, который покраснел и кивнул.

“Я так рад за тебя!” Гарри обнял сначала Ремуса, потом Сириуса. “Тогда удачи вам обоим!”

Сириус посмотрел на Северуса и сказал: “Дай мне знать, если тебе понадобятся советы, а? Только лучшее для моего крестника”.

- С твоей стороны смело предполагать, что они мне нужны.

-О, неужели, мистер Самоуверенность?

Северус только ухмыльнулся, и Гарри вернул разговор к рунам. Не то чтобы ему не нравилась их словесная перепалка, но были более неотложные дела, которые нужно было решить, и он больше не был безрассудным подростком.

У него было общее представление о том, что ему нужно: безопасность, указания, обнаружение магии, все, что могло бы активировать руну, предупреждая ее об изменении ситуации.

Они все обсуждали использование лучших рун для этого, когда внезапно на Гарри снизошло озарение. Было ли это похоже на то, как работали мародеры, когда они придумали карту?

Он посмотрел на мужчин, поглощенных общей целью - помочь другу в беде. Ему представилась редкая возможность пообщаться с самыми близкими ему людьми. И когда он склонился над книгами рядом с ними, он почувствовал себя ближе к отцу, чем когда-либо прежде.

“Все в порядке?” Мягко спросил Северус.

“Да, - ответил он, - более чем”.

К вечеру они пришли к теории, которая оправдала бы их ожидания и выполнила то, что им было нужно.

Итак, этап тестирования. Все, что нам нужно, - это активирующая фраза и жест. Я предлагаю щелкнуть пальцами в качестве жеста. Это позволяет держать все в одной руке и должно быть легко выполнимо при любых обстоятельствах ”. Гарри придумал этот вариант, потому что он казался самым простым, и он никогда не видел, чтобы Северус делал это регулярно.

“Ты можешь щелкнуть пальцами, Снейп?” Сириус спросил, ухмыляясь.

Северус продемонстрировал это с неохотой, но Гарри подумал, что это отличный аргумент. Придумывать что-то только для того, чтобы понять, что человек не может этого сделать, казалось глупым.

“ Договорились. А как насчет ключевой фразы? Это должно быть что-то, чего ты бы не сказал при обычных обстоятельствах, но и не случайно, - предположил Ремус.

“ Ты когда-нибудь придумывал стоп-слово, Снейп? Сириус поддразнил.

“ Мне не нужны эти вещи, Блэк, в отличие от тебя. Однако, если бы мне пришлось угадывать твои, я бы сказал… хм, - он притворился, что задумался, и Гарри увидел, как развеселился Сириус, - возможно, Беллатрикс. Нет? Это было бы странно, не так ли? Обычно я бы сказал, что это твой домашний эльф, но ты слишком сильно его ненавидишь. Зубцы.

От этих слов у Сириуса буквально отвисла челюсть. - Как ты узнал?

Северус ухмыльнулся. - Я полагаю, ты навсегда останешься в напряжении.

“ Ты хитрый. Абсолютно хитрый. Сириус помолчал, прежде чем добавить: “Я думаю, мы должны быть благодарны, что вы действительно на нашей стороне”.

“Итак, твоя активирующая фраза?” Гарри слегка подтолкнул локтем своего партнера.

“Лили Эванс”, - ответил он, и что-то сжалось в душе Гарри. “Если я когда-нибудь обращусь к ней полным именем, я буду говорить Лили Поттер”.

“Разумный вариант”, - заметил Ремус, его палочка зависла над одной из рун в узоре, прежде чем кончик коснулся ее, и руна ожила.

“ Лили Эванс, ” отчетливо произнес Северус. Руна переменила цвет с красного на зеленый и бесследно растворилась на коже Северуса. Темная Метка засветилась тем же зеленым цветом, прежде чем снова погасла.

- Я прочту руну жеста, - предложил Сириус.

— Если ты все испортишь...

- Я отлично разбираюсь в рунах, Снейп, прекрати это.

Но все же тот факт, что Северус позволил своему бывшему заклятому врагу привести заклинание в действие, красноречиво говорил об изменениях в их динамике, заставляя Гарри безмерно гордиться ими обоими. Он предположил, что если когда-нибудь произнесет эту часть вслух, они оба оторвут ему голову и будут все отрицать, поэтому он просто ухмыльнулся и промолчал.

Как только Северус щелкнул пальцами, руна засветилась оранжевым, прежде чем на этот раз сменилась синим, осветив Темную Метку, когда она исчезла. Остальные вызванные руны засветились разными цветами, прежде чем все они впитались в кожу. Все, кроме одной.

- Я полагаю, все, что теперь осталось, - это определить местоположение.

Используя знания Гарри о будущем, они начали перебирать одну идею за другой, причем каждый вносил свой вклад в обеспечение собственной безопасности. Вопрос о кабинете директора в Хогвартсе тоже поднимался, но Гарри отказался от него, имея в виду Амбридж. Что, если, несмотря на все жалобы родителей, она все же сохранит свою должность? Никто не мог сказать, как далеко простирался кругозор Фаджа.

“Комната ожидания”, - выпалил Гарри, выжидающе глядя на них всех.

- Это... вообще-то, осуществимая идея, - удивленно подтвердил Северус.

Сириус выглядел скептически. “Но сработает ли это просто так? Тебе нужно трижды пройти перед ним, прежде чем он предоставит тебе доступ. Что произойдет, если он еще не полностью сформирован?”

“А что, если комната существует, но дверь появляется только после того, как внутри все устроено в соответствии с желаниями человека?” Возразил Люпин.

“В этом больше смысла, чем в комнате, появляющейся из ниоткуда”, - сказал Гарри, подтверждая теорию Ремуса. Хлопнув себя по лбу, он позвал Добби.

“Как Добби может помочь Гарри Поттеру?” Домовой эльф дико озирался по сторонам, прежде чем его взгляд остановился на Гарри. - Гарри Поттер выглядит... по-другому, сэр.

Гарри улыбнулся. “ Пока это тебя не пугает, Добби, все в порядке. Все еще я, просто мое тело впитывает мою магию.

Добби торжественно кивнул.

“ Добби, ” снова сказал Гарри, - ты не знаешь, может ли кто-нибудь воспользоваться портключом прямо в комнату входа и выхода? Мы не уверены, есть ли там комната или она формируется только по мере необходимости ”.

“Комната там, Гарри Поттер, ждет, когда ею воспользуются”, - без колебаний ответил Добби.

- Значит, если мы воспользуемся аварийным портключом для перемещения туда, у нас все получится?

Эльф так сильно замотал головой, что его уши прижались к лицу. “ Волшебники не могут, Гарри Поттер, только домовые эльфы. Ни один волшебник не может проникать внутрь замка никакими средствами, кроме Каминной сети.

Лицо Гарри вытянулось. “Черт”.

“Нам просто нужно придумать другое безопасное место, Гарри, вот и все”, - утешал Ремус, но Гарри видел, насколько неудобно это было и для него тоже.

Но Гарри так просто не сдался бы. - А как насчет директоров, Добби? К ним это тоже относится?

- Любой директор или директриса, признанные Магией Замка, имеют особые привилегии, мастер Гарри.

- Гарри, - вмешался Северус, - меня еще не назначили директором, и я не думаю, что стану им в этот раз.

“Но это же волшебство, Северус! Что, если время ничего не значит по сравнению с волшебством? Разве не стоит попробовать?” Гарри повернулся к Добби. “Что произойдет, если волшебник попытается воспользоваться портключом в комнату входа и выхода, но не сможет?”

- Они будут размещены за пределами защитных палат Замка, Гарри Поттер.

“ Разве не стоит попробовать? Гарри повернулся, чтобы посмотреть на других мужчин. “Мы могли бы просто создать портключ, любой портключ, отправить Северуса туда, посмотреть, работает ли он, а затем встроить его в руну. А если это не сработает, мы придумаем что-нибудь еще. В будущем я куплю недвижимость подальше от посторонних глаз, я мог бы посмотреть, доступна ли она снова, и установить защиту, просто это займет некоторое время ”.

- Тебе решать, Северус, - сказал Ремус.

“Будет ли нынешний директор уведомлен о возможном нарушении?”

“Нет, сэр”, - с готовностью ответил Добби.

“Спасибо тебе, Добби”, - сказал Гарри, улыбаясь эльфу. “Ты мне очень помог!”

Добби низко поклонился и исчез с места.

Северус вздохнул. “ Хорошо. По крайней мере, я смогу аппарировать, как только меня вытолкнут за пределы защиты. Схватив случайный предмет с ближайшего стола, он направил на него палочку и сказал: “Portus!”

- Удачи, - прошептал Гарри.

“ Не задерживай дыхание. Северус постучал по предмету и исчез из виду.

Они подождали добрых тридцать секунд, прежде чем Люпин сказал: “Кажется, это сработало. Возможно, нам придется подождать пару минут, прежде чем Северус вернется.

- Как быстро мы сможем повеселиться?

“ Сириус! Гарри отчитал, но рассмеялся вместе с Ремусом.

Внезапно камин в комнате ожил, и Северус вышел из него с элегантностью, на которую был способен только он.

“Это было быстро”, - заметил Гарри, вставая и подходя к нему, чтобы поцеловать в щеку. Отряхивая несуществующую сажу со своей одежды, он хотел прижаться к мужчине для большего контакта.

Северус пару раз резко покачал головой, как будто все еще не мог поверить, что у него получилось. “Мне потребовалось некоторое время, чтобы осознать, что меня не вышвырнули за пределы палаты. Тогда это был просто вопрос желания иметь камин и немного летучего порошка ”.

“Мой умный мужчина”, - прошептал Гарри, поглаживая его руку, не в силах перестать прикасаться к нему.

- Будешь продолжать в том же духе, и мы не завершим начертание рун за отведенное время, - нахально предупредил Северус, услышав отвращение в голосе Сириуса.

“Ооо, это обещание?” Гарри нетерпеливо спросил.

Сириус жалобно застонал. - Черт возьми, мне НЕ нужен был этот образ в моей голове.

— Если бы ты не был старым извращенцем...

- Почему бы нам, - громко начал Люпин, чтобы пресечь дальнейшие комментарии, - не продолжить работу с рунами, чтобы мы все могли насладиться остатком нашего дня?

Гарри увидел, как Северус ухмыльнулся в сторону Сириуса, и ему пришлось подавить собственную улыбку. Северус закатал рукав, и они закончили привязывать местоположение к последней руне, прежде чем она слилась с Темной Меткой. Гарри радостно посмотрел на своего партнера, у которого было задумчивое выражение лица.

“Все в порядке?” Спросил Гарри, нежно касаясь его руки.

Северус кивнул. “ Да, ” ответил он, прежде чем опустить рукав. - Полагаю, пришло время для практической демонстрации.

Он сделал глубокий вдох и сначала щелкнул пальцами. Гарри издал негромкийвозглас! когда Северус исчез. Как только мужчина вернулся через камин, смахивая сажу, он вздохнул, затем сказал: “Лили Эванс”, - и мгновенно исчез.

Гарри широко улыбался, когда Северус вышел из камина во второй раз. “ Сработало. Боже, я не могу поверить, что это действительно работает!”

Северус шагнул к нему, притянул к себе и томно поцеловал. Не обращая внимания на “фу” Сириуса и свист Ремуса, Северус сказал: “Спасибо”.

- Я просто хочу, чтобы ты была в безопасности.

- На сегодня хватит сахара, дети, - сказал Сириус, от него волнами исходила неловкость.

После ужина Северус провел пару часов за приготовлением кофе в лаборатории в подвале и вышел только тогда, когда ‘дети’ были готовы лечь спать. Гарри решил, что все лучше, чем идти к Волдеморту. По крайней мере, это дало ему возможность в последнюю минуту купить подарок Северусу. Это было немного, но он решил, что мужчина оценит это больше, чем что-либо тривиальное.

Несмотря на то, что Северус ранее успокоил его, сказав, что Гарри делает многое, он все еще не мог избавиться от ощущения, что мог бы сделатьбольше. Конечно, Северус был прав; было бы невозможно — ну, не невозможно, но чертовски безумно — хотеть сделать все за две недели. Скорее из-за того, что он знал, что ждет его впереди, как много поставлено на карту и что еще предстоит сделать, над его головой нависла серая туча. Гарри не мог дождаться, когда все это закончится, чтобы он мог наконец жить своей жизнью, на этот раз полной любви, которой у него не было.

Мысль о Северусе успокоила что-то внутри него, облако над головой внезапно рассеялось, превратившись в пятно, которое он мог стереть, чтобы разглядеть как следует. Гарри никогда не чувствовал себя в такой безопасности. Не только из-за своей жизни, но и из-за своей любви. Потому что он постепенно осознал, что, несмотря на то, что все развивалось довольно быстро, ему было очень комфортно с Северусом, как будто они были вместе раньше, останавливаясь только для того, чтобы перевести дух, а теперь просто воссоединяясь. Если и существовало когда-либо определениеЕдинственного, то им был Северус. Гарри чувствовал себя…самим собой рядом с ним. Сильный, уверенный в себе, непобедимый.

Но Северус не знал его, не до конца, и хотя Гарри очень четко представлял, как он относится к их отношениям, он понимал, что Северус осторожен. Особенно когда он никому больше не доверял себя. Тот факт, что он дал Гарри шанс, заставил его почувствовать себя более чем привилегированным, и он был полон решимости не облажаться.

- Ты был тихим, - заметил Северус, когда они готовились ко сну.

“Я просто размышлял о своей жизни. Как мне повезло, что мне дали этот шанс”.

“ Снова сражаться с Темным Лордом? Северус был сбит с толку. Гарри улыбнулся; конечно, его мысли были сосредоточены на чем угодно, только не на себе.

“Нет, Северус. Шанс влюбиться в тебя”.

Мужчина замер, его пристальный взгляд остановился на Гарри, прежде чем он наклонился ближе и соединил их рты в нежном поцелуе. Гарри запустил пальцы в волосы Северуса, притягивая мужчину еще ближе. Ему было интересно, пройдет ли когда-нибудь волнение от близости с Северусом. Почему-то он так не думал.

“Я не могу не думать, что в конечном итоге ты будешь разочарован”.

“ С чего бы мне бояться? - С неподдельным любопытством спросил Гарри.

“ Знать факты о человеке, пусть даже темные и обличающие, еще не значит знать их. Северус устроился на своей половине кровати, похлопав по одеялу, прежде чем они снова встретились взглядами. “Как бы то ни было, вы проявили ко мне больше понимания, чем кто-либо когда-либо прежде за всю мою жизнь. Ты знаком с вещами, в которых мне было бы трудно когда-либо признаться вслух, что также заставляет меня задаться вопросом, почему ты не убегаешь в горы. Но опять же, ты никогда не был самым умным человеком ”.

Гарри рассмеялся, положив руку на плечо Северуса и нежно поглаживая его, пока слушал мужчину.

“Скажи мне что-нибудь, что, по твоему мнению, будет раздражать меня каждый день”, - с юмором попросил Гарри.

Северус поспешил ответить: “Я не выношу ненужных громких звуков. Если ты чихнешь слишком громко и более одного раза, то окажешься на улице”.

Гарри громко фыркнул, но тут же рассмеялся над презрительным взглядом Северуса. Он хотел что-то сказать, но Северус опередил его. “Я ненавижу, когда мне мешают чистить зубы. Я не разговариваю по утрам, пока не выпью чай, и я люблю темноту. И ты никогда не будешь помогать мне заваривать или готовить. Я с тебя живьем шкуру спущу, если ты это сделаешь.

Гарри просто обхватил ладонями его лицо и погладил Северуса по скуле большим пальцем. - Я уверен, что смогу со всем этим жить.

Но Северус покачал головой. “Ты должен понять, что у меня никогда не было отношений. Я не знаю, что меня разозлит, если простая необходимость учитывать твои предпочтения не сделает меня еще более вспыльчивым — тогда мы оба вступаем на незнакомую территорию. Возможно, я вообще не смогу пойти на компромисс”.

Гарри лег на грудь и зевнул, волна усталости неожиданно накрыла его. “ Я могу пойти на компромисс ради нас обоих. Не беспокойся об этом”.

- Ты дурак.

“Да”, - ответил Гарри, слишком уставший, чтобы продолжать разговор. - Но у меня есть ты. - Он заснул под тихийстуксердца Северуса.

Примечания:

Всем читателям: Спасибо ❤️ Спасибо вам за чтение, за взаимодействие с нами, за то, что дали нам знать, что цените наши истории.

Я хотел бы мягко ободрить всех вас, кто сдерживается, потому что не уверен, что ваш комментарий будет приветствоваться, или если вы считаете, что это было бы слишком опрометчиво ... найдите своих любимых авторов, оставляйте комментарии к их фильмам, потому что чем больше им нравится ваш сериал, тем выше вероятность, что они захотят написать больше. Распространяйте любовь, получайте любовь в ответ ❤️

Действия